{
    "qa_pairs": [
        {
            "question": "수상쩍은거 못보셨나요?",
            "answer": "저도 아까 들어오면서 봤는데 사람 엄청 많이 모여있길래 그냥 무시하고 방 들어왔는데 아까 뭔가 호통치는 소리 들리고 나서는 잠잠해진 거 같아요."
        },
        {
            "question": "티코 스팟 kfc랑 맥날 몇시까지 하나요?",
            "answer": "kgf 9tl 맥날 10tl입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 본드나 초강력 접착제 있는 분 계신가요?",
            "answer": "티코시면 제가 빌려드릴게요; 퓨전에 팔긴 해요; 퓨전에서 사야겠네요."
        },
        {
            "question": "대학원 지원하는데 졸업예정서가 필요한데, 졸업하는 학기 이전에 발급 받을 수 있는 방법이 있을까요?",
            "answer": "학교에 재학증명서 요청하면 졸업예정 언젠지 뜨고, 졸업신청하고 승인 받아야지 뜰걸요."
        },
        {
            "question": "코로나 검사키트 있으신 분 있을까요?",
            "answer": "저 있어요!; 퓨전에 팔껄요?; 세븐에도 팔고 있는 걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "코로나 검사키트는 어디서 구할 수 있나요?",
            "answer": "퓨전 혹은 세븐에서 판매하고 있습니다."
        },
        {
            "question": "이번 학기에 COMP5211 들으시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "성적 장학금 지원하는 곳에 community service 이거 꼭 제출해야되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 KSA 과잠 L 네이비 XL랑 교환하실 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Canvas maintenance 얼마나 걸리나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Vscode로 c++ 어떻게 돌려요?",
            "answer": "g++ 설치하시고 하면 될 텐데"
        },
        {
            "question": "혹시 ECON 4334 수강하셨던 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 옷핀 가지고 계신 분 있나요?",
            "answer": "옷핀 퓨전에서 팔더라고요; 지금도 파는지 모르겠는데 제가 갔을 땐 식기류 파는 곳 근처에 있었던 것 같아요."
        },
        {
            "question": "학교 헬스장 몇 시까지 하나요?",
            "answer": "9시 55분까지입니다."
        },
        {
            "question": "학교 헬스장은 몇시까지 하나요?",
            "answer": "9시 55분까지입니다."
        },
        {
            "question": "티코에 현지 미용실 다니는 분 있으신가요?",
            "answer": "심추한국 미용실 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 가격도 아시나요?",
            "answer": "코베에 커트가 400, 학교는 100입니다."
        },
        {
            "question": "한국으로 visitor program 가보신 분 혹시 돌아올때 credit transfer 문제없이 잘 되셨나요?",
            "answer": "네!"
        },
        {
            "question": "헬스장 프리웨이트 하려면 예약 해야하나요?",
            "answer": "4시에서 6시 사이는 사람 많아서 예약하시는게 좋아요, 예약이 안차있으면 워크인이 가능합니다."
        },
        {
            "question": "사이쿵에서 티코가는 792m을 타면되나요?",
            "answer": "굳이 사이쿵 종점역에서 내릴 필요는 없어요."
        },
        {
            "question": "구글맵 정확하나요?",
            "answer": "미니버스 같은건 안 정확해요."
        },
        {
            "question": "Ust hall 외부학교 visitor는 어디서 apply 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "퓨전에서 파는 김치 맛 다 비슷한가요?",
            "answer": "네네"
        },
        {
            "question": "Ust hall 외부학교 visitor는 어디서 apply 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "퓨전에서 파는 김치 맛 다 비슷한가요?",
            "answer": "네네, 감사합니다! 개인적으로는 종갓집이 가장 대중적인 맛이었습니다."
        },
        {
            "question": "홍콩은 쿠팡같은거 없나요?",
            "answer": "Hktv 있어요. 일정금액 이상이여야 배송비 안받는거에요."
        },
        {
            "question": "여자 논로컬 홀 웨잇 몇명 빠진건가요?",
            "answer": "10명 이상 빠진 듯해요, 20명 정도 빠진 것 같아요."
        },
        {
            "question": "기숙사 빠지는거 이제 끝인가요?! 아님 계속해서 빠지나요?",
            "answer": "계속 빠집니다."
        },
        {
            "question": "기숙사비는 똑같이 내려나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Huma 1000 a 듣는 사람 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 의무실에서 항생제도 주나요? 감기가 심해서ㅠ",
            "answer": "네, 넵."
        },
        {
            "question": "기숙사 사시나요?",
            "answer": "많이 안 좋으시면 오늘치 약 드릴게요. 온캠 사시면 저도 약 있어서 드릴 수 있어요."
        },
        {
            "question": "과기대는 적성검사 같은 거 없는지 아시나요?",
            "answer": "career center 가면 있어요. 유료도 있고 무료도 있습니다. advisor들이 트레이닝도 해요."
        },
        {
            "question": "학생 비자 연장 가능한 곳 중에서 과기대랑 가장 가까운 곳이 어디에 있나요?",
            "answer": "인터넷이요, 오프라인은 완차이 뿐인 걸로 알고 있습니다."
        },
        {
            "question": "과기대는 적성검사 같은 거 없는지 아시나요?",
            "answer": "career center 가면 있어요; 유료도 있고 무료도 있습니다 advisor들이 트레이닝도."
        },
        {
            "question": "비자 연장을 할려고 하는데, 학생 비자 연장 가능한 곳 중에서 과기대랑 가장 가까운 곳이 어디에 있나요?",
            "answer": "인터넷이요; 오프라인은 완차이 뿐인걸로 알고 있습니다."
        },
        {
            "question": "과기대에서 몽콕으로 가는 가장 빠른 방법이 뭔가요?",
            "answer": "/tp @p mongkok."
        },
        {
            "question": "타오바오에 학교 주소 쓰려는데 香港科技大学 香港九龙清水湾 이게 맞나요? 기숙사는 뭐라고 써야하는지 혹시 아시나요?",
            "answer": "宿舍나 宿舍 (홀 숫자)号 쓰시면 되지 않을까요; 영어로 써도 와요."
        },
        {
            "question": "찰리푸스 콘서트 티켓 관심 있으신 분 있나요?",
            "answer": "링크가 없어요."
        },
        {
            "question": "쿤통에 피시방 같이 가실 분 혼자 가기 무서워요?",
            "answer": "쿤통 피방 좋아요? 후기도 괜찮고 사진도 깔끔해서요."
        },
        {
            "question": "학교 치과 보험 되죠? 가보신 분들 있으시다면 혹시 학교치과 괜찮나요?",
            "answer": "충치 하나에 400 정도 생각하시면 됩니다; 치과는 한국이 넘사벽... 홍콩도 잘하긴 해요."
        },
        {
            "question": "맥북 충전기는 애플 스토어에서만 살 수 있는 것 맞겠죠?",
            "answer": "홍콩 치대 세계에서 나름 넘버원이였습니다."
        },
        {
            "question": "Hktv 주문하면 학교까지 오나요? 주소 찍을려는데 clear water bay를 못찾아서 여쭤봅니다.",
            "answer": "kowloon이나 new territory, saikung 등으로 떠요; HKUST, Clearwaterbay, 기숙사 정보까지 적으면 보통 되더라고요."
        },
        {
            "question": "저희 hkid 있으면 홍콩 permanent resident 인가요?",
            "answer": "아뇨; 비자 필요하실텐데."
        },
        {
            "question": "학생비자는 해당안되는거죠?",
            "answer": "Permanent ID가 따로 있습니다."
        },
        {
            "question": "과기대는 정확히 Clear Water Bay 인가요 아니면 Saikung 인가요?",
            "answer": "기숙사랑 학교 건물이랑 주소 표기가 달랐던 것 같기도 하고, HKUST, Clearwaterbay, 기숙사 정보까지 적으면 보통 되더라고요."
        },
        {
            "question": "저희 hkid 있으면 홍콩 permanent resident 인가요?",
            "answer": "아니요, 비자 필요하실텐데 Permanent ID가 따로 있습니다."
        },
        {
            "question": "학생비자는 해당안되는거죠??",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "공대 fyp/fyt 성적 A-이상 받기 많이 어려운가요?",
            "answer": "기본정도만 해도 A-는 주셨던거 같아요."
        },
        {
            "question": "학생비자 연장 신청할때 필요한 'Supporting letter from your education institution stating the duration and programme of your studies' 이거는 재학증명서 말하는건가요?",
            "answer": "재학증명서 맞아요, 30불 내고 받는 방법 밖에 없는 걸로 알아요."
        },
        {
            "question": "저희 학교 내일 쉬나요?",
            "answer": "내일 수업 있는지 아시는 분 있나요? 월요일에 수업이 없고 내일은 있을거에요."
        },
        {
            "question": "TKO 팝콘몰에 kee wah 없어졌나요..?",
            "answer": "항하우에 있어요."
        },
        {
            "question": "이번 엠티 조 어떻게 되는지 아시나요?",
            "answer": "가서 알려준다고 들었어요, 방 누구랑 쓰는지 알려주는걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 3홀 사시는 분들 계신가요 새로운 에어컨 충전 시스템 잘 작동하나요?",
            "answer": "저도 충전안해도 에어컨 나오길래 아싸 개꿀 하면서 쓰고있네요, 아직 3홀은 충전 안해도 된대용."
        },
        {
            "question": "엠티 토요일날 귀가시간 몇시인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 모바일로 하는 에어컨 서비스 접속은 가능하신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "엠티 토요일날 귀가시간 몇시인가요?",
            "answer": "11시에 출발한다고 들었어요."
        },
        {
            "question": "오늘 학교 헬스장 하나요?",
            "answer": "아니요."
        },
        {
            "question": "혹시 IB 물리 과외하실분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 긱사에 토스터놔도 되나요?",
            "answer": "넴"
        },
        {
            "question": "내일 학교 헬스장 여나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "Hsk 4급 정도에서 멈추면 나중에 후회할까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 홍콩 영주권을 얻기위해서 7년동안 홍콩에 있어야 하는 걸로 알고 있는데 한국에서 인턴을 하게 되어 한 6개월 한국으로 나가있게 되었는데 영주권 7년 연속 기간을 깨는걸까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 국경절에 홍콩 관광지나 식당 문 많이 닫나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학생비자 연장 신청할때 과기대 재학증명서는 sid로 암호가 걸려있는데 이런 경우에는 첨부를 어떻게 해야하나요?",
            "answer": "다른 이름으로 저장해요."
        },
        {
            "question": "혹시 항하우 주변에 카야잼 파는곳 아시는분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "6개월 한국으로 나가있게 되면 영주권 7년 연속 기간을 깨는걸까요?",
            "answer": "비자만 안 끊기면 괜찮아요. 근데 6개월 넘으면 나중에 영주권 신청할 때 해명해야 되긴 해요."
        },
        {
            "question": "예를 들어, 학생비자 연장 신청할 때 과기대 재학증명서는 sid로 암호가 걸려있는데 이런 경우에는 첨부를 어떻게 해야 하나요?",
            "answer": "다른 이름으로 저장해요."
        },
        {
            "question": "혹시 항하우 주변에 카야잼 파는곳 아시는분 있나요?",
            "answer": "항하우 주변은 잘 모르겠는데 퓨전에서는 카야잼 봤던 것으로 기억해요."
        },
        {
            "question": "Precalc 과외 시급 얼마정도 받으면 될까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "캔틴 몇시에 여나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 연휴에 사이쿵 배 운행 하나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "오늘 캔틴도 닫나요?",
            "answer": "여기서 특별한 개장 시간 확인할 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 가는 792m 어디서 타나요?",
            "answer": "정관오역에서 타요."
        },
        {
            "question": "혹시 목감기 약 있으신 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "은행 계좌 만들 때 필요한 항목들 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "홍콩 address proof 사본, 여권, e-visa 사본, 한국 신분증 보여달라 했었습니다."
        },
        {
            "question": "학생 보험 외부 병원에서도 적용되나요?",
            "answer": "학교에다 냈던 학생 보험은 학교 안에서만 보험 처리가 됩니다. 외부에서 공립 병원 가면 100-300 이내에 웬만한 진료 가능하고, 사립 병원 가면 10배 이상으로 뜹니다."
        },
        {
            "question": "학생 보험 외부 병원에서도 적용되나요?",
            "answer": "학교에다 냈던 학생보험은 학교안에서만 보험처리가됩니다. 외부에서 공립병원가면 100-300이내에 왠만한 진료가능합니다 hkid는 필수지참이고 사립병원가면 10배 이상으로 뜁니다. 개인 유학생 보험이 있다면 걱정은 안하셔도될듯합니다."
        },
        {
            "question": "헬창형님들 혹시 닭가슴살 어디에서 구매하시나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 클리닉도 수액놔주나요?",
            "answer": "퓨전 냉동.."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 근처에 바지 수선 맡길 만한 곳 있을까요??ㅠㅠ",
            "answer": "항하우 웻마켓에 수선집 있어요! 근데 영어는 못하십니다."
        },
        {
            "question": "온캠 사시는 분들 중에 기숙사 정문 학생증 찍고 들어가려면 학생증 액티베잇 직접 해야하나요?",
            "answer": "아뇨, 하루 기다리면 업데이트 돼요."
        },
        {
            "question": "저희 태풍 시그널9거나 블랙레인이면 시험도 취소되나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "빨래방에서 옷 훔쳐가는 경우도 있나요?",
            "answer": "간간히 들어본적은 있는거같아요. 고의성은 모르겠지만 저도 몇벌 일어버린 뒤로 빨래/건조 끝나는 시간 맞춰서 내려갑니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 병원 어딨는지 아시는분 있나요?",
            "answer": "미용실옆이에요!"
        },
        {
            "question": "5월 졸업이면 5월에 졸업장 받을수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Final Exam 날짜들 언제쯤 올라오나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Lc1 식당 데판야끼에선 무슨 음식 파는거에요?",
            "answer": "원래 철판 고기 볶음밥같은거 팔았었는데, 어느 순간부터 안팔더라구요."
        },
        {
            "question": "혹시 학번이…",
            "answer": "요즘은 몇 학번 부터 틀인가요…?"
        },
        {
            "question": "과기대에서 공항가는 버스 어디서 타는지 아는 분 계세요?",
            "answer": "Chung wa road에서 A29 타면 바로 가요. 거기까진 웬만해선 택시 타는 걸 추천드려요. 만약에 캐리어 있으시면 택시 말씀하시는 것이죠? 항하우 미니버스로 Chung wa 갈 수 있긴 한데 전 불편할 것 같아서 그냥 택시 탔어요."
        },
        {
            "question": "Chung wa road에서 버스 정류장이 있는 건가요?",
            "answer": "항하우 미니버스로 가시면 이름이 hau tak shopping center 정류장인데 chung wa 바로 옆이라 안 걸어도 돼요."
        },
        {
            "question": "그 무인양품 보이는 쪽 정류장 맞나요?",
            "answer": "그건 잘 모르겠네요. 구글맵 따라가시면 돼요!"
        },
        {
            "question": "겨울학기 수강과목은 언제쯤 나오나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 락커 자물쇠 어디서 살 수 있는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "맥날 옆에 있는 문구점에서 팔아요!"
        },
        {
            "question": "MARK 2120 Prof Coral Puig 하거나 하셨던 분 계신가요?",
            "answer": "넹; 넹2"
        },
        {
            "question": "빨래 시스템에 fps로 충전했는데 qr안뜨는데 왜 그런걸까요?",
            "answer": "그거 fps는 업뎃 꽤 오래걸려요. 한 1시간? 그냥 카드로 하니까 바로 되더라고요."
        },
        {
            "question": "20이 왜 틀에에여!!!",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "여기서 발끈하면 틀인가요?",
            "answer": "방 나가면 틀인가요"
        },
        {
            "question": "빨래 시스템에 fps로 충전했는데 qr안뜨는데 왜 그런걸까요?",
            "answer": "fps는 업데이트가 꽤 오래 걸리고, 그냥 카드로 하니까 바로 됩니다."
        },
        {
            "question": "과기대 교환학생 2학년 1학기 부터 한국으로 갈 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교에 마스크 파는 곳 있나요?",
            "answer": "세븐에 일회용 하나씩 팝니다."
        },
        {
            "question": "저번에 과잠 파신다 하신 분 계셨던 거 같은데 아직도 파실려나요?",
            "answer": "넴 팔아요!"
        },
        {
            "question": "Lg4 몇 시까지 하죠 보통?",
            "answer": "10시요."
        },
        {
            "question": "룸 부킹이 11시까지 열려있는 건 오류인가요?",
            "answer": "요즘 시험기간이라 도서관 11시까지 하는 듯 합니다."
        },
        {
            "question": "오늘 헬스장 몇 시에 닫아요?",
            "answer": "닫고 싶을 때 닫는다고 하네요."
        },
        {
            "question": "혹시 8-9홀 세탁실에 잘 작동되는 건조기들 번호 알려주실 천사 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 애플 씨타입 충전기 파실 분 있으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "오늘 쇼 언제까지 여는지 아시는 분 있으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 이 방 참여코드 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 오늘 학교 헬스장 9시에 여는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "엽니다."
        },
        {
            "question": "T8이면 11미니버스 운행하는지 여쭤봐도 되나요?",
            "answer": "안 해요."
        },
        {
            "question": "오늘 헬스장 여나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "t8일때 학교 안밖으로 이동할 수 있는 수단이.. 뭐가 있을까요?",
            "answer": "택시요."
        },
        {
            "question": "혹시 홍콩에서 인공눈물 사는 곳?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "11미니버스 운행하는지 여쭤봐도 되나요?",
            "answer": "안해요."
        },
        {
            "question": "오늘 헬스장 여나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 안 밖으로 이동할 수 있는 수단이 뭐가 있을까요?",
            "answer": "택시요"
        },
        {
            "question": "792m 같은 kmb버스도 안하나요?",
            "answer": "버스는 다 운행 안 하는 걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 홍콩에서 인공눈물 사는곳 아시는 분 있나요?",
            "answer": "퓨전에도 팔고 왓슨스에도 있어요."
        },
        {
            "question": "월요일 수업하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "복학 신청 해보신 분 계신가요? 언제 어디로 이메일을 보내야 하는걸까요?",
            "answer": "복학 신청은 따로 안 하셔도 됩니다."
        },
        {
            "question": "내일 학교 하나요?",
            "answer": "6시에 T7 이하면 해요!"
        },
        {
            "question": "엠티알은 계속 운영하나요?",
            "answer": "지금 엠티알 하는 건가요?"
        },
        {
            "question": "혹시 메일 오신건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "몇시 수업이신가요?",
            "answer": "시그널 8 최소 11시까지 발령이라 2시 전 수업들은 다 취소일거에요."
        },
        {
            "question": "12시에 3호라던데 그러면 1시 수업부터는 다 가는 거죠?",
            "answer": "블랙도 해제되면요."
        },
        {
            "question": "이번에 comp2011 시험범위 아시는 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "티코 셔틀버스 하루 종일 취소인가요?",
            "answer": "레드여도 792m 운행하는지."
        },
        {
            "question": "오늘 도서관 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "오늘 헬스장 하나요?",
            "answer": "네, 오늘 헬스장 열었습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 언제 여는지 아시나요?",
            "answer": "2시쯤 열지 않을까요."
        },
        {
            "question": "도서관 언제 여는지 아시나요?",
            "answer": "1시반부터는 확실히 열거 같아요."
        },
        {
            "question": "도서관 몇 시까지 여는 건가요?",
            "answer": "도서관은 11시까지 열고, LC는 24시간입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 No objection letter 재발급 어떻게 하는지 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "학과 사무실에 연락하면 친절하게 알려줄 것입니다."
        },
        {
            "question": "군대 휴학 이후에 3번 휴학 해보신 분 휴학사유가 뭐였나요?",
            "answer": "금전적인 이유라면 허락해줄 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "tko로 택배 배달 오는 거 못 받았는데 어디서 수령 가능할까요?",
            "answer": "tko plaza - sheung tak post office로 가보세요."
        },
        {
            "question": "한국에서 보낸건데도 거기 가보면 있겠죠?",
            "answer": "저도 전에 한국에서 보내준거 거기서 받았으니까 아마 있을거예요! 근데 빨리 가보시는게 좋을 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "학교 문구점 몇 시까지 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "티코 맛집 추천해주실 분 있나요?",
            "answer": "탐짜이 맛있어요, 상하이라오라오, 부타오라멘 맛있어요."
        },
        {
            "question": "이거 파는 곳 아시는 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "졸업 직후 홍콩에서 취업하는 게 흔한가요?",
            "answer": "아무래도 비율은 한국이 많지 않나요?"
        },
        {
            "question": "학교에서 옥토퍼스 카드 구매 및 충전 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "리프존이 어딘가요?",
            "answer": "refrshment zone — 엘씨 입구입니다."
        },
        {
            "question": "학교에서 옥토퍼스카드 구매 및 충전 가능한가요?",
            "answer": "충전은 가능합니다. 저번에 세븐에서 사고 충전했어요."
        },
        {
            "question": "학교에도 분실물 센터같은거 있나요?",
            "answer": "Security center에 있는 것 같아요."
        },
        {
            "question": "혹시 새벽 4시에도 학교에 버스가 다니나요?",
            "answer": "11s 한시간에 한번쯤 다니고, 공항버스는 안 다녀서 그냥 택시 타셔야 할 거예요. 항하우에서 첫차 버스는 5:20쯤 와요."
        },
        {
            "question": "sosc 1960 듣는 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 연세대학교에서 방문이나 교환으로 운영체제 수업 듣고 transfer 받아보신 분 계신가요?",
            "answer": "데이터베이스에는 나와있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학교에 줄 노트 파는 곳 있을까요?",
            "answer": "SU store에 팔고, 퓨전에서도 팔아요."
        },
        {
            "question": "Shaw 24시간인가요?",
            "answer": "글쎄요…? 저도 그렇게 들었는데 확인이 필요해요."
        },
        {
            "question": "혹시 학교에 줄 노트 파는 곳 있을까요?",
            "answer": "SU store와 퓨전에도 있습니다."
        },
        {
            "question": "Shaw 24시간인가요?",
            "answer": "지금 미드텀 기간이라 24시간 맞습니다."
        },
        {
            "question": "홍콩에서 집을 구할때 income proof를 요구하는 경우가 대부분이라 들었습니다. 이런 경우는 income proof를 어떤식으로 해결해야하나요?",
            "answer": "제 주변은 자취방 구할 때 income proof 낸 경우 없었던 것 같아요. 보통 디포짓으로 1년치 비용을 지불하고 매달 월세 내는 걸로 알고 있습니다."
        },
        {
            "question": "과기대 미용실 미용사분 영어 할 줄 아시나요?",
            "answer": "기본적인 건 다 알아듣는 것 같아요."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 내에서 옥토퍼스 카드 잃어버리면 찾기 쉽나요?",
            "answer": "학생 옥퍼면 이메일 옵니다."
        },
        {
            "question": "혹시 A4 용지 받을 만한 곳이 있나요?",
            "answer": "프린터기 열어서 빼가면 됩니다."
        },
        {
            "question": "혹시 긱사 생활하시는 분들 중에 망치 있으신 분 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 클리닉에서 엑스레이 찍을 수 있나요?",
            "answer": "아니요"
        },
        {
            "question": "시험 점수 평균에서 1sd정도 높으면 letter grade는 어느 정도 range인가요?",
            "answer": "전체적으로 1sd면 B+ ~ A-선일거 같네요!"
        },
        {
            "question": "학교 근처에 정형외과 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "오프라인에서 TI BA II plus 파는곳 아시는 분 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "한국에서 기숙사로 ems보낼 때 기숙사 주소 홈페이지에 나와있는대로만 적으면 별 탈 없이 잘 오나요?",
            "answer": "네; 감사합니다; 택배 도착할때 방에 안계시면 우체국까지 가셔서 찾아야됩니다"
        },
        {
            "question": "우체국 가서 찾을때 hkid 있어야 찾을 수 있나요?",
            "answer": "방에 없으면 우편함에 노트 남기고 가는데 그 노트랑 여권 챙겨가시면 돼요"
        },
        {
            "question": "hsbc카드가 원래 기숙사 우편함에 안 오나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "오늘 바우처 나오는 날 아닌가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "파이널 시험 일정 언제 뜨나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교에서 OMR채점 사람이 하나요?",
            "answer": "기계 돌려요"
        },
        {
            "question": "잘못 마킹해서 위에다 x하고 옆에다 정답 다시 마킹하면 appeal해서 점수 받을 수 있을까요..?",
            "answer": "넹 페이퍼체킹 어필해보시면…"
        },
        {
            "question": "티코 원래 이렇게 사건사고? 가 많나여…",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "왜요..?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 lsk building 언제까지 여나요?",
            "answer": "24시간이에요."
        },
        {
            "question": "도서관도 혹시 24시간인가요?",
            "answer": "엘씨만 그럴 거예요."
        },
        {
            "question": "그 홍콩에서 대회나가고싶은데 어디서찾아보나요?",
            "answer": "동아리에서 나가는 것 같아요 거의."
        },
        {
            "question": "혹시 학생증 발견한 사람 있나요?",
            "answer": "학생증 누가 주워서 security center 갖다주면 메일 와요, 재발급도 하루 안에 되는 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "미드텀 상대평가인가요? 절대평가인가요?",
            "answer": "강의마다 달라요, 과기대특: 어려운 수업은 절대평가, 쉬운 수업은 상대평가."
        },
        {
            "question": "비대면으로 Edexcel IGCSE Chem & Bio 과외 하실 분 찾습니다. 관심 있으신 분은 학교/전공/에이레벨 수료 여부/과외 경력 톡 바랍니다.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "기숙사 visitor 11시 지나서 나가면 어떻게 되나요?",
            "answer": "전화와요 나가라고."
        },
        {
            "question": "1학년도 상평 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "ISOM 2010 미드텀 점수 시험 보고 얼마쯤 뒤에 나오나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "남자 미용실 추천하는곳 있나요?",
            "answer": "수헤어요."
        },
        {
            "question": "어디에 있어요?",
            "answer": "센트럴에 있어요."
        },
        {
            "question": "ISOM 2010 미드텀 점수 시험 보고 얼마쯤 뒤에 나오나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "남자 미용실 추천하는 곳 있나요?",
            "answer": "수헤어요, 센트럴에 있습니다."
        },
        {
            "question": "Business calculator 19일~22일 빌려주실 수 있는 분 있을까요?",
            "answer": "어떤 계산기가 필요하세요? 공학계산기인가요? PV NPV 이런 거 계산되는 Financial calculator입니다."
        },
        {
            "question": "학교 클리닉 FPS나 옥토퍼스 결제 되나요?",
            "answer": "클리닉은 돈 안내요, 시술 받으면 돈 냅니다. 옥토퍼스는 안되는 걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "티코 긱사 혹시 겨울에 방 싹 빼줘야 하나요?",
            "answer": "아뇨, 겨울에 제 방을 아무도 안 쓰는 것입니다."
        },
        {
            "question": "hungry korean 메뉴 추천해주세요",
            "answer": "여러 가지 추천할 게 있습니다. 라볶이는 맛있고, 순두부찌개, 김치찌개도 좋습니다. 짜장면은 한 번 도전해보세요!"
        },
        {
            "question": "우리 월요일날 수업 없죠?",
            "answer": "네, 수업 없습니다."
        },
        {
            "question": "내년 6월에 국내 대학에서 계절학기를 들어도 학점 인정이 되나요?",
            "answer": "상관없습니다. 트렌스퍼 승인 여부만 중요합니다."
        },
        {
            "question": "내년 6월에 국내 대학에서 계절학기를 들어도 학점인정이 되나요?",
            "answer": "상관없습니다, 트랜스퍼 승인 여부만 중요합니다."
        },
        {
            "question": "한국으로 편입을 준비할려고 하는데, 혹시 학교인가확인서랑 최저학점확인서를 뗄려면 어디서 뭐라고 떼야할까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 지금 엘씨에서 아이폰 충전기 빌려주실 수 있는 분 계신가요?",
            "answer": "엘씨에서 도서관거 빌릴 수 있어요!"
        },
        {
            "question": "시험 안 봐서 0점인 학생들도 mean점수에 합산되나요?",
            "answer": "넹"
        },
        {
            "question": "혹시 student helper 나 RA는 직접 이메일로 교수님께 연락드려야 하나요?",
            "answer": "넹넹"
        },
        {
            "question": "혹시 표백제나 과탄산소다 어디서 어떤거 사는지 추천해주실 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "손가락 염좌가 쉽게 안 났는데 혹시 골절이나 염좌 경험하셨을 때 병원 어디가봐야 하는지 추천해주실 수 있나요?",
            "answer": "학교 클리닉 먼저 가보시고, TKO hospital 가보겠다고 말씀하시면 될 것 같아요."
        },
        {
            "question": "일요일 쓰초하나요?",
            "answer": "안해욤"
        },
        {
            "question": "티코에서 카공하기 좋은 카페 있나요?",
            "answer": "Noc"
        },
        {
            "question": "티코 야시장 몇 시부터 여나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "티코 야시장 옥토퍼스 되나요?",
            "answer": "아니요"
        },
        {
            "question": "6시엔 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "티코에서 카공하기 좋은 카페 있나요?",
            "answer": "Noc"
        },
        {
            "question": "티코 야시장 몇 시부터 열어요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "티코 야시장에서 옥토퍼스 되나요?",
            "answer": "아니요"
        },
        {
            "question": "6시엔 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "내일 학교 헬스장 여나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "피부 두드러기/발진 등 피부증상 진찰받고 약 타고 싶으면 티코 기준 어디 가야 하나요?",
            "answer": "티코병원이요"
        },
        {
            "question": "과제 word limit이 800이면 800자 이하로 써야하나요 아니면 800자 이상인가요?",
            "answer": "800자 미만입니다"
        },
        {
            "question": "혹시 오늘 학교 수영장 여나요?",
            "answer": "넹"
        },
        {
            "question": "연세대 비지팅 학생 하려면 학점 많이 보나요?",
            "answer": "2.7 넘으면 돼요"
        },
        {
            "question": "아 4.3 만점으로인 건가요?",
            "answer": "그거 따질 정도면 신청하시면 됩니다"
        },
        {
            "question": "12월 중순에 한국 갈 거 같은데 패딩이나 무스탕까지 입을 일이 있을까요?",
            "answer": "긴팔 긴바지 정도면 괜찮던데요; 패딩은 오바하는 거네요"
        },
        {
            "question": "혹시 코로나 걸리면 아직 격리 하나요?",
            "answer": "아니요"
        },
        {
            "question": "혹시 ti nspire 충전기 빌려주실 수 있는 분 계신가요?",
            "answer": "저 있는데 언제 필요하신가요?"
        },
        {
            "question": "야외 농구코트 대여하면 농구공도 빌려주나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "남자분들 군생활 때 비자 끊긴 경우도 잘 얘기해보면 영주권 받을 수 있나요?",
            "answer": "비자 끊기는 건 온몸 비틀기 해도 안 될 거 같은데요; 비자 연장으로 유지해도 1년 반 홍콩 떠난 걸 증명해서 받는 게 힘들다고 하던데"
        },
        {
            "question": "혹시 교내에 마스크 한두장씩만 살 수 있는 곳이 있나요?",
            "answer": "세븐에 한 장씩 판매합니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 서점에 그냥 계산기 파나요?",
            "answer": "안 팔아요."
        },
        {
            "question": "혹시 다음 학기에 휴학을 하게 된다면 기숙사에서는 지낼 수 없는 걸까요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "혹시 기숙사 어디가 좋은지 아시나요?",
            "answer": "5홀이 아주 좋습니다; 과기대 긱사 나무위키를 추천합니다."
        },
        {
            "question": "겨울학기 신청할 때 기숙사 못 받은 학생들은 기숙사 신청 비슷한 프로그램이 있다고 들었는데 혹시 관련 정보 어디서 볼 수 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "왜 벌써 지원하시는거죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "기숙사 안된 사람은 겨울학기 수강하면 웨이팅 그때 빠지기도 하나요?",
            "answer": "네 그냥 오퍼 받았는지 여부부터 확인 뒤에 배정 들어가서 티코나 5홀이나 같아요."
        },
        {
            "question": "그럴 확률이 높은거지 아예 안되는건 아니죠..?! 웨잇이 풀리면 2학기에 체크인일지 겨울학기때 체크인이 가능할지 그게 궁금합니다",
            "answer": "저 대기 풀리고 늦게 체크인 했는데 기숙사비 풀로 청구받았어요, 겨울에 풀리면 그냥 호텔이랑 비슷할 수도 있습니다."
        },
        {
            "question": "2학기때 휴학하면 기숙사 비 반 돌려주나요?",
            "answer": "애초에 기숙사비 학기별로 냈지 않았나요? 학기마다 내요."
        },
        {
            "question": "FINA 2303 B+이면 떨어질까요?",
            "answer": "뭘 떨어져요? 전공 이용."
        },
        {
            "question": "어디서요?",
            "answer": "FINA 전공이요!"
        },
        {
            "question": "우편이 도착했다고 뜨는데 우편함에 없는 경우는 그냥 사라져버린걸까요?",
            "answer": "저도 편지 같은 거 거기서 안 주고 보관한 적이 있어서요."
        },
        {
            "question": "혹시 1층 가보셨나요?",
            "answer": "작년 기준으로는 아니에요."
        },
        {
            "question": "1층에 뭐가 있나요..?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "시험에 받은 점수가 좀 이상한데 혹시 paper checking 후에 점수 정정되신 분 있으셨을까요?",
            "answer": "네 가끔씩 잘못 체크하는 경우도 있어요, 꽤 흔해요."
        },
        {
            "question": "엘챳 이제 짭짜이 안하나요…?",
            "answer": "그런 거 같아요… 짭짜이 없이 못 사는데 어쩌죠."
        },
        {
            "question": "바느질 세트 있으신 분 계신가요?",
            "answer": "퓨전에 팔아요."
        },
        {
            "question": "학교 퓨전에 인공눈물 파는지 아시는분 계신가요?",
            "answer": "아니요, 인공눈물 저 많아요."
        },
        {
            "question": "기숙사를 받아서 살고있는 상태인데 다음학기 학교를 다니지 않는다면 최대 언제까지 기숙사에 남아있을수 있나요? 겨울기간동안은 안나가도 되나요?",
            "answer": "네, 겨울학기까지요."
        },
        {
            "question": "졸업요건에서 COMP2711 같은 교양이랑 더블 카운팅 되는 수업은 교양에서 4학점, 전공필수에서 4 학점 (총합 8)으로 취급이 되는 걸까요?",
            "answer": "그냥 4로 카운팅 됩니다."
        },
        {
            "question": "티코에서 가장 가까운 곳에서 한국 쌈장 사려면 어디로 가야 하나요?",
            "answer": "한인홍이에요."
        },
        {
            "question": "그게 어디있는건가요 혹시?",
            "answer": "사진을 보냈습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 겨울학기 comp 코스들 온라인 수업 되나요?",
            "answer": "답변 없음."
        },
        {
            "question": "항하우나 티코에 편지지 파는 곳 있나여?",
            "answer": "무지요."
        },
        {
            "question": "보통 operations management 메이저를 한국어로 써야할 경우엔 뭐라고 표기하나요?",
            "answer": "생산관리요."
        },
        {
            "question": "스타벅스에 더이상 충전기꼽을 수 있는 곳이 없나요?",
            "answer": "답변 없음."
        },
        {
            "question": "겨울 학기에 생물 전공 수업들은 없나요?",
            "answer": "바이오 전공 수업들은 원래 계절학기 수업 몇개 없어요."
        },
        {
            "question": "휴학신청 이거 맞을까요?",
            "answer": "농담이고 맞습니다."
        },
        {
            "question": "티코홀에 도마뱀 처리해보신 분 있나요?",
            "answer": "야생으로 풀어주세요."
        },
        {
            "question": "오늘 축구 홍콩대경기 8시 맞죠?",
            "answer": "답변 없음."
        },
        {
            "question": "티코에서 이온 말고 라면 포트 살 수 있는 곳 어디 있을까요?",
            "answer": "답변 없음."
        },
        {
            "question": "학교 세탁기에 단순 헹굼 기능 있나요?",
            "answer": "세제 안넣고 delicates로 설정하면 비슷해요."
        },
        {
            "question": "혹시 티코 기숙사 옷걸이 남으셔서 기부해주실 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음."
        },
        {
            "question": "미니버스에 음료수 들고 타도 되나요?",
            "answer": "답변 없음."
        },
        {
            "question": "티코에서 이온 말고 라면 포트 살 수 있는 곳 어디 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 세탁기에 단순 헹굼 기능 있나요?",
            "answer": "세제 안 넣고 delicates로 설정하면 비슷해요."
        },
        {
            "question": "미니버스에 음료수 들고 타도 되나요?",
            "answer": "뚜껑 닫으면 상관없어요."
        },
        {
            "question": "혹시 커피 그라인더 갖고 계신 분 있나요?",
            "answer": "저요! 핸드밀이긴 한데."
        },
        {
            "question": "혹시 계절학기 수강도 돈을 내야되나요?",
            "answer": "아니욤."
        },
        {
            "question": "cv에 고등학교 활동도 보통 많이 적나요?",
            "answer": "저학년분들은 아직 인턴십 못 해봤으니까 보통 적죠. 대학 와서 한 경험 없으면 넣어도 돼요."
        },
        {
            "question": "계단 비상구로 나가도 알람 안 울리나요?",
            "answer": "알람 손잡이만 안 건드리면 돼요."
        },
        {
            "question": "혹시 LG5 옆 Student Union Shop에 화이트 파나요?",
            "answer": "네 팔아요."
        },
        {
            "question": "혹시 인덕션 중고로 파실 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "제 성적이 mean보다 1sd라면 sd 값이 클수록 저한테 유리한가요 아님 작을수록 유리한가요?",
            "answer": "큰게 좋은거죠."
        },
        {
            "question": "졸업하고 서머 analyst 하는 경우도 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "사이언스나 엔지로 오신 분들 대략 아이비 컨디션오퍼 커트라인 몇점 정도였는지 알 수 있을까요?",
            "answer": "34, 둘다."
        },
        {
            "question": "졸업하고 서머 analyst 하는 경우도 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "과기대 아이비로 지원하려 하는데, 이번 신입생들 중 사이언스나 엔지로 오신 분들의 대략 아이비 컨디션 오퍼 커트라인 몇 점 정도였는지 알 수 있을까요?",
            "answer": "대략 34~38 선일 거에요."
        },
        {
            "question": "학교에 골프 연습장 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "헝코 최근에 가신 분 있나요? 맛있는 메뉴 추천 바랍니다.",
            "answer": "김밥, 돌솥비빔밥, 부대찌개, 김치찌개 추천합니다."
        },
        {
            "question": "한국에서 6개월 인턴하다가 그만 두는 경우가 종종 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "골드만 서울 마켓 혹시 인터뷰 오신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "골드만 서울 마켓 혹시 인터뷰 오신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "lsk에서 분실물 관련해서 lost and found있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "자퇴신청은 아무때나 해도 되나요? 아니면 걔도 휴학처럼 add&drop 전까지 해야되나요?",
            "answer": "돈 문제만 없다면 상관없을거에요."
        },
        {
            "question": "만약 학기중에 자퇴신청하면 학비는 수업일수 제하고 환불되나요?",
            "answer": "그건 학교 행정에 물어보세요."
        },
        {
            "question": "보통 룸메랑 다투면 상담사가 와서 화해시키나요?",
            "answer": "어제 사소한 거로 싸웠는데 상담사 불러서 2시간 동안 얘기했어요."
        },
        {
            "question": "홍콩 로컬 룸메들이 조금 특이한 거 같아요",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "겨울학기 수강신청 언제부터인가요?",
            "answer": "11월 말부터입니다."
        },
        {
            "question": "한국에서 겨울학기 듣는 경우에 Office of Global Learning에 Overseas study 등록하는 건 겨울학기 수강신청 성공하고 12월에 해도 괜찮을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "9홀 건조기 잘되는게 있긴한가요?",
            "answer": "57번인가… 58번인가,,, 잘 되어요."
        },
        {
            "question": "혹시 19일에 한국 가시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 홍콩대랑 연합파티하는 거 가시는 분 있나요?",
            "answer": "콩대랑 연합파티가 있나요?"
        },
        {
            "question": "항하우 맛집 추천 받아요",
            "answer": "쌀국수요, 겐키요, beans 도 맛있어요, 빙수 meet fresh도 맛있어요."
        },
        {
            "question": "대랑 연합파티가 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "휴학을 하면 기존에 있던 비자는 못쓰게 되는 건가요? 복학을 할때 비자를 연장해야 하는건지 재발급 받아야 하는건지 헷갈려서요.",
            "answer": "유효기간 만료 안됐으면 그냥 홍콩 오시면 돼요."
        },
        {
            "question": "아이폰 충전기 중고로 파실 분 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "비자를 받은 후 여권 바꾸신 분 계신가요? 홍콩 들어갈때 구여권 신여권 두개 다 챙기면 될까요?",
            "answer": "넹 둘 다 챙겨 다녀요 저는."
        },
        {
            "question": "비자 6개월 안남았으면 한국에서 홍콩 입국 안되나요?",
            "answer": "당연히 됩니다."
        },
        {
            "question": "연세대 겨울학기 신청 끝났나요?",
            "answer": "제가 알기론 16일까지 입니다."
        },
        {
            "question": "입영사실확인서 어떻게 영문으로 발급받나요?",
            "answer": "구글링 하면 나옵니다."
        },
        {
            "question": "계좌 만드는거 요즘 얼마나 걸리나요?",
            "answer": "어느 은행이 젤 빠를까요."
        },
        {
            "question": "입영사실확인서 어떻게 영문으로 발급받나요?",
            "answer": "구글링 하면 나옵니다."
        },
        {
            "question": "계좌 만드는거 요즘 얼마나 걸리나요?",
            "answer": "온라인으로도 만드는걸요; hsbc는 당일날 바로 만들어집니다."
        },
        {
            "question": "다들 용돈 얼마나 받으시나요? 홍콩 대학생 평균 용돈 비용이 어느정도 되나요?",
            "answer": "적게 받으면 3000 정도인 거 같고 상한선으로는 끝도 없는 거 같아요, 보통 3-4000; 대부분 4000~6000정도 받는 것 같아요; 제 주변은 7~9000이 흔하네요."
        },
        {
            "question": "학교에서 항하우 가는 11m 밤 늦게 몇시까지 하나요?",
            "answer": "11m 12시 막차로 알고있어요 항하우 출발; 새벽에는 11S 30분 단위로 다닙니다."
        },
        {
            "question": "혹시 겨울인턴쉽이 1월~3월까지이면 휴학신청을 해야하는건가요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "보통 내년 서머 인턴십 언제부터 신청하나요 업종별로?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 카드도 바로 주나요?",
            "answer": "Atm용 카드는 바로 주는데 신용카드/체크카드는 2주정도 걸려요."
        },
        {
            "question": "한국에서 겨울학기로 들은 과목 transfer는 어디서 확인이 가능한지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "오우... 진짜 구글링 5초만 하면 나오는데;; https://registry.hkust.edu.hk/useful-tools/credit-transfer/database-institution."
        },
        {
            "question": "혹시 과기대 겨울 계절 과목 언제 뜨시는지 아시는분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 클리닉에 엑스레이 있나요?",
            "answer": "없어요."
        },
        {
            "question": "가장 맛있는 학식메뉴 추천해주세요.",
            "answer": "헝코 짜장면이요; LG1 점심에 무슨 fish 맛있어요; 케밥 야무지죠."
        },
        {
            "question": "혹시 티코병원 안과가서 정밀검사나 검진 받아보신 분 계신가요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "혹시 시간 얼마나 걸리는지, 얼마나 드는지 등?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "LG1 점심에 무슨 fish 맛있어요?",
            "answer": "케밥이 제일 맛있어요."
        },
        {
            "question": "티코병원 안과에서 정밀검사나 검진 받아보신 분 있나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "시간 얼마나 걸리는지, 얼마나 드는지 여쭤볼 수 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "인턴하려면 비자 따로 또 신청해야하나요?",
            "answer": "기억이 가물가물해서 잘 안나는데 nol 있으면 따로 필요 없던거 같아요."
        },
        {
            "question": "혹시 e-비자에 nol 적혀있으면 nol 따로 필요없다고 들었는데 e-visa에 어떤 형식으로 적혀있나요?",
            "answer": "그건 써머인턴이요."
        },
        {
            "question": "off cycle intern nol 보통 발급받는데 얼마나 걸리는지 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "넉넉잡아 2-3주 걸려요; 전 10 working days 걸렸습니다; 학교 통해서 하면 그정도라고 보면 될까요?"
        },
        {
            "question": "학교에서 티코 가시는 분 있으실까요 지금?",
            "answer": "네!"
        },
        {
            "question": "혹시 밤에 학교나 티코에서 공항으로 택시 같이 타실 분 있나요?",
            "answer": "저요! 혹시 챝방 열어주실수 있나요?"
        },
        {
            "question": "혹시 두통약 있으신 분 계신가요?",
            "answer": "저 타이레놀 있는데 기숙사에 있어 시간이 좀 걸릴것같은데 저녁까지 못찾으심 말씀해주세요."
        },
        {
            "question": "겨울학기 한국대학교 계절학기 코스 들을만한 것들 ust credit transfer database 통해서 보는데 코스 코드명이 방문학교 홈페이지에 있는 코드명이랑 일치하지 않는데 제가 잘못 보고 있는걸까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 랭킹 왜이리 떨어졌나요?",
            "answer": "international research가 평가목록에 추가된 뒤로 떨어진 것입니다."
        },
        {
            "question": "애플펜슬2 팁 여분 있으신 분 중에 파실 수 있으신 분 계신가요?",
            "answer": "온라인에서 구매해야 할 것입니다."
        },
        {
            "question": "항하우 무제한 스키야끼집 이름이 뭐였나요?",
            "answer": "니치규입니다."
        },
        {
            "question": "애플펜슬2 팁 여분 있으신 분 중에 파실 수 있으신 분 계신가요? 아니면 혹시 애플펜슬 팁 홍콩에서 어디서 구할 수 있는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "온라인 구매하셔야 할걸요."
        },
        {
            "question": "항하우 무제한 스키야끼집 이름이 뭐였나요?",
            "answer": "니치규요."
        },
        {
            "question": "혹시 다음학기 졸업생은 이번학기 졸업식에 미리 참여하기도 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "1학기만 휴학 해보신 분 있으신가요?",
            "answer": "학교 측에 상담하기로 되어 있습니다. 인턴이면 증빙만 하면 바로 휴학해줍니다."
        },
        {
            "question": "클리닉에서도 우울증약 처방해주나요?",
            "answer": "마약류라 클리닉에선 처방 안 해주고 정신과 의사 추천을 해줄 거예요."
        },
        {
            "question": "12/15 오전에 학교 -> 공항 가시는 분 중에 택시 같이 타실 분 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "1홀에 살충제 있으신 분 있나요?",
            "answer": "허거덩 바퀴 출몰했나요?"
        },
        {
            "question": "혹시 빈대..?",
            "answer": "티코; 빈대 출몰찌라시 돌던데; 요즘 이상한 벌레가 나오더라구요."
        },
        {
            "question": "혹시 8홀 사시는 분들 중에 나무젓가락이랑 숟가락 있으신 분 계신가요?",
            "answer": "저 4홀 사는데 젓가락 필요하세요?"
        },
        {
            "question": "지금 Sbm fall 2023 major quota가 전공당 전부 10명 이하인데 이거 맞나요?",
            "answer": "그건 그냥 23/24 admit 기준이에요."
        },
        {
            "question": "한국에서 보낸 ems 택배를 제때 수령을 못해서 보관소를 찾아가야 한다던데 그러면 어디로 연락하거나 찾아가야 하나요?",
            "answer": "mail box에 노트 놔두고 갔을 거예요. 그러면 거기에 적혀 있어요."
        },
        {
            "question": "UG 휴학 웹사이트에 Application for Leave in the current term within two weeks prior to the commencement of the final examination period will normally not be accepted라고 되어 있는데, 이 뜻은 만약 봄학기를 휴학하고 싶은 거면 데드라인이 봄학기 final examination commencement 전까지라는 거겠죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Application for Leave in the current term within two weeks prior to the commencement of the final examination period will normally not be accepted. 이 뜻은 만약 봄학기를 휴학하고 싶은 거면 데드라인이 봄학기 final examination commencement 전까지라는 거겠죠?",
            "answer": "이번학기 말하는걸꺼에요, 다음학기껀 add drop 전에만 내면 정상으로 될껍니다."
        },
        {
            "question": "기숙사 웨잇이 풀리면 기숙사 못받나요?",
            "answer": "웨잇 풀리면 메일 보내시면 돼요."
        },
        {
            "question": "혹시 기숙사 졸업생도 출입 가능한가요?",
            "answer": "네 날라가요."
        },
        {
            "question": "기숙사 늦게 신청해서 기숙사 받아보신분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "기숙사 방에 벌이 들어왔는데 어떡해야 하나요?",
            "answer": "벌이니까 달게 받으세요."
        },
        {
            "question": "저희 학교 클리닉 어디 있나요?",
            "answer": "미용실 있는 곳 아시나요? 그쪽으로 쭉 들어가면 있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 학교에서 인터넷 제일 빠른 곳이 어디일까요?",
            "answer": "5홀이요; 근데 5홀 인터넷 진짜 상대적으로 빠르긴 해요; 과기대 최고의 기숙사죠."
        },
        {
            "question": "티코 버스 lsk쪽에서도 내려주는거 매 시간마다 그렇게 해주나여?",
            "answer": "배차시간보면 옆에 * 표시된 버스만 해줘요."
        },
        {
            "question": "비자 랜딩슬립에 permitted to remain 날짜가 2023년 9월로 적혀있는데 비자가 만료됐다는 뜻인가요?",
            "answer": "네, 만료된거에요. 비자의 유효기간 다시 확인해보세요."
        },
        {
            "question": "1학년 마치고 휴학을 했는데 이번 겨울 고려대학교 계절학기 들어도 학점 인정이 되나요?",
            "answer": "어떤 과목 듣느냐 다르겠지만 database에 있으면 인정돼요."
        },
        {
            "question": "혹시 고려대 계절학기 신청하고 필요 서류 넣을때 unofficial transcript를 제시해줘도 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 일요일도 쓰리초이스 여나요?",
            "answer": "넵."
        },
        {
            "question": "혹시 화상연고 있으신 분 있나요?",
            "answer": "마데카솔은 있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 ISOM 2700 교수님 추천 할만한 분 계신가요? 그리고 2700에서 사용하는 교재가 따로 있나요?",
            "answer": "수리 구루마띠 교수님 좋습니다."
        },
        {
            "question": "구루무르티 교수님은 언제 가르치시나요?",
            "answer": "근데 수리 교수님은 가을학기만 가르치시는 걸로 알아요."
        },
        {
            "question": "school of science로 오는 dbs part time analyst 지원해보신 분 있나요? written test 어떤식으로 진행되는지 알고싶어서요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 wet lab에서 fyp 하시는 분들 일주일에 평균적으로 랩 몇시간씩 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홍콩에 괜찮은 사설병원 있나요? 추천 좀 해주세요.",
            "answer": "양화병원 추천합니다."
        },
        {
            "question": "혹시 따로 예약해야 되나요?",
            "answer": "그냥 가셔도 되지만 한국 여행자 보험이나 실비 가져가세요."
        },
        {
            "question": "겨울학기 장바구니에 랩 선택하라고 뜨는데 랩이 하나밖에 없을 땐 어떻게 선택하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Sbm 더블메이저 많이 하시나요? 더블메이저 하는 게 취업할 때 유리한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 퓨전이나 세븐에 타이레놀 같은 진통제 파나요?",
            "answer": "넹, 파나돌 팔아요."
        },
        {
            "question": "온라인으로 물건 주문한 게 SF로 오는데 배송 시간에 기숙사에 없으면 기숙사에 두고 가나요? 아니면 SF 락커에 보관해 주나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홍콩에 가격대 괜찮은 한인미용실 있을까요?",
            "answer": "한국헤어가 젤 싼데 290부터 시작이고, 신디헤어는 커트 250입니다."
        },
        {
            "question": "학생증 재발급 얼마나 걸리나요?",
            "answer": "당일 혹은 다음날입니다."
        },
        {
            "question": "학교에서 fidelity인가 뭐 계정을 하나 만들었는지 우편이 오던데 fidelity가 뭐하는 서비스인지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "Mpf일수도 있어요."
        },
        {
            "question": "16일 밤에 공항 가실 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "겨울학기 웨잇 6번인데 빠질까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 이번에 고대 계절학기 managerial accounting 듣는 분 계실까요?",
            "answer": "저 듣습니다!"
        },
        {
            "question": "혹시 택시 구하시는 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 15일 밤 5시에 출발하실 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "1학기 2학기 둘다 18학점 들으면서 논문쓰기 가능한가요?",
            "answer": "허허 쓰는건 가능하지만 논문의 질이 떨어질겁니다."
        },
        {
            "question": "Sbm double major가 확실히 취업시 도움 되나요? 의견들이 딱 반반이라 궁금해요!",
            "answer": "first major가 뭔지에 따라서 다른 것 같아요; 뭐랑 뭔지에 따라서 달라질 거 같네요."
        },
        {
            "question": "학생 비자 신청하면 얼마나 걸리나요?",
            "answer": "길면 두 달, 짧으면 한 달입니다."
        },
        {
            "question": "봄 학기 초반이랑 지금 날씨랑 비교하면 어떤가요? 봄학기에 여기 없었어서 날씨 가늠이 안되네요.",
            "answer": "지금보다 조금 더 쌀쌀해요."
        },
        {
            "question": "엔지에서 data science갈라면 best 24credits gpa몇 점정도 나와야 되나요?",
            "answer": "DSCT - (2122 평균 3.48)이라고 해요! 다만 정원이 적다고 하네요."
        },
        {
            "question": "몇 월부터 더워지나요?",
            "answer": "4월 정도부터요."
        },
        {
            "question": "교환 장학금 금액 아는 분 계세요? 신청만 하게 돼있고 금액은 안 나와있네요.",
            "answer": "신청은 어디서 하나요? 메일 왔나요? 네네 메일 왔어요; 한 일주일 전에 왔던 거 같아요."
        },
        {
            "question": "교환 장학금 금액 아는 분 계세요?",
            "answer": "신청은 메일로 왔어요."
        },
        {
            "question": "대학원 수업 점수가 페일할 정도는 아닌데 반에서 최하위권이면 레터그레이드 어느정도 나올까요?",
            "answer": "(연구)대학원생이면 B-, 학부생이면 모르겠네요."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 클리닉에서 사랑니 발치해보신 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "기숙사 웨잇 좀 많이 빠지려나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "휴학 관련해서 이메일로 물어볼 수 있는 부서가 따로 있나요?",
            "answer": "본인 학과 담당자한테 연락하면 됩니다."
        },
        {
            "question": "sosc1850 a range 많이 빡센가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "티코 셔틀 study break에도 다니죠?",
            "answer": "넹"
        },
        {
            "question": "티코 셔틀 어쩔 땐 lsk에 서고 어쩔 땐 안 서던데 기준이 뭘까요?",
            "answer": "버스 시간표 보면 *이라고 표시되어있는 시간에만 lsk에 서요, 시간표 밑에 자세하게 나와있어요."
        },
        {
            "question": "어디서 볼 수 있는 지 알려주시겠어요?",
            "answer": "작년 건데 대충 참고하시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "애비니저 로스트 치킨 윗 라이스 얼만지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "36.5"
        },
        {
            "question": "shaw 시험기간에 24시 오픈인가요?",
            "answer": "네 그런걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "겨울 계절 아이솜 1700, 1380 제외하고 추천하는 수업 있을까요?",
            "answer": "아이솜 1090 어떤가요!"
        },
        {
            "question": "이번 겨울에 듣는 분들 계시나요?",
            "answer": "저용"
        },
        {
            "question": "미니버스에 옷을 두고내렸는데 찾을 수 있을까요?",
            "answer": "저번에 친구가 폰 버스에 두고 내린 거 여기서 찾아왔어요."
        },
        {
            "question": "혹시 막학기 때 9학점만 들어도 학비 같나요?",
            "answer": "5학년이라면 싸져요, 4학년이면 같구요."
        },
        {
            "question": "BA II Plus 계산기 파시는 분 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "sfq 꼭 해야 하나요?",
            "answer": "아뇨."
        },
        {
            "question": "혹시 2400 듣는 분들은 없으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "비자 연장할 때 아래 두 항목 날짜를 같게 해야하나요?",
            "answer": "첫번째껀 지금 비자가 언제까지인지, 두번째껀 늘리고자 하는 기간."
        },
        {
            "question": "졸업 후에 홍콩에 2년까지는 취직안 해도 있을 수 있다 들었는데 그건 그때가서 따로 신청하는 것이겠죠?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "비자가 얼마나 남았을때 연장 신청하나요?",
            "answer": "비자 만료 4주 전에 신청해야 합니다."
        },
        {
            "question": "한국으로 짐 보내는거 많이 귀찮은가요? 한번도 해본적이 없어서 학교 근처 우체국 위치랑 박스는 어디서 구해야 하는지 등등 알려주실 분 있으면 감사하겠습니다.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "졸업식 가운은 학교에서 대여해주는건가요?",
            "answer": "아니요, 졸업가운은 개인이 사야됩니다."
        },
        {
            "question": "final exam도 paper checking이 가능한가요?",
            "answer": "네, 하지만 대부분 그때 방학이라 한국에 있어서 못하는 경우가 많습니다."
        },
        {
            "question": "봄학기에 학교 근처 호텔에서 지내면 어느정도 나오나욤?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "일요일도 졸업식 하나요?",
            "answer": "오늘 하네요."
        },
        {
            "question": "혹시 학교에서 transcript 관련해서 발급 및 문의를 넣고 싶으면 어느 부서에 연락을 하면 될까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "summer study abroad 장학금 신청하면 보통 얼마정도 지원되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 스타벅스에서 텀블러도 30프로 해주나요?",
            "answer": "아니요."
        },
        {
            "question": "학교 스타벅스에서 텀블러도 30프로 해주나요?",
            "answer": "아니요."
        },
        {
            "question": "삼성이랑 면담 신청하는데 저 말고도 못받으신 분 있나요?",
            "answer": "안녕하세요 한인회 임원진입니다. 만약 발송된 메시지를 못 받으셨을 경우에는 채널 추가 후 프로필에 있는 '소식' 버튼을 눌러 공지를 통해 관련 정보와 링크를 보실 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "NOL 발급 관련 궁금한 점이 생겼는데 원래 저희 학교 통해서 NOL 발급 가능한 줄 알았는데 이민국한테 물어보라고 하는데 원래 그런가요?",
            "answer": "Endorsement letter 받고 나면 직접 이민국으로 신청하러 가야 해요."
        },
        {
            "question": "디파트먼트마다 다른가요?",
            "answer": "SBM인데 필요 서류 제출하니까 학교에서 해주던데."
        },
        {
            "question": "학교 학생 비자 신청 어떻게 하시는지 알려 주실 수 있나요?",
            "answer": "ARO에 메일보내면 친절하게 알려줍니다. 연락처는 progreg@ust.hk입니다."
        },
        {
            "question": "휴학생들도 도서관 출입 가능한가요?",
            "answer": "못 가요."
        },
        {
            "question": "혹시 방문학생 크레딧 프렌스퍼 안 됐는데 학기 지나면 어떻게 되나요? 영영 트랜스퍼 못 받나요?",
            "answer": "성적표랑 증빙서류만 잘 갖고 있으면 됩니다."
        },
        {
            "question": "혹시 off cycle 인턴 해보신 선배님들 중에 학생비자로 인턴 시 소득세와 MPF 회사에서 어찌 지원되어야 하는지 아시는 분 있으세요?",
            "answer": "옵싸 관련해서, 학생비자 만료가 5개월 남았을 때도 NOL 받을 수 있는지 아시는 분 있나요."
        },
        {
            "question": "acct2010 fail 잘 나오나요? 보통 기말을 어느 정도 망쳐야 F 나오나요?",
            "answer": "F 잘 안 줘요. 낮게 줘봤자 C마이너스니까 너무 걱정 마세요."
        },
        {
            "question": "이번 학기 최종 성적은 언제 쯤 나오나요?",
            "answer": "12월 마지막 주에는 다 나와요."
        },
        {
            "question": "혹시 엘지원 스끼야끼 언제부터 팔리는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "점심에 팔아요."
        },
        {
            "question": "혹시 Ti 공학용 계산기 빌려주실 수 있는 분 계신가요?",
            "answer": "구하셨나요?"
        },
        {
            "question": "도착할 때쯤 알려드릴게요.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 핀셋 있으신 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "딘리 받으면 뭐 장학금 주나요?",
            "answer": "아뇨."
        },
        {
            "question": "딘리 받으면 뭐 장학금 주나요?",
            "answer": "아뇨, 그냥 기분 좋게 한 줄이 써 있습니다."
        },
        {
            "question": "딘리는 보통 sbm기준 3.7은 받아야 하나요?",
            "answer": "네, 어디서든 3.7이요."
        },
        {
            "question": "학생 비자로 썸머 인턴 뿐만 아니라 윈터나 옵싸 인턴도 할 수 있나요?",
            "answer": "NOL이 있어야죠, 대신 Nol는 따로 신청해야 합니다."
        },
        {
            "question": "NOL 혹시 그 같이 오는 레터에 써있나요?",
            "answer": "비자 라벨이랑 같이 나옵니다."
        },
        {
            "question": "학점 계산할 때 쓰시는 웹사이트 추천해주실 분 계신가요?",
            "answer": "https://gradecalc.info/hk/hkust/cumulative_gpa_calc.pl"
        },
        {
            "question": "오늘 엘지1 스키야키 파나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "주말에 학식 괜찮은 거 있나요..?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "캠퍼스 안 프린터에서 스캔 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "군휴학 신청할 때 2월 전까지 입영통지서가 안 나오면 따로 어필 못하나요?",
            "answer": "저는 6개월짜리 개인사유 휴학 내고 그 동안 입영통지서 날라오면 그거 첨부해서 기존꺼 사유변경해서 재신청한다고 하니 해줬어요."
        },
        {
            "question": "혹시 실례가 안 된다면 개인사유에 어떻게 적었는지 여쭤봐도 될까요?",
            "answer": "family matters로 기억해요. 그냥 가족 문제라 하면 바로 휴학 허가 해주고 그 기간 동안 통지서 날아오면 그 오피스에 얘기하고 전달하면 이전 휴학 신청은 군휴학으로 바꿔주면서 기간도 연장해줬어요."
        },
        {
            "question": "과기대요!",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 온캠 사시는 분 중에 씨타입 충전기 남으시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 온캠 사시는 분 중에 C타입 충전기 남으시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "15일 오전에 학교에서 공항 같이 가실 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "엘지 1에 스키야키 있나요..?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홍콩에서 크리스마스트리 제일 예쁜 곳 어디인가요?!",
            "answer": "항하우, 디올트리, Lg4 도서관, 엘에스케이"
        },
        {
            "question": "티코에서 16일 오전에 공항 가실 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홍콩에 샤넬 트리 어디에 있는 건가요?",
            "answer": "홍콩 페닌슐라 호텔 안에 있어요!"
        },
        {
            "question": "혹시 UPS 택배 받아보신 적 있는 분 계신가요? UPS도 바로 안 받으면 반환되거나 하는지 궁금해서요!",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "마케팅 메이저 얼마 받아야 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "전공 F 받으면 전과 생각해보는 게 좋을까요?",
            "answer": "F 잘 안 주는 편이며, 기말을 안 보지 않는 이상, 처음에는 다 어려워요."
        },
        {
            "question": "휴학하고 복학해도 프리인롤은 해주는 거죠?",
            "answer": "해줍니다."
        },
        {
            "question": "차가 딤섬 보통 몇 시까지 파나요?",
            "answer": "1130에 열어요."
        },
        {
            "question": "D는 잘 주나요?",
            "answer": "교수님들도 본인들 수업에 F가 있으면 딱히 좋을 게 없어서 F는 잘 안 줍니다. 너무 걱정하지 마세요."
        },
        {
            "question": "D는 잘 주나요?",
            "answer": "네, 교수님들도 본인들 수업에 F가 있으면 딱히 좋을 게 없어서 F는 잘 안 줍니다. 파이널을 안 보는 것 같이 명백한 이유가 있지 않는 이상 D 이상은 줍니다."
        },
        {
            "question": "차가 딤섬 보통 몇시까지 파나요?",
            "answer": "1130에 열어용."
        },
        {
            "question": "학교에 마스크 파나요?",
            "answer": "네! 세븐에 팔아요."
        },
        {
            "question": "오늘 스끼야끼 있나요?",
            "answer": "스끼야끼는 있습니다."
        },
        {
            "question": "과기대 근처에 복싱 배울만한 곳이 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "티코 항하우 포람에 문구점 없나요?",
            "answer": "항하우에 있어요, 티코스팟에 탐짜이 가는 블록에 있습니다. 티코 팝콘몰에도 서점이 있습니다."
        },
        {
            "question": "보통 재학증명서 신청하면 어느정도만에 나오나요?",
            "answer": "저는 저번주에 하루만에 나왔어요."
        },
        {
            "question": "인턴으로 휴학하는 경우에는 휴학 증빙 자료로 어떤거 제출하면 될까요?",
            "answer": "인턴 붙은거 결과나 넣고 있는 거 보여주시면 됩니다. 휴학 잘 시켜주니까 걱정 안하셔도 돼요."
        },
        {
            "question": "한국 회사인 경우에는 영문 합격증명서를 따로 요구해야 할까요?",
            "answer": "그쵸...? 홍콩 이민국에 한국어 능력자가 있진 않을거 같아요."
        },
        {
            "question": "홍콩에 가족들 오면 같이 갈만한 괜찮은 식당 있을까요?",
            "answer": "Peking garden, LG7."
        },
        {
            "question": "군대 문제 때문에 비자 끊겨도 영주권 자격 7년 문제 없이 이어지나요?",
            "answer": "재시작으로 알고 있습니다."
        },
        {
            "question": "안 끊기면 군대 기간도 7년 중 일부로 카운트해주나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "저희 학교에서 제공하는 교과서 pdf 로 무료 열람가능한 서비스가 있나요?",
            "answer": "절대로 libgen.is, sci-hub.se, z-lib.is 같은 웹 사이트에서 pdf 무료로 보시면 안 돼요."
        },
        {
            "question": "학교 클리닉에서 깊게 상처 난 곳 보여주면 연고 같은 것도 주나요?",
            "answer": "깊은 상처 드레싱이랑 연고를 발라주기는 하는데, 연고 제공은 한번 물어보셔야 할 것 같네요."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 클리닉에서 깊게 상처 난 곳 보여주면 연고 같은 것도 주나요?",
            "answer": "깊은 상처 드레싱이랑 연고를 발라주기는 하는데, 연고 제공은 한번 물어보셔야 할 것 같네요."
        },
        {
            "question": "대기업 공채 열리는 시기가 대충 정해져 있나요? 아니면 기업 바이 기업인가요?",
            "answer": "한국은 상반기 하반기 공채 시즌이 있어요, 잡코나 등에 캘린더로도 대충 알 수 있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 date of admission 쓰라고 하면 입학한 년도 개강날짜 쓰면 될까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 항하우에서 공항으로 가는 버스 몇 번인지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "A29번이요."
        },
        {
            "question": "혹시 휴학중에도 교환학생 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "휴학을 4월에 끝낼 수도 있나요? 애초에 휴학상태면 교환학생 신청서를 못 내려나?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "A29 공항버스는 항하우에서 11M 타는 곳에서 좀 걸어가서 타야하나요?",
            "answer": "항하우 바로 전 버스정거장에서 A29 타면 돼요."
        },
        {
            "question": "안녕하세요! 혹시 봄학기 2월달 과기대 날씨가 전기장판이 필요한 날씨인가요?",
            "answer": "추위를 많이 타시면 있는 게 좋아요. 과기대가 바람이 많이 불어서 창문 닫고 이불 덮고 옷만 잘 입으면 괜찮아요."
        },
        {
            "question": "Mse 하기 전까지 성적 뜨고 이번 학기 포함해서 cga컷내는거죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "봄학기 2월달 과기대 날씨가 전기장판이 필요한날씨인가요?",
            "answer": "추위를 많이 타시면 있는게 좋아요; 과기대는 바람이 많이 불어서 창문 닫고 이불 덮고 옷만 잘 입으면 괜찮습니다."
        },
        {
            "question": "12월 30일에 전기장판 사실 분 구해요",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "11m에서 뭐 놓고 내리면 어떻게 찾아야 할까요?",
            "answer": "11번 버스 타고 항하우에서 한 정거장 더 가면 미니버스들 모여 있는 사무실에서 확인하면 됩니다; 학교 lost&found 가서 상황 설명하면 전화번호도 알려주고 먼저 전화해서 잃어버린 물건 확인해 보시면 될 거예요."
        },
        {
            "question": "기말 성적 월말에는 나오나요?",
            "answer": "과바과는 아니었나요?; 기말 성적 안 알려주고 그냥 letter grade만 나오는 수업도 꽤 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 씨타입 충전케이블 (씨타입 투 씨타입) 파시는 분 있으실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "20일 아침에 공항 가시는 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "19일 아침에 공항 가시는 분은 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "몇 시에 출발하시나요?",
            "answer": "8시반쯤에 출발하려고 합니다."
        },
        {
            "question": "맥날 옆 문구점 몇 시까지 하나요?",
            "answer": "평일 6시반입니다."
        },
        {
            "question": "다음 학기에 휴학하면 이번 학기 끝나기 전에 기숙사 짐 다 빼고 체크아웃해야 되나요?",
            "answer": "짐 다 빼고 룸키만 데스크에 내고 체크아웃하면 됩니다."
        },
        {
            "question": "혹시 마이너 드랍도 4학년 1학기까지 무조건 해야 하나요?",
            "answer": "네 그전까지 하셔야 합니다."
        },
        {
            "question": "laundry ticket 구매할 때 visa/mastercard 가 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "짐 다 빼고 체크아웃해야 하나요?",
            "answer": "그렇더라구요ㅜㅜ, 짐 다 빼고 룸키만 데스크에 내고 체크아웃해달라 하면 체크아웃해주시나요..?"
        },
        {
            "question": "혹시 마이너 드랍도 4학년 1학기까지 무조건 해야하나요?",
            "answer": "네 그전까지 하셔야 합니다."
        },
        {
            "question": "laundry ticket 구매할 때 visa/mastercard 결제가 안되는데, 언제부터 사용 가능할지 확인하는 방법이 있나요?",
            "answer": "될 때까지 기다려야 되더라구요.."
        },
        {
            "question": "휴학 신청 승인되면 승인된 거 sis에서 확인할 수 있나요?",
            "answer": "이메일로 옵니다."
        },
        {
            "question": "휴학하면 기숙사 웨잇리스트 순번에서 밀리나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "부자칼국수 몇시에 닫나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "레터그레이드는 어디서 확인하나요?",
            "answer": "sis에서 확인하실 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "과기대 대학원은 원래 홍콩과기대에서 학부를 한 경우 스펙이 어느 정도는 되어야 하나요?",
            "answer": "일단 cga 3.5 이상이어야 합니다."
        },
        {
            "question": "FYP 준비 잘하면 괜찮을까요?",
            "answer": "교수님이랑 미리 컨택하고 다녀서 컨펌 받으면 됩니다."
        },
        {
            "question": "저희 학점 밀어내기 안되나요? cga 기준으로요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "FYP 준비 잘하면 괜찮을까요?",
            "answer": "교수님이랑 미리 컨택하고 다녀서 컨펌 받으면 됩니다. 성적 스펙은 크게 영향이 없다고 하더라고요."
        },
        {
            "question": "저희 학점 밀어내기 안되나요? cga 기준으로요?",
            "answer": "18학번 이상이신가요? 만약 18년도 이후에 입학하셨다면 안 됩니다."
        },
        {
            "question": "휴학신청할 때 헬스 이슈로 증명서 어떻게 받나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "스벅 공부하는 공간 겨울에도 24시간인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "ECON 전공하려면 micro macro 둘 다 잘 받아야 가능성 있을까요?",
            "answer": "Micro는 잘 못 받았는데 macro는 잘 받아서 고민입니다."
        },
        {
            "question": "레터 그레이드 한 단계 정도 올려 달라고 정중하게 부탁드리면 올려주시기도 하나요?",
            "answer": "이유가 타당하면 올려줄듯요."
        },
        {
            "question": "점수 언제 다 나오나요? 이번 주 안까지 나올까요?",
            "answer": "보통 종강 이후 일주일 안에 다 나와요."
        },
        {
            "question": "식재료 싸게 사는 곳 아시나요?",
            "answer": "대화만 된다면 로컬 상점이 싸요."
        },
        {
            "question": "티코 기숙사 다음학기 휴학하는 경우에는 나갈 때 체크아웃 하고 나가는 게 맞나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "홍콩에서 박사 연구비는 보통 어느 정도 받나요?",
            "answer": "대충 일반은 2만 HKPF까지 받으면 대략 3만이요. 연구비는 따로 없습니다."
        },
        {
            "question": "hkpf는 기준 많이 힘든가요?",
            "answer": "과마다 쿼타 다르고 중국/로컬/외국 따로 쿼타 있어요."
        },
        {
            "question": "홍콩에서 박사연구비는 보통 어느 정도 받나요? stipend 외에 다른 연구비 같은 수입 궁금합니다!",
            "answer": "대충 일반은 2만 HKPF까지 받으면 대략 3만이요. 연구비는 따로 없습니다."
        },
        {
            "question": "hkpf는 기준 많이 힘든가요?",
            "answer": "과마다 쿼타 다르고 중국/로컬/외국 따로 쿼타가 있어서 본인 과에 중국인이 압도적으로 많다면 노릴 만하죠."
        },
        {
            "question": "중국 메인랜드 비자 오프라인 신청 대사관 워크인 해보신 분 있나요?",
            "answer": "워크인 줄이 엄청 길어서 진짜 추천 드리지는 않아요.. 지금은 워크인만 받는 거로 알아요."
        },
        {
            "question": "혹시 봄학기 긱사 메일이 왔나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이불 같은 것은 어디에 버리나요?!",
            "answer": "1홀 옆에 옷이랑 이불 수거하는데 있어요."
        },
        {
            "question": "담학기 휴학하면 긱사 방은 언제까지 빼야 하나요?",
            "answer": "now"
        },
        {
            "question": "셜로에서 이메일 따로 오나요? 아니면 휴학 승인 나고 따로 제가 notify 해야 하는 건가요?",
            "answer": "휴학정보가 셜로에 전달되는 걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "과기대 학비랑 기숙사비 얼마인가요? 21/22에 비해서 많이 올랐나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "기숙사 메일 다들 받으셨나요..?",
            "answer": "무슨 메일인가요?"
        },
        {
            "question": "ecoF 가려면 cga 얼마 필요하나요?",
            "answer": "제가 듣기로는 3.7, 아니면 적어도 3.5에 수학 시험을 잘 봐야 한다고 들었습니다."
        },
        {
            "question": "mse할 때 Post-secondary Transcript 업로드하라는 거 ap나 ib도 포함인가요?",
            "answer": "넵"
        },
        {
            "question": "Ib 공식 transcript 원래 아이비 측에서 학교로 입시할 때 보내주지 본인이 가지고 있진 않지 않나요?",
            "answer": "학교로 와요. 학교에서 보내줍니다."
        },
        {
            "question": "mse할때 Post-secondary Transcript 업로드하라는거 ap나 ib도 포함인가요?",
            "answer": "넵"
        },
        {
            "question": "Ib 공식 transcript 원래 아이비 측에서 학교로 입시할 때 보내주지 본인이 가지고 있진 않지 않나요?",
            "answer": "학교에서 보내줍니다, 본인이 졸업한 고등학교에서 학교로 옵니다."
        },
        {
            "question": "저희 휴학 신청은 add/drop 마지막 날까지만 하면 되는 거 맞나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "mse 할때 cv 무조건 제출해야하나요?",
            "answer": "무조건은 아니지 않나요, 과마다 틀려요."
        },
        {
            "question": "저희 성적이 아직 다 안 나온 과목들도 있는데 mse 할 때 cga 계산이 어떻게 되는건가요?",
            "answer": "∑(알파벳을 학점으로 변환한 값 x 크레딧)÷ ∑(과기대에서 이수한 Pass Fail이 아닌 크레딧)"
        },
        {
            "question": "이번 학기 이수한 과목들 중에 그럼 mse 끝날 때까지 성적 안 나온 과목들은 포함이 안되는 구조인가요?",
            "answer": "네, 들어갑니다."
        },
        {
            "question": "혹시 홍콩에서 휴대폰 분실해보신분 있나요?",
            "answer": "일단 경찰서가셔서 핸드폰 분실신고하셔야되요, 고유번호 IMEI 적어가시면 등록 되세요."
        },
        {
            "question": "안녕하세요, 군복무 후 2월 복학 예정인데 지금 기숙사를 받을 확률이 있을까요?",
            "answer": "지금 그래도 졸업생들 좀 많이 나가서 확률은 있지 않을까요..."
        },
        {
            "question": "휴학중에도 재학증명서 나오나요?",
            "answer": "나와요!"
        },
        {
            "question": "램1402 성적 나오신분 있으신가요?",
            "answer": "저 이메일로 왔어요."
        },
        {
            "question": "휴학신청이 leave from study맞나요?",
            "answer": "넵"
        },
        {
            "question": "휴학신청이 원래 이렇게 복잡한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "교환학생 가게되면 기숙사비도 따로 안내도 되는 것 맞나요?",
            "answer": "기숙사비는 낼걸요."
        },
        {
            "question": "인턴 때문에 NOL 발급 받아야하는데 절차가 학교 leave form 제출 > 학교 supporting letter 받기 > 이민국 제출이 맞을까요?",
            "answer": "네 돼요 근데 수령은 직접 해야 돼요."
        },
        {
            "question": "엘지7 투초 몇 시에 오픈하나요?",
            "answer": "요즘은 저녁까지 오픈해요. 계절학기 시작 전까지는 11시부터 시작하는데 사람 많은 시기는 빨리 가야 원하는 걸 먹어요."
        },
        {
            "question": "학교에서 NOL application 서류 다 준비됐다고 했는데, 이민국에 온라인으로 신청이 가능한가요?",
            "answer": "직접 이민국 가서 신청해야 해요."
        },
        {
            "question": "인턴십 job description에 일하는 기간 안 적혀 있는 건 어떤 경우일까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "휴학신청 하려고 하는데 인턴 합격통지서만 제출하면 휴학 승인 나는 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 봄학기에 복학하시는 분들 기숙사 배정 받으셨을까요?",
            "answer": "무시하면 됩니다."
        },
        {
            "question": "재학증명서 어디서 신청할 수 있나요?",
            "answer": "디파트먼트 어드바이저나 직원한테 메일 보내시면 보통 안내 해주세요."
        },
        {
            "question": "Late check out 해보신 분 있나요?",
            "answer": "그런 건 없어용."
        },
        {
            "question": "혹시 RMBI 1020 수업 들으신 선배님 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "１９학점 들어보신 분들 혹시 어떠셨는지 조언 좀 들을 수 있을까요?",
            "answer": "맥스 이상으로 들으려면 허가 받아야 한다고 들었는데 허가는 잘 해줍니다."
        },
        {
            "question": "가을학기에 기숙사가 있는 채로 학교를 다녔어도 겨울학기 기숙사비를 또 따로 내야 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "late checkout은 미리 홀에 이메일 적어야 하나요? 그리고 최대 몇일까지 허락해주나요 보통?",
            "answer": "웬만하면 잘 해줍니다."
        },
        {
            "question": "가을학기에 기숙사가 있는 채로 학교를 다녔어도 겨울학기 기숙사비를 또 따로 내야하나요?",
            "answer": "봄학기 휴학신청이 수리되었는데도 겨울학기 기숙사비를 내야 합니다."
        },
        {
            "question": "학교로 문의 이메일을 보냈는데 답장이 없네요 ㅠㅠ 혹시 비슷한 경험 있으셨던 분들 계실까요?",
            "answer": "방 빼셨으면 되요."
        },
        {
            "question": "혹시 성적은 오늘 안에 다 나오나요?",
            "answer": "그렇지만은 않아요, 성적 며칠까지 나온다고 전에 메일 왔었습니다."
        },
        {
            "question": "휴학신청하고 보통 몇일후에 승인나나요?",
            "answer": "금방 줘요."
        },
        {
            "question": "기숙사 fee관련해서 이메일 보낼라면 어디로 보내야 하나요?",
            "answer": "여기용 ughousing@ust.hk, 걔네 일 안해서 계속 말해야 됨."
        },
        {
            "question": "수강신청 날짜가 언제인가요?",
            "answer": "봄학기 말씀하시는 거면 1월 25일 26일입니다."
        },
        {
            "question": "휴학 승인되면 저희한테 문서같은게 날라오나요?? 승인 됐는지 안됐는지 확인 어떻게 하는 건지..ㅠㅠ",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 이번 학기에 student ambassador 되신 분 있으세요?",
            "answer": "저요!"
        },
        {
            "question": "휴학 승인되면 저희한테 문서같은게 날라오나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "승인 됐는지 안됐는지 확인 어떻게 하는건지..ㅠㅠ",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 이번 학기에 student ambassador 되신 분 있으세요?",
            "answer": "저요!"
        },
        {
            "question": "다음학기 휴학하려면 언제까지 leave of study form 제출해야하나요?",
            "answer": "에드드롭 전에 제출해야 합니다."
        },
        {
            "question": "제출하고 승인메일 올때까지 어느정도 걸릴까요?",
            "answer": "각 학교 파트먼트가 처리하는 거라 전공마다 다를 것입니다."
        },
        {
            "question": "학비랑 기숙사비를 은행송금 할려고 하는데 지불 방법 및 절차는 어디있을까요?",
            "answer": "https://csfu.hkust.edu.hk/payment-methods"
        },
        {
            "question": "그럼 저기 내용 가지고 wire transfer 하면 sis에 표시 안 해도 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "재학 증명서 뽑을라면 돈 내야 되나요?",
            "answer": "네, 30달러입니다."
        },
        {
            "question": "재학증명서는 어떻게 받을 수 있나요?",
            "answer": "https://registry.hkust.edu.hk/resource-library/testimonial-current-students - 구글에 나옵니다."
        },
        {
            "question": "휴학승인나면 이메일 오나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "혹시 학비 HSBC계좌에서 Bill Payment로 해보신분 계신가요?",
            "answer": "넹."
        },
        {
            "question": "Merchant에 HKUST로 하고 Bill Type 01 -tuition 이거로 하고 Bill account number에 student number만 넣으면 되나요?",
            "answer": "Student number 넣으시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "SIS에 반영되기 까지는 얼마정도 걸리셨나요?",
            "answer": "제가 실시간으로 체크하진 않았는데 3-4일 걸린 것 같아요. 정보 입력만 제대로 하셨으면 송금증 보관하고 크게 걱정 안 하셔도 될 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 문구점 어디있는지 아시나요?",
            "answer": "멕도날드 옆에 있습니다."
        },
        {
            "question": "퓨전에 두부 파나요?",
            "answer": "넵, 팝니다."
        },
        {
            "question": "군휴학 입영통지서는 따로 영문 버전으로 받아야되나요?",
            "answer": "영문버전도 있긴한데, 국문으로 제출하고 일자만 specify해줘도 휴학처리 해줄 것입니다."
        },
        {
            "question": "subgrade에 관해서는 교수님 말고 TA들에게만 메일 작성하나요 보통?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "졸업학점이 3점초반대인 경우도 있나요?",
            "answer": "뭐 2입니다."
        },
        {
            "question": "군휴학 입영통지서는 따로 영문 버전으로 받아야 하나요?",
            "answer": "영문버전도 있긴한데, 국문으로 제출하고 일자만 specify해줘도 휴학처리 해줄거에요."
        },
        {
            "question": "subgrade 에 관해서는 교수님 말고 TA들에게만 메일 작성하나요 보통?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "보통 공대면 학점 몇점으로 졸업하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교에서 새로운 동아리 만드려면 어디에 신청해야하나요?",
            "answer": "여기 한 번 읽어보세요: https://dst.hkust.edu.hk/mobile/detail.php?catid=7&sid=171&tid=193"
        },
        {
            "question": "혹시 한국으로 방문 학생을 하면 이후에 다른 나라 교환학생 신청할 때 불이익은 없나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "qfin 3.4~3.5 로 합격 가능한가요..?",
            "answer": "턱도 없어요; 최소 3.7 이상이요."
        },
        {
            "question": "학생증이 고장나서 맡기려고 하는데 맡기는 동안에는 기숙사에 어떻게 들어가나요?",
            "answer": "Security office가서 서류 적어달라고 하면 될걸요."
        },
        {
            "question": "원래 쓰고있던 기숙사 다음학기에 안 쓸거면 짐을 언제까지 빼야하나요?",
            "answer": "12일이요."
        },
        {
            "question": "휴학/졸업예정인데 기숙사 티코 받으신 여성분 안계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "fps로 입금할때 뭐 따로 쓰는 칸이 없이 바로 입금됐는데 학생 넘버는 어디다가 써야하는건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "방학때도 academic advisor랑 미팅할수있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 딘리는 tga 3.7이상이면 자동으로 이메일오는걸까요?",
            "answer": "메일은 과별로 다르고 딘리 자동은 맺어요; 학교에서 보내주는 확인메일같은건 따로 없는거네요."
        },
        {
            "question": "혹시 교환 결과 언제 나오는지 아시나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 AIA에서 인턴 해보신 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홍콩 은행에서 인턴하려면 학점이 최소 몇점 되야할까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "봄학기 기숙사를 신청했는데 겨울학기 기숙사 비용을 내라고 나오는데 잘못된거 맞나요?",
            "answer": "이름만 겨울학기지 가격은 봄학기 돈이랑 같은거 같아요."
        },
        {
            "question": "혹시 MAEC는 학점 컷이 어느정도 될까요..?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 그 홍콩 전체 한인 정보공유방 어떻게 들어가는지 아시는분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홍콩 전체 한인 정보공유방 어떻게 들어가나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "겨울 학기 비용 내면 봄 학기도 쓸 수 있나요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "오늘 밤 비행기 타고 홍콩 들어가시는 분 있나요?",
            "answer": "저요"
        },
        {
            "question": "같이 택시 타실 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홍콩 약국에서 디페린겔 살 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "max credit enroll 할 수 있는 거 이상으로 인롤을 해야 하는 상황이면 미리 이메일을 보내놔야 하나요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "어디에 연락하면 되는 건가요?",
            "answer": "academic registry 맞나요?"
        },
        {
            "question": "휴학이 안 되는 경우는 어떤 경우가 있을까요?",
            "answer": "증빙자료 안 주는 것만 아니면 휴학 허락해 줘요"
        },
        {
            "question": "경영 휴학해보신 분 계신가요? 보통 승인 나는 거 어느 정도 걸릴까요?",
            "answer": "이틀 걸렸어요!"
        },
        {
            "question": "이번 학기에 졸업하는데 대학원 원서를 지금 넣고 싶으면 가장 최근 transcript 넣으면 되나요? 졸업예정자인 것은 어떻게 증명하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홍콩에서 이사박스 어디서 사나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "engineering school 휴학 승인 얼마나 걸리나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "휴학 승인이 원래 오래 걸리나요?",
            "answer": "열흘 전이면 휴일이였으니 행정 쪽에서 확인도 안 했을 거예요"
        },
        {
            "question": "혹시 1년 반 연속 휴학 통과되기 빡센가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "IEDA2200랑 ISOM2030 요번 학기에 안 하는 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "봄학기 타임테이블 플레너 아직 안 되는 거 맞아요?",
            "answer": "이거 까셔야 할걸요"
        },
        {
            "question": "혹시 1년 반 연속 휴학 통과되기 빡센가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "군휴학 신청시에 입영통지서 영문으로 떼야하나요?",
            "answer": "저는 병적증명서 영문으로 발급받아서 제출했어요."
        },
        {
            "question": "교수님께 urop 지원 이메일 보낼때 학점도 기재해야 하나요?",
            "answer": "사이트에서 신청할때 transcript 내야될거라 굳이 이메일에 적으실 필요는 없을거에요."
        },
        {
            "question": "군휴학으로 이번학기부터 휴학하면 23-24 spring 부터 24-25spring로 신청하면 되는걸까요?",
            "answer": "맞아요."
        },
        {
            "question": "혹시 봄학기 휴학 예정인 분 계실까요? 홀 스왑하고 싶어서요",
            "answer": "저요; 저요."
        },
        {
            "question": "여성분 중에서 봄학기 휴학예정이신 분 (아직 휴학신청 안 하신 분) 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "회사에서 인턴증명서 떼달라고 하면 떼주나요? 양식이 따로있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "휴학신청하면 보통 며칠정도안에 승인나나요?",
            "answer": "서류 재출하면, 대부분 몇일만에 해줘요."
        },
        {
            "question": "메이저 결과 그냥 이메일로 오나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "과 안에서 석차 알수있는 방법이 있나요?",
            "answer": "정식으로 발부 받아야하는 상황이면 과 department에서 받을 수 있어요."
        },
        {
            "question": "Additional major mse는 first major mse보다 빡센가요?",
            "answer": "학교 웹사이트 보면 과별로 Quota랑 requirements 나와있는데 과마다 다른거같아유."
        },
        {
            "question": "학비랑 기숙사비를 내야하는데 hsbc앱에사 fps로 낼 수 없나요?",
            "answer": "저는 항생 fps로 냈어요! 다만 transfer limit 따라서 며칠에 나눠서 내셔야 할 수도 있어요."
        },
        {
            "question": "Additional major mse는 first major mse보다 빡센가요?",
            "answer": "학교 웹사이트 보면 과별로 Quota랑 requirements 나와있는데 과마다 다른 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "학비랑 기숙사비를 내야하는데 hsbc앱에서 fps로 낼 수 없나요?",
            "answer": "저는 항생 fps로 냈어요! 다만 transfer limit 따라서 며칠에 나눠서 내셔야 할 수도 있어요."
        },
        {
            "question": "복수전공 이콘 성적 B+ 정도면 붙을까요?",
            "answer": "저도 같은 케이스인데 전공 크게 의미 없는 것 같긴 해요."
        },
        {
            "question": "점수 잘 주는 수업들 추천해주실 수 있나요?",
            "answer": "코딩 좀 하시면 컴프 2011 닥돌해보시는 것도 좋을 것 같아요."
        },
        {
            "question": "컴프 4천번대 들어보신 분 계신가요? 많이 빡센가요?",
            "answer": "수업마다 다르지만 보통 2000번대보다 깊이가 깊을 뿐 난이도는 오히려 쉽습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 해보신 분들 과정 알려주실 수 있나요..?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학비 기숙사비 입금이 1/12일까지였는데 아직 sis에 안낸걸로 나와서요.. 괜찮을까요???",
            "answer": "괜찮아요 걱정되면 이메일 하나 남겨두세요."
        },
        {
            "question": "혹시 기숙사비 내는것을 조금 늦게 내면 기숙사 방이 회수 될 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "필수 보험 Blue Cross 이거 어떻게 쓰는 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학비 기숙사비 입금이 1/12일까지였는데 아직 sis에 안낸걸로 나와서요.. 괜찮을까요???",
            "answer": "괜찮아요, 걱정되면 이메일 하나 남겨두세요."
        },
        {
            "question": "혹시 기숙사비 내는것을 조금 늦게 내면 기숙사 방이 회수 될수도 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "통금시간 같은거 없어요?",
            "answer": "통금시간 같은거 없어요. 언제든 들어갔다가 나갔다가 할 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "과기대 휴학신청하면 결과 언제정도 이후에 나오나요?",
            "answer": "일주일 조금 안되게 걸린 것 같아요."
        },
        {
            "question": "딘스리스트가 최소 12학점부터 받을 수 있는거면 그 12에 페스페일 수업이 포함되면 못받는건가요?",
            "answer": "페스페일 과목의 학점은 포함되지 않습니다. 다만 페일이 뜨면 그 학기는 딘리 못받는 걸로 알아요."
        },
        {
            "question": "딘리로 받을 수 있는 장학금은 없는 걸로 아는데 맞나요?",
            "answer": "딘리로 받을 수 있는 장학금은 없는 걸로 알아요. 다만 성적장학금은 따로 있습니다."
        },
        {
            "question": "academic achievement medal은 진짜 메달 주나요?",
            "answer": "네, 실제로 집에 고이 모셔둡니다."
        },
        {
            "question": "수강신청 날짜는 나왔는데 혹시 시간도 sis에 떴나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "academic achievement medal은 진짜 메달 주나요?",
            "answer": "네, 실제로 메달이 주어집니다."
        },
        {
            "question": "수강신청 날짜는 나왔는데 혹시 시간도 sis에 떴나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "성적장학금은 어떻게 받나요?",
            "answer": "https://sfao.hkust.edu.hk/page.php?i=45 참조하십셔"
        },
        {
            "question": "혹시 우리학교 (Engineering/Science) 졸업하시고 한국 대학원 가신분 계신가요?",
            "answer": "해외 대학원이랑 비교했을때 케이스가 많지는 않은걸로 알고있어요."
        },
        {
            "question": "아.. 들어가기는 비교적 수월할까요?",
            "answer": "먼저 해외 대학 추천드립니다. 딘리가 중요하지 않다면 first honor 받으시면 수월할 거에요."
        },
        {
            "question": "연구에 진심이시고 환경같은거 생각하신다면 대학원은 무조건 미국 추천해드리고 싶습니다.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "크레딧 오버로드는 언제 어디로 신청하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "과기대에서 박사 계획중인데 혹시 미국이랑 비교하면 차이가 클까요?",
            "answer": "연구환경이나 서포트 시스템은 전반적으로 미국이 훨씬 나을 것이라고 생각합니다."
        },
        {
            "question": "MSc 과기대에서 듣는건 다른데 비해서 어떤가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 과기대 석사 월급 어느정도 되는지 아시는분 있나요?",
            "answer": "구글 검색하시면 바로 나와요. 18K 정도 받습니다."
        },
        {
            "question": "PGS에 tuition fee나 daily subsistence 를 커버할 수 있도록 준다는 말이 있는데 리서치 분야로 대학원을 가도 tuition fee가 보통 존재하나요?",
            "answer": "명목상 1년에 4만불 정도 학비가 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 과기대 석사 월급 어느정도 되는지 아시는분 있나요?",
            "answer": "구글 검색하시면 바로 나와요; 18K 정도 받습니다."
        },
        {
            "question": "PGS에 tuition fee나 daily subsistence 를 커버할 수 있도록 준다는 말이 있는데 리서치분야로 대학원을 가도 tuition fee가 보통 존재하나요?",
            "answer": "명목상 1년에 4만불 정도 학비가 있습니다. 근데 PGS가 1년에 21만 6천정도 되기 때문에 걱정할 필요도 없고, 사실 매달 들어올때 알아서 이미 학비랑 기숙사비 다 떼고 주기 때문에 신경쓸 일이 없습니다."
        },
        {
            "question": "국내 정착이 목표라면 대학원은 국내를 목표로 하는게 맞을까요?",
            "answer": "국내 정착이 목적이면 한국 대학원이 유리하다고 생각해요. 미국박사는 미국에서 취업하고 몇억씩 연봉 받아야 가성비가 나온다고 생각해서..."
        },
        {
            "question": "휴학하는데 student housing에 미리 말을 못 했습니다. 기숙사 비용을 내야 하나요?",
            "answer": "휴학신청이 잘 들어갔다면 기숙사에 이야기할 필요는 없지 않나요? 그렇다면 긱사비도 낼 필요가 없을텐데요."
        },
        {
            "question": "한가지 궁금한게 있는데 박사가 아닌 석사학위를 해외에서 따는게 큰 메리트가 있나요?",
            "answer": "취업 목적으로 석사만 하실거면 국내가 더 좋아보입니다; 연구석사 (Mphil) 같은 경우에는 돈도 받기 때문에 비용 리스크도 없어요; 솔직히 말씀드리면 박사가 아닌 이상 석사는 솔직히 어디서 하든 또이또이인듯하네요."
        },
        {
            "question": "Class enrollment request 봄학기꺼 아직 신청 못하는거 맞나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "timetable planner 봄학기 선택 언제부터 가능한건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "29일 00시 40 도착해서 택시 같이 타실 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "봄학기 수강신청은 언제부터인가요?",
            "answer": "1/23부터입니다."
        },
        {
            "question": "복학할 때는 학교에 따로 이메일 보내서 알려야 하나요?",
            "answer": "자동으로 처리됩니다."
        },
        {
            "question": "econ 2123 들어보신 분 계신가요? 점수 받기 어렵다고 들었는데 이번에 할지 방문 가서 할지 고민입니다.",
            "answer": "교수 바이 교수라서 다릅니다. Zhang Wenwen 매우 추천합니다. 다른 교수에 비해 수학이 훨씬 적습니다."
        },
        {
            "question": "자동으로 처리되나요?",
            "answer": "자동으로 처리됩니다."
        },
        {
            "question": "econ 2123 들어보신 분 계신가요? 점수 받기 어렵다고 들었는데 이번에 할지 방문 가서 할지 고민입니다.",
            "answer": "교수 바이 교수라 좀 심해요, Zhang Wenwen 매우 추천합니다. 다른 교수에 비해서 수학이 훨씬 적어요."
        },
        {
            "question": "원래 urop 1100 인롤하는 과정이 이리 어렵나요?",
            "answer": "랩바랩이에요."
        },
        {
            "question": "혹시 엔지과 중에서 한국에서 취업 확률 높은 과가 뭐 있을까요?",
            "answer": "컴공입니다. 한국뿐만 아니라 어느 나라 가도 취업할 수 있다는 점에서 컴공이 취업 깡패입니다."
        },
        {
            "question": "그럼 CPEG vs CS는 어떤가요?",
            "answer": "반도체 쪽 갈지 코딩할지 결정 안 갔으면 CPEG."
        },
        {
            "question": "Data science는 취업이 어떤가요?",
            "answer": "사실상 그 두 개를 구분하는 사람이 없어서 졸업 후 입지는 거기서 거기입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 기숙사 비 늦게 내면 방 회수되나요?",
            "answer": "그건 아니고 학생증이랑 캔버스 등등 정지된다고 들었어요."
        },
        {
            "question": "혹시 다른 분들도 수강신청 날짜를 이렇게 보시나요?",
            "answer": "저도 저렇게 떠요, 25-26일 신청이네요."
        },
        {
            "question": "혹시 term 설정 바꾸는 법 있나요?",
            "answer": "저도 아직 윈터인데 곧 바뀌려나요."
        },
        {
            "question": "혹시 23일(화)에 밤 11:50분 즈음 홍콩공항에서 과기대나 티코 가시는 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 아무 홀이나 tko hall로 스왑하고 싶으신 분 계신가요?",
            "answer": "여성분 구하시나요?"
        },
        {
            "question": "혹시 블룸버그 썸머 인터뷰 오신 분 있으실까요?",
            "answer": "블벅 진작에 돌았던 걸로 아는데 한번 HR에 문의해보시면 바로 답장 줄껄요."
        },
        {
            "question": "혹시 블룸버그 썸머 인터뷰 오신 분 있으실까요?",
            "answer": "블벅 진작에 돌았던걸로 아는데 한번 HR에 문의해보시면 바로 답장 줄껄요."
        },
        {
            "question": "보통 부전공은 몇학년 때 하나요?",
            "answer": "주로 3학년까지 수업 들어보다가 4학년 1학기 때 신청해요. 또한 2학년 2학기 끝난 여름에 신청하는 것도 가능합니다."
        },
        {
            "question": "지난 학기 끝나고 전공을 선택했는데 다음 학기 시작하기 전에 휴학을 하고 다음 학기에 재학 증명서를 발급 받으면 선택한 전공으로 나오나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Isom 2010 이랑 2020 꼭 같이 들어야하나요?",
            "answer": "코딩 말씀하시는거면 2600이랑 2020인데 그 두갠 같이 들어야 돼요. 2010이랑 2020은 같은 학기에 안 들어도 됩니다."
        },
        {
            "question": "재학 증명서에 뭐뭐 나오나요?",
            "answer": "그냥 이 학생은 언제부터 언제까지 과기대 학생이고 뭐 전공한다 나와요."
        },
        {
            "question": "혹시 이콘 2nd major mse할때 경쟁률 많이 빡센가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 휴학하면 아직 학기 시작 전인 방학 중에도 도서관 출입 불가한지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "학기 시작 전에 불가능해요."
        },
        {
            "question": "Hsbc 카드들 달러 엔화 이런거 다 환전수수료 면제인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "프리인롤 된거를 지금 메일 보내서 수강신청 전에 드롭할 수 있나요?",
            "answer": "본인 학부 advising에 이메일 한번 보내보세요. drop 안되는 수업들도 있어요."
        },
        {
            "question": "티코 기숙사 가을학기에 같이 쓰던 룸메가 비웠는데 운 좋으면 룸메 안 들어올 수도 있나요?",
            "answer": "저 작년에 안 들어왔어요 ㅎㅎ"
        },
        {
            "question": "0.5 sd 아래면 레터 보통 뭐나오나요?",
            "answer": "c 레인지, 운 좋으면 b-?"
        },
        {
            "question": "교환인터뷰 많이 어려운가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "0.5 sd 위면요???",
            "answer": "한 b정도?"
        },
        {
            "question": "mean 이 86, SD 가 7.5에서 제가 90받았는데 그래도 B인가요ㅠㅠ",
            "answer": "1sd는 위로 받아야 b+ 정도였던 거 같아요."
        },
        {
            "question": "근데 Dean’s list라고 뭐 따로 좋은게 있나요?",
            "answer": "CV 한 줄입니다."
        },
        {
            "question": "저희 수강신청 enrollment date 아직 안뜬건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 과기대 항생뱅크 카드 받는거 얼마나 걸리나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "수강신청 시간은 내일 뜨는거 맞을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 저만 지금 한국에서 ustspace 안 되나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "혹시 교양수업 크레딧 얼마나 채워야하는지 확인 어디서 하는지 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "SIS에서 graduation requirements 가시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "프리인롤 드랍 신청은 메일을 따로 보내야하나요?",
            "answer": "본인 학부나 학교 advising에 메일 보내보세요."
        },
        {
            "question": "urop 자소서 많이 보나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "비자가 만료됐는데 담학기 인턴을 홍콩에서 하고싶어서요 (아직 붙진 않았습니다) 혹시 이렇게 휴학중에 비자 새로 발급 받아보신분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 27일 11시~11시반에 공항에서 학교까지 택시 타고 갈 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "30일 오후 11시 10분 공항에 도착하시는 분들 중에 학교까지 택시 같이 타실 분 구해봅니다.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 복학할때 기숙사 잘 붙는 편인가요?",
            "answer": "복학 시기가 다가올수록 쫄리네요."
        },
        {
            "question": "혹시 27일 11시~11시반에 공항에서 학교까지 택시 타고 갈 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 복학할때 기숙사 잘 붙는 편인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 요즘 add/drop기간에는 녹강 제공해주나요? 코스마다 다르긴 하겠지만요",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 카카오뱅크로 학비 보낼때 부모님이 보내시는데 송금인이 제 이름이랑 달라도 셜로나 오피스한테 이메일 보내면 확인이 될까요?",
            "answer": "넵 영수증 첨부해서 이메일 보내시면 돼요."
        },
        {
            "question": "스왑 하고 싶으면 쇼핑카트에 담아야하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 om elective 꿀인거 있나요?!",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "isom 4840 어떤가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "교양 꿀강 추천해주세요오오오",
            "answer": "PHYS 1007 Quantum Information for everyone"
        },
        {
            "question": "점수 잘 주나요??!",
            "answer": "교수 마음에 들게 피드백 수용만 잘하면 잘 줍니다."
        },
        {
            "question": "혹시 컴프 2011 어떤가요? 점수 잘 주나요..?",
            "answer": "데스몬드 교수님이랑 같이 2012 들으실래요? 코딩 좀 하시면 성적 잘 나오던 것 같던데."
        },
        {
            "question": "휴마1100 쉅떄 질문도 마니 하고 그래야 점수 잘주는 쉅인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "SSC-H 두개를 들으면 둘 중 하나는 그냥 H로 인정해주나요?",
            "answer": "네, 근데 굳이 그럴 이유가.."
        },
        {
            "question": " 저는 그냥 수학을 못하나봅니다",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "phys1001/phys1002/phys1003 들은 물리베이스 없으면 듣기 힘들까요?",
            "answer": "쉬워요, 수업만 잘 들으시면 1002는 내용도 재밌어요."
        },
        {
            "question": "오싸보다 낫다고 생각하시나요?",
            "answer": "둘 다 들어봤는데 재밌는건 오싸가 재밌고 쉬운건 둘다 똑같아요. 개인적인 관심사에 맞는 수업 들어도 돼요!"
        },
        {
            "question": "수강신청 시간 어떻게 확인하나요?",
            "answer": "student center에서 확인할 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "몇시인지 어케 찾아요?",
            "answer": "인롤 들어가보시면 나와있어요, 링크를 통해서도 확인할 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 27일 11시~11시반에 공항에서 학교까지 택시 타고 갈 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 labu 프리인롤 안될 수도 있나요?",
            "answer": "학부나 담당 어드바이저한테 물어보는게 제일 빠르겠죠..??"
        },
        {
            "question": "혹시 딘즈리스트 선정되면 이메일이 언제쯤 오나요?",
            "answer": "안오기도 해요."
        },
        {
            "question": "복학하면 office365 자동으로 다시 쓸 수 있게 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "졸업할 때 cga mcga 둘다 3.5언저리이면 mcga 3.6 이상 기준을 충족시키지 못했으니까 second class honors로 떨어지는 걸까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "복학하면 office365 자동으로 다시 쓸 수 있게 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "졸업할 때 cga mcga 둘다 3.5언저리이면 mcga 3.6 이상 기준을 충족시키지 못했으니까 second class honors로 떨어지는 걸까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 2학점 수업 중에 학점 받기 좋은 수업 있나요?",
            "answer": "1000D 2년전이기는 한데 괜찮았어요, 교양 꿀강으로 sosc 1960도 추천합니다."
        },
        {
            "question": "전공수업 일렉티브도 mcga 합산에 포함되나요?",
            "answer": "둘다 달성해야 1st class 주는 걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "티코셔틀 운영하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 lang 2062 professional speaking 들어보신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "휴학 신청했는데 한번 거절당하면 다시 될 가능성 없을까요?",
            "answer": "사유가 뭐였는데요?"
        },
        {
            "question": "ElEC1100 하고 ELEC 1200 1학년 때 안 듣고 major로 elec이나 cpeg 선택할 수 있나요?",
            "answer": "1100 안 들으셔도 문제는 없겠지만... 관련 전공 가실 거라면 굳이?"
        },
        {
            "question": "혹시 4학년 1학기 때 교환이나 방문학생 가도 졸업 신청 문제 없나요?",
            "answer": "학점만 채우시면 됩니다. 학기 시작할 때 해당 학기 졸업자 신청을 받습니다."
        },
        {
            "question": "군복무로 휴학 상태일 때 학생비자 연장 가능한가요?",
            "answer": "네, 휴학 상태일 때도 가능합니다."
        },
        {
            "question": "혹시 math 2011도 교환 때 들을 수 있는 과목일까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 학교 스벅에서 맥북 충전기 빌려주실 수 있으신 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 휴마 1000A로 커먼코어 ssc-h 채우고 1000G로 커먼코어 그냥 H 채울 수 있나요?",
            "answer": "아마 될걸요."
        },
        {
            "question": "학생비자 연장 가능한가요?",
            "answer": "네, 휴학 상태일 때도 가능합니다."
        },
        {
            "question": "math 2011도 교환때 들을 수 있는 과목일까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학생 비자 연장할 때 얼마 정도 드나요?",
            "answer": "전 3주 걸렸어요."
        },
        {
            "question": "휴마 1000A로 커먼코어 ssc-h 채우고 1000G로 커먼코어 그냥 H 채울 수 있나요?",
            "answer": "아마 될껄요."
        },
        {
            "question": "웹사이트 찾아보고 직접 이멜도 작성했는데 아직도 답변이 없어서요, 방문학기 한국어 강의 트랜스퍼 된다고 알고 있었는데 혹시 아시면 정보 공유 부탁드립니다.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "스벅에서 C type 충전기 빌려주실 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "class enrollment avav이 있는데 waiting에 사람이 있는 경우는 어떤 경우인가요?",
            "answer": "시간표 충돌이 없다는 가정하에 웨이팅으로 들어가지 않겠죠."
        },
        {
            "question": "Huma1000A 웨잇 30번은 가능할가요?",
            "answer": "가능할 것 같아요."
        },
        {
            "question": "혹시 27일 11시~11시반에 공항에서 학교까지 택시 타고 갈 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "총 인원 몇명인가요?",
            "answer": "55명입니다."
        },
        {
            "question": "막학년에 9점 듣는 거 가능한가요?",
            "answer": "안될 이유가 없죠, 최소 학점이 12점인데 디파트먼트에 이야기 하면 가능합니다."
        },
        {
            "question": "랩수업들 주로 첫주부터 수업하나요?",
            "answer": "첫주는 인트로 위주인 걸로 알고 있습니다!"
        },
        {
            "question": "같은 수업 같은 점수인데 교수님 달라서 letter grade가 달라지는 경우도 있나요?",
            "answer": "그럴 수 있죠, 언어 수업이면 그럴 수 있고."
        },
        {
            "question": "휴마1000G 어떻가여?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "같은 수업 같은 점수인데 교수님 달라서 letter grade가 달라지는 경우도 있나요?",
            "answer": "다른 반이면 mean도 다를 거예요. 그러면 letter grade도 달라질 수 있죠."
        },
        {
            "question": "이공계열 수업은 이러진 않겠죠?",
            "answer": "MATH 1013/14는 L1이 더 어렵고 커브도 다르다고 들었어요."
        },
        {
            "question": "혹시 scie1120 들어보신분 있을까요?",
            "answer": "Science and Life 수업 말씀하시는 거 맞죠? 꿀강의였어요."
        },
        {
            "question": "credit overload 막학기인데 해줄까요.. required cga는 안 맞습니다:(",
            "answer": "이메일 보내시면 아마 해줄 겁니다."
        },
        {
            "question": "Phys 1112, 1114 중에 어떤 거 추천하시나요?",
            "answer": "추천하는 방법은 phys1112가 1114의 prerequisite입니다."
        },
        {
            "question": "제 waitlist 번호는 수강신청 하고 난 뒤에 뜨는건가요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "만약 타임테이블에 충돌이 있으면 인롤이나 스왑 신청 자체를 못하나요?",
            "answer": "신청은 되는데 웨잇이 안 풀려요. 그래서 진짜 원하는 수업 먼저 채우고 비는 거는 alternative 좀 찾아놓는 게 좋아요."
        },
        {
            "question": "Oces1030 커먼코어 여기 섹션에 포함이 안되나요?? 수강신청이 됐는데 왜 table에 안뜨죠?",
            "answer": "저도 안뜨던데 시스템 오류 아닐련지."
        },
        {
            "question": "A level 했으면 phys1112 들어야 하는 거 아닌가요?",
            "answer": "Alevel physics 했으면 안 들어도 되는데 시스템 오류 아닐까요. 한번 ARO에 문의 넣어보세요!"
        },
        {
            "question": "마케팅2120 WANG, Wenbo 교수 그렇게 최악인가요? 들어보신 분?",
            "answer": "아뇨, 전 괜찮았어요. 오히려 평 보고 성적 신경 쓰는 애들이 덜 온 것 같았던."
        },
        {
            "question": "중국어 한 학기 듣는 건 왠만하면 1학년 때 끝내는 게 좋나요?",
            "answer": "저도 늦어서 2학년 2학기인데 지금 신청했어요."
        },
        {
            "question": "마케팅2120 WANG, Wenbo 교수 그렇게 최악인가요? 들어보신 분?",
            "answer": "아니요, 전 괜찮았어요. 오히려 평보고 성적 신경 쓰는 애들이 덜 온 것 같아요."
        },
        {
            "question": "중국어 한 학기 듣는 건 왠만하면 1학년 때 끝내는 게 좋나요?",
            "answer": "저도 늦어서 2학년 2학기인데 지금 신청했어요."
        },
        {
            "question": "Quota 100짜리 교양 웨잇 3번, 어카 65명 쿼타 웨잇 4번 되겠죠? 고수님들 부탁드립니다 제가 수강신청 짬이 좀 낮아서요.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 프리인롤 required course 드랍 잘 안 시켜주나요?",
            "answer": "이유만 타당하면 바로 해줍니다. 드랍하고 뭐들을 건지 써주면 잘해줘요."
        },
        {
            "question": "혹시 수강신청 핸드폰으로도 가능한가요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "econ3014 학점 받기 많이 어려운가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "수강신청 인롤할때 18학점 넘으면 에러 뜨나요?",
            "answer": "따로 credit overload 신청 안 하면 신청 아마 안 될 거예요."
        },
        {
            "question": "SOSC1440 credit transfer 받았으면 ECON2103 enroll 못한다는 뜻인가요?",
            "answer": "Enroll할 수는 있지만 exclusion 되 있으면 들어도 credit 인정을 못 받아요."
        },
        {
            "question": "혹시 Business common core로 university common core requirement를 채울 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Cc tech 에서 꿀 교양 알려주세요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 drop request 리젝 당했는데 드랍할 수 있는 방법은 없을까요?",
            "answer": "드랍하고 플랜이 뭔지, 나중에 언제 다시 인롤할 건지 자세하게 적어서 제출해야 해요."
        },
        {
            "question": "라부 웨잇 잘 빠지는 편인가요?",
            "answer": "존버하다 보면 single digit 기준 빠지는 것 같아요."
        },
        {
            "question": "혹시 isom 2020 이랑 2600은 같이 들어야 하나요?",
            "answer": "아니요."
        },
        {
            "question": "한국에서 계절학기로 학점 이수 받는 거 total credits 제한이 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "노베면 scie1120이랑 phys1001 중에 어떤 게 나을까요?",
            "answer": "Phys1001 하세요."
        },
        {
            "question": "수업 어떤가요?",
            "answer": "workload는 그냥저냥인데 팀 프로젝트 있고 시험 mean이 높아요."
        },
        {
            "question": "1월 30일에 오후 11시 10분에 공항 도착해서 같이 택시 쉐어링 하실 분 찾습니다!",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "cc 웨잇 앞에 90명이면 빠질 확률 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "평균적으로 2-3학년은 한 학기에 전공 수업을 몇 개/학점씩 듣나요?",
            "answer": "전공마다 다르겠지만 3-5개 정도?"
        },
        {
            "question": "cc 웨잇 앞에 90명이면 빠질 확률 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "평균적으로 2-3학년은 한학기에 전공 수업을 몇개/학점씩 듣나요?",
            "answer": "전공마다 다르겠지만 3-5개 정도입니다."
        },
        {
            "question": "쇼핑카트 18학점 넘어도 인롤되나요?",
            "answer": "넵"
        },
        {
            "question": "스왑 신청하고 나서 스왑하기 전 원래 수업을 드랍하면 스왑 신청한 수업도 같이 드랍되나요?",
            "answer": "네!"
        },
        {
            "question": "혹시 졸업 예정 증명서 발급 받으려면 어디서 받을 수 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "인턴 때문에 제출해야 하는데 그냥 재학증명서 제출해도 무방하려나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "sosc1960 대기번호 30번인데 가능성 있어 보이나요?",
            "answer": "네 그거 잘 빠져요"
        },
        {
            "question": "IEDA 2100S 들어보신 선배님들 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "BIEN 1010 대기 31번인데 잘 빠지나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 학교에 한명이 들어가서 윈도우 컴퓨터로 온라인 시험(토플같은것) 볼 수 있는 장소 있나요?",
            "answer": "Lc creative media zone 이용"
        },
        {
            "question": "거기 컴퓨터 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "프록터 시스템 같은 것도 있어야해서 웹캠도 필요하다는데 그것도 있나요?",
            "answer": "그런건 몰라요... 컴터랑 마이크는 있는걸로 알아요. 나머지는 직접가서 보시는게 좋습니다."
        },
        {
            "question": "oces1030 웨이팅 10언저리인데 풀릴까요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "커먼코어 H, QR, SA이랑 중국어 영어 과학 다 채워서 남은 6학점만 더 채워야할때 oces1030 들으면 크레딧으로 들어가나요?",
            "answer": "이미 딴걸 들으셧다는 뜻인데"
        },
        {
            "question": "인턴 끝나고 학교에 self-review report 꼭 내야 하나요?",
            "answer": "학교가 내라고 했으면 내야돼요 안그러면 낼때까지 연락할거에요"
        },
        {
            "question": "혹시 이번 학기에 ELEC1100 혼자 듣는 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "lang2030 1학년 때 듣는 거 괜찮나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 이패스 frm 강의 같이 들으실 분 있나요?",
            "answer": "저 들었었는데 괜찮았어요; 전 1년 사이에 뭐 영어 실력이 엄청나게 변하지 않는다고 생각해서 들으셔도 상관없으실거라 봅니다"
        },
        {
            "question": "혹시 같은 과목 두개 wait걸어놔도 wait풀리면 enroll되나요?",
            "answer": "같은 과목은 신청 안되여"
        },
        {
            "question": "기숙사비 낸 상태에서 가족사정때문에 휴학신청하면 혹시 환불해주나요?",
            "answer": "그 다음학기에 학비나 기숙사비로 차감될 수 있게 해주는걸로 알고 있습니다"
        },
        {
            "question": "기숙사비 낸 상태에서 가족사정때문에 휴학신청하면 환불해주나요?",
            "answer": "그 다음학기에 학비나 기숙사비로 차감될 수 있도록 해줍니다."
        },
        {
            "question": "huma3030 avail 30에 waitlist 50번 정도면 가능할까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "겨울학기 졸업 신청하신 분들 결과 이메일 받았나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "PHYS 1003 들으신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Socs 1850 웨잇 85이면 가능할까요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "카카오맵 마냥 버스 시간 나오고 지하철 길 나오는 앱 있나요?",
            "answer": "버스는 구글 지도, 지하철은 MTR mobile 앱을 사용합니다; Citybus 앱 쓰시면 버스 시간 나옵니다."
        },
        {
            "question": "audit 어떻게 하나요?",
            "answer": "애드드랍 기간때만 가능하다고 합니다; 드랍 후 31일 이후에 다시 request 하면 됩니다."
        },
        {
            "question": "이번에 컴프 4321이나 4541 들으시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "오늘 도서관 언제 닫나요?",
            "answer": "과기대 도서관 홈페이지에서 확인 가능합니다; 오늘은 7시에 닫았고 내일부터 11시까지 운영합니다."
        },
        {
            "question": "기숙사 와이파이 비번 어디서 알 수 있나요?",
            "answer": "https://itsc.hkust.edu.hk/services/general-it-services/wifi/wi-fi-services/configuration-eduroam"
        },
        {
            "question": "6-8월 여름 때 집 구하시는 여자분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "교수님들 오피스아워때 보통 미팅 잡고 가야하나요 아니면 그냥 가도 되나요?",
            "answer": "사전에 미팅 잡고 가는 분위기입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 인롤안된 수업 줌 링크 요즘도 주나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "강의실 위치 나와있는 지도 같은 거 있나요?",
            "answer": "Path advisor 써보세요."
        },
        {
            "question": "교환학생 인터뷰때 보통 어떤 질문 받나요?",
            "answer": "그냥 behavioral 질문들 줍니다; 형식적인 거라 망치지만 않으면 됩니다."
        },
        {
            "question": "교환 학점 많이 보나요?",
            "answer": "어느 대학으로 가는지에 따라 달라집니다; 유럽 쪽은 가능합니다."
        },
        {
            "question": "2점대 중반도 갈 수 있나요?",
            "answer": "미국은 절대 안될 것 같아요."
        },
        {
            "question": "교환학생 인터뷰때 보통 어떤 질문 받나요?",
            "answer": "그냥 behavioral 질문들 줘요, 형식적인 거라 망치지만 않으면 될 걸요."
        },
        {
            "question": "교환 학점 많이 보나요? 2점대 중반도 갈 수 있나요?",
            "answer": "아무래도 학점이 제일 크죠; 2점대는 미국 힘든 걸로 알고 있습니다. 적어도 3점은 넘어야 해요."
        },
        {
            "question": "올해 fall semester 기숙사 신청은 언제일까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "막학기 여름에 교환가는 경우도 있나요? 그건 방문으로 가야할까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "저 뱅크어카운트 오픈할 때 residential proof 어디가서 받나요?",
            "answer": "셜로 오피스 가셔서 앞에 있는 큐알 스캔하면 바로 나와요."
        },
        {
            "question": "학교서 공구 빌릴 만한 데 있을까요?",
            "answer": "기숙사에서 사시면 카운터에 한번 물어보세요."
        },
        {
            "question": "입학할 때 받은 크레딧 덕에 한 학기 조기졸업할 수 있는데 조기졸업 신청 과정이 까다롭나요? 아니면 그냥 크레딧만 다 채우면 가능한 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "add drop period 때 시간표 짠다고 swap을 같은 시간대로 여러 번 해도 괜찮을까요?",
            "answer": "아니요, 그냥 department 승인만 나면 돼요."
        },
        {
            "question": "내일 티코셔틀 없는 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "정원 90명인 수업 대기열 10번대 초중반이면 되려나요?",
            "answer": "2번이면 할 만할 듯요."
        },
        {
            "question": "MGMT2110이랑 Mark2120 대기 6번인데 빠지려나요?",
            "answer": "대기 6 충분히 빠질 걸요..? 정원도 큰 수업들이라."
        },
        {
            "question": "대기 12번도 혹시 빠지나요?",
            "answer": "비즈니스 친구들 다 듣는 수업이라 힘들 것 같은데요… 그래도 버텨보세요!"
        },
        {
            "question": "대신 time clash 없게 시간표 짜두세요 시간 충돌하는 과목 있으면 웨잇 안 풀립니다.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "ceng 1500 들어보신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "수업 중에 available 자리 뜨는데 waitlist 로 가는 경우는 어떤 경우인가요?",
            "answer": "시간표 충돌하는 거 아니면 몇 시간 내에 풀려요; 전공자들이 들을 수 있도록 quota가 따로 빠져있는 경우이거나 timetable clash 같은 게 있는 경우일 가능성이 높습니다."
        },
        {
            "question": "ceng 1500 들어보신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "수업 중에 available 자리 뜨는데 waitlist로 가는 경우는 어떤 경우인가요?",
            "answer": "시간표 충돌하는 거 아니면 몇 시간 내에 풀려요, 전공자들이 들을 수 있도록 quota가 따로 빠져 있는 경우이거나 timetable clash 같은 게 있는 경우일 가능성이 높습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 방문 학생으로 들은 학점, 인정 받을 수 있는 limit 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "중국어 1415랑 1413 각 hsk 몇 등급까지 인롤 되나요?",
            "answer": "1415는 한 3급 정도...? 4급은 모르겠는데 5급 정도는 1413으로 보내지는 거 같아요."
        },
        {
            "question": "고등학교 때 기록 무조건 확인하나요?",
            "answer": "아닐걸요.. 처음에 폼 같은 거 작성하는데 그때 몇 시간 배웠는지 물어보고 딱히 확인은 안 하시는 것 같아요."
        },
        {
            "question": "수업이 분명 인롤이 되어있는 상태인데 canvas에 안 뜨는 경우도 있나요?",
            "answer": "네, 업데이트 느린 과목들 몇 개 있어요."
        },
        {
            "question": "textbook은 어디서 사는걸까요?",
            "answer": "intranet 들어가시면 textbook services라고 있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 몇 점일까요?",
            "answer": "80%일걸요."
        },
        {
            "question": "홍콩에 온라인 쇼핑몰 뭐 있나요?",
            "answer": "Food panda, deliveryroo, hktv."
        },
        {
            "question": "학교 미용실에서 머리 잘라보신 여자분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "티코버스 몇 시 거까지 엘에스케이 가나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Hsbc에서 한국계좌로 환전 어떻게 하시는지 아는 분 계신가요?",
            "answer": "송금이요?"
        },
        {
            "question": "티코버스 몇 시 거까지 엘에스케이 가나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Hsbc에서 한국계좌로 환전 어떻게 하시는지 아는 분 계신가요?",
            "answer": "앱이나 other global transfer에서 송금 받으실 은행 Swift 코드랑 계좌번호 넣으시면 받으실 수 있을 거에요."
        },
        {
            "question": "여권 바뀌면 hkid 새로 신청해야 하나요?",
            "answer": "아니요."
        },
        {
            "question": "헬스장 언제 와야 사람 좀 적나요?",
            "answer": "7시 반?"
        },
        {
            "question": "50명 수업에 웨잇리스트 5번이면 존버할만 한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "여권 바꿔서 비자 신청하려면 extension으로 해야 하나요 아니면 새로운 비자로 apply해야 하나요?",
            "answer": "Extension이요."
        },
        {
            "question": "이제 마라샹궈 배달 안되나요? 푸드팬다에 안 뜨네요.",
            "answer": "저번 학기에도 안 떴어요ㅠ 가서 먹어야 더 맛있어요!"
        },
        {
            "question": "audit해서 수업 들어도 마찬가지로 18학점이 맥시멈인가요?",
            "answer": "audit은 카운트 안 될 거에요. 그거 말고도 credit overload 신청하실 수 있으실 거에요. 최대학점은 따로 또 신청하셔야 돼요."
        },
        {
            "question": "국문이력서 제출이라고 되어 있으면 영문이력서 다 번역해서 한국어로 해야 하나요?",
            "answer": "이왕이면 한국 이력서 포맷 다운받아서 맞춰서 내용 작성하시는 게 좋죠."
        },
        {
            "question": "비자 연장 신청할 때 홍콩에 있지 않으면 신청 못하나요?",
            "answer": "아니요."
        },
        {
            "question": "혹시 학생증 손상되서 기숙사나 도서관 안 들어가면 새로 발급받아야 하겠죠?",
            "answer": "그거 수리 맡겨보세요. 전 ARO에서 무료로 고쳐줬어요."
        },
        {
            "question": "IS 전공선택할 때 컷이 어느 정도 되나요?",
            "answer": "이번에 A range도 떨어졌더라고요."
        },
        {
            "question": "study leave 신청했는데 닥스도 첨부해서 보내라고 해서 bpm form에서는 이미 신청했기 때문에 다시 신청 못한다고 하는데 이거 어떻게 해결하나요?",
            "answer": "메일에 링크 없나요? 그걸로 들어가면 폼 파일 추가할 수 있도록 되어 있을 텐데. 안 되면 파일을 메일로 보내세요."
        },
        {
            "question": "혹시 전기장판 중고로 판매하실 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 겨울에 남아 있으면 홀 fee 내나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 전기포트나 텀블러 파실 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "메일에 링크 없나요?",
            "answer": "메일에 링크가 있을텐데, 안되면 파일을 메일로 보내세요."
        },
        {
            "question": "혹시 전기장판 중고로 판매하실 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 겨울에 남아있으면 홀 fee 내나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 전기포트나 텀블러 파실 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "한국인들은 서로 어디서 친해져요?",
            "answer": "같은 수업에서 만나는 사람들을 찾거나 관심 있는 동아리에서 친해지거나 교회에 가서 사람을 만나거나 이벤트 참여해서 같은 취미 가지신 사람들과 만나야 합니다."
        },
        {
            "question": "학교 다니면서 파트알바 가능한가요?",
            "answer": "원칙상 필요하지만, 워킹비자는 필요 없고, 학교 승인 받고 NOL 발급받으면 1주일에 20시간까지 가능합니다."
        },
        {
            "question": "계절학기 때도 룸메이트 preference 제출할 수 있는지 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "School of science 휴학 잘해주나요?",
            "answer": "돈 없다고 신청하니까 해주던데요."
        },
        {
            "question": "비자가 구 여권에 잇는데, 구 여권번호 기재해놨으면 입국하는데에 문제 없나요?",
            "answer": "입국하는데는 문제 없었어요."
        },
        {
            "question": "현재 휴학신청하면 승인 나는거 얼마나 걸리나요?",
            "answer": "그냥 넣어보세요."
        },
        {
            "question": "Econ 4334 money and banking 수업 들어보신 분 있으실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "financial difficulty 잇다고 하면 다 대나요?",
            "answer": "그냥 넣어보세요. 네 저는 이렇게 해서 받았습니다!"
        },
        {
            "question": "Econ 4334 money and banking 수업 들어보신 분 있으실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "School of science에서 school of engineering으로 전과해보신 분 있나요?",
            "answer": "저요"
        },
        {
            "question": "혹시 오늘 낮 12시쯤 공항에서 학교 가시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "랩만 스왑하고 싶으면 아예 다 드롭하고 다시 인롤 해야하나요?",
            "answer": "아니요, 랩만 스왑 신청하면 됩니다. 수업마다 다를 수 있어요."
        },
        {
            "question": "HSBC 은행 있나요?",
            "answer": "HSBC는 없고 항셍이랑 BEA는 있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 지금 항하우로 택시 타실 분 있나요?",
            "answer": "홍콩에 (2/6) 새벽 1시반에 도착해서 티코까지 택시 타실 분 있나요?"
        },
        {
            "question": "휴학 financial로 하면 file attachment에 뭐 붙여야 하나요?",
            "answer": "안 붙여도 돼요. 없이 해도 괜찮아요, 휴학 승인 바로 받았습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 스포츠센터에서 배드민턴 채 빌릴 수 있나요?",
            "answer": "네, 빌릴 수 있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 isom 2010 (L1, L3) 들으시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 학교에서 수건 살 수 있나요?",
            "answer": "LG7 마트에 팔아요."
        },
        {
            "question": "지금 아트리움에서 뭐하는 건가요?",
            "answer": "Dem Beat라고 같이 으쌰으쌰 하는 것 같네요."
        },
        {
            "question": "혹시 학교에서 축구는 안 하나요?",
            "answer": "한인회 축구 동아리 있어요!"
        },
        {
            "question": "한인회 들어가고 싶어요!",
            "answer": "여름학기에 지원해주세요! 여름방학 동안 또 지원 받을 거예요."
        },
        {
            "question": "RMBI 1020 수업 들어보신 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 waiting list 1번이랑 4번인데 가능성 없진 않겠죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "오 어떻게 들어가요..?",
            "answer": "트라이아웃 이미 끝났습니다. 여름학기에 지원해주세요! 여름방학 동안 또 지원받을 거예요."
        },
        {
            "question": "RMBI 1020 수업 들어보신 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "waiting list 1번이랑 4번인데 가능성 없진 않겠죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "교과서들 pdf 버젼으로 가지고 계신 분 있으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "OCES 1010 past paper나 practice & sample midterm & final 가지고 계신 분 있나요..?",
            "answer": "찾으셨나요? 못 찾으셨으면 들어오세요."
        },
        {
            "question": "오늘 몇대몇으로 이길 것 같나요?",
            "answer": "김민재 없으니깐 너무 답답하네요, 그래도 꿈을 꿀 수는 있잖아요. 흥민이 형이 해주지 않을까요?"
        },
        {
            "question": "이거 뭔가요?",
            "answer": "알타마리"
        },
        {
            "question": "증원메일 보통 뭐라고 작성하시나요?",
            "answer": "어떤 이유로 (진로, 관심, 학업 등) 수업을 듣고 싶은지 설명하면서 혹시 증원 가능한지 물어보시면 돼요."
        },
        {
            "question": "등록금 내는거 늦으면 어케되나요?",
            "answer": "미리 연락해서 시간 내 못내는 이유만 잘 말하면 봐줍니다."
        },
        {
            "question": "Major elective를 필수 이상으로 enroll 했는데요,혹시 이런 경우에는 sis에 아예 표시가 안되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "프리인롤 된 과목들 말고 커먼코어 인롤한거는 add/drop 기간때 자유롭게 드랍 가능한가요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "Common core 추천 해주세요 ㅠㅠㅠ",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "등록금 내는거 늦으면 어케되나요?",
            "answer": "미리 연락해서 시간 내 못내는 이유만 잘 말하면 봐줍니다."
        },
        {
            "question": "Major elective를 필수 이상으로 enroll 했는데 이런 경우에는 sis에 아예 표시가 안되나요? 그래도 학점에는 포함이 되는거죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "프리인롤 된 과목들 말고 커먼코어 인롤한거는 add/drop 기간때 자유롭게 드랍 가능한가요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "Common core 추천 해주세요 ㅠㅠㅠ",
            "answer": "SSOSC 1960, SOSC 1440."
        },
        {
            "question": "H나 t에서 추천 해주실 수 있나요?",
            "answer": "HUMA 1000."
        },
        {
            "question": "안녕하세요 봄학기 기말고사 날짜는 보통 언제쯤 공지되나요?",
            "answer": "중간고사 끝날때쯤이요, 3월말?"
        },
        {
            "question": "티코 야시장 몇시에 여는지 아시는분 있나요?",
            "answer": "아마 지금 할거에요."
        },
        {
            "question": "혹시 마카오 갈때 유심은 홍콩에서 쓰던거 계속 쓰면 되나요?",
            "answer": "벌디 쓰면 10달러 내고 하루종일 무한으로 즐길 수 있어요."
        },
        {
            "question": "기숙사 스왑하면 차액은 다시 내는건가요?",
            "answer": "혹시 학교 세븐에서 펜 파나요? Sis에 기숙사 비용 다시 청구되는 거 같더라고요."
        },
        {
            "question": "Bien1010 어떤가요? 추천받긴했는데 평이 너무 랜덤이여서요…",
            "answer": "조아요…"
        },
        {
            "question": "sosc1960 웨잇 55번 힘들까요?",
            "answer": "일단 16일까지이긴 한데 55번은 힘들지 않을까요.."
        },
        {
            "question": "sosc1960 VS ISOM1380 뭐가 더 낫나용?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학생비자 연장하려고 하는데 인터넷에서 폼 작성하려고 하니까 만료 4주전에 신청 가능하다 뜨네요,, 그때는 한국에 있을거 같아서 혹시 그보다 일찍 신청은 불가한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "겨울학기 성적 안나오신 분 있나요?",
            "answer": "저요."
        },
        {
            "question": "컴프 4321 듣는사람잇나요?",
            "answer": "저 들어용, 저도 듣습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 그룹 짜셧나요?",
            "answer": "아니요 아직 못구했습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 그룹 짜셧나요?",
            "answer": "아니요 아직 못구했습니다, 오픈챗 열어주세용"
        },
        {
            "question": "드랍한 수업 다시 인롤할 수 있나요?",
            "answer": "여기에 모집공고 올려도 될까요? 공유드립니다."
        },
        {
            "question": "학점 2.5 랑 2.7 차이가 크나요?",
            "answer": "2:1 랑 2:2 아닌가요?"
        },
        {
            "question": "여권이 바뀌면 비자를 새로 신청해야하나요 아니면 연장 신청을 해야하나요?",
            "answer": "여권 바뀌면 비자 새로 신청해야해요"
        },
        {
            "question": "보트파티 많이 가시나요?",
            "answer": "대학생활동안 한번쯤은 가볼만한것같아요!"
        },
        {
            "question": "혹시 홍콩에서 맥북 수리 맡겨보신분 있으실까요?",
            "answer": "2년 반전에 맡겨봤어요, kwun tong apm이요, 학교에서 젤 가까울 거에요"
        },
        {
            "question": "홍콩 족발집 없나요?",
            "answer": "센트럴 잔치라는 반찬가게에서 파는 족발 맛있어요!"
        },
        {
            "question": "오 한국에서 파는거랑 비슷한가요?",
            "answer": "네 완전 맛있어용, 사장님도 한국분입니당"
        },
        {
            "question": "한국에서 파는 족발과 비슷한가요?",
            "answer": "네, 완전 맛있습니다. 사장님도 한국 분입니다."
        },
        {
            "question": "씨프론트 바베큐핏 예약만 하면 편한대로 숯하고 불지필 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "연휴 때 헬스장은 아예 안 여는 건가요?",
            "answer": "월요일까지 안 하는 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "퓨전은 언제 여는 건가요?",
            "answer": "https://cso.ust.hk/special-opening-hours"
        },
        {
            "question": "중국어 책 중고로 파실 분 계실까요?",
            "answer": "무슨 책이요?"
        },
        {
            "question": "학교 헬스장 오늘 문 여나요?",
            "answer": "아니요, 내일까지 닫습니다."
        },
        {
            "question": "오션 헬스장은요?",
            "answer": "다 닫았습니다."
        },
        {
            "question": "학교 근처에 헬스장 일일권 파는 곳 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "설날 저희 수업 쉬는 날 있나요?",
            "answer": "월화는 다 쉬고 그다음부터는 교수 재량인 것으로 알고 있습니다."
        },
        {
            "question": "비자 만료되고 입국하면 travel로 입국 심사하면 되나요?",
            "answer": "네, 비자 나오시면 재입국 해야 할 거예요."
        },
        {
            "question": "설날 저희 수업 쉬는 날 있나요?",
            "answer": "월화는 다 쉬고 그다음부터는 교수 재량인 걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 비자 만료되고 입국하면 travel로 입국심사하면 되나요? 신청은 해놨어요.",
            "answer": "네, 비자 나오시면 재입국 해야할 거에요. 하지만 재입국 안 해도 되는 경우도 있습니다."
        },
        {
            "question": "안 해도 되는 경우는 연장하신 건가요? 전 새로 신청이라..",
            "answer": "저도 만료되고 재발급이었어요."
        },
        {
            "question": "학교 헬스장 내일부터 정상 운영 하나요?",
            "answer": "헬스장은 모르겠고 퓨전은 열어요."
        },
        {
            "question": "비비고 만두를 까먹고 이틀 냉장보관 했는데 먹어도 될까요?",
            "answer": "이미 조리된 애들이라 괜찮을 듯 합니다."
        },
        {
            "question": "혹시 내일 퓨전이랑 헬스장 열까요?",
            "answer": "헬스장은 모르겠고 퓨전은 열어요."
        },
        {
            "question": "학교 근처 이불 살 만한 곳이 이케아 밖에 없나요?",
            "answer": "Jhc도 있기는 해요. 근데 그냥 무난하게 이케아에요."
        },
        {
            "question": "수강 정정기간 끝날때까지 웨잇 안 빠져서 최소학점이 안 채워지면 어떻게 되나요?",
            "answer": "Dean한테 연락해야 돼요. 사실 안 채워도 그냥 넘어가는 경우도 봤는데."
        },
        {
            "question": "혹시 스왑 같은 경우는 해당 교수님께 여쭤봐서 인롤 될 수도 있을까요?",
            "answer": "최소학점이 안 되면 ARO한테 연락하면 어떻게든 맞춰주지 않나요?"
        },
        {
            "question": "연락하면 웨잇도 풀려주나요?",
            "answer": "웨잇리스트는 ARO 권한이 아닌데요. 그건 교수 재량이에요."
        },
        {
            "question": "그럼 교수에게 quota를 늘려달라고 말 해야겠네요..?",
            "answer": "근데 잘 안 늘려줍니다."
        },
        {
            "question": "안녕하세요 혹시 FINA3103 (L3, L4) 들으시는 분들 중에 그룹 찾으시는 분들 있으신가요?",
            "answer": "저요! 오 혹시 같이 하시는 거 관심 있으시면 채팅방으로 와주세요."
        },
        {
            "question": "오늘 티코 셔틀 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 지금 과기대까지 공항에서 택시 같이 타고 가실 분 있으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "티코 셔틀 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 지금 과기대까지 공항에서 택시 같이 타고 가실 분 있으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "tsang shiu tim 스포츠 센터에서도 웨이트 할 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Huma1000a 튜토는 매주 가나요?",
            "answer": "격주입니다. 스케줄 나옵니다."
        },
        {
            "question": "isom1380 계절 말고 일반 학기 중에 들어보신 분 있나요? 있다면 후기좀 부탁드립니다.",
            "answer": "일반학기에 듣긴 했는데 도움이 될지는 모르겠네요. 그룹 플젝은 96%였고 시험은 B+ 받았습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 Add and drop이 내일 자정까지인가요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "방문학생 연도로 가기 힘든가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Database에 2XXX 3XXX라고 써있으면 그 몇천번대 코스 중에 아무거나 다 트랜스퍼 가능 한 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "보통 쿼타 늘려주시면 몇명정도 늘려주시나요?",
            "answer": "10±5명 정도가 보통입니다."
        },
        {
            "question": "커베 홀썸마켓 가보신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "휴마 비디오아츠 들어보신 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 네이버랩스에서 인턴으로 근무하신 분 계시면 몇 가지 여쭤볼 수 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "COMP4651 그룹 플젝 같이 하실분 찾습니다.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "휴학생도 공립병원 보험 처리가 되나요?",
            "answer": "휴학생 보험이 안되며, 그래도 혹시 모르니 sfao에 문의해 보세요."
        },
        {
            "question": "휴학생도 virtual 계절학기 들을 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "OCES 1010 학점 잘 주나요?",
            "answer": "시험이 쉬운 걸로 알고 있으며, 그래서 인기가 많다고 합니다."
        },
        {
            "question": "NOL apply 할때 학교 approval letter는 어떻게 신청해야 하나요?",
            "answer": "학과 coordinator한테 이메일 보내세요."
        },
        {
            "question": "학교 파트타임 지원할때 Tax Identification Number를 쓰라고 할때 뭐라고 적어야 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "phys 1003 들을만한가요?",
            "answer": "노잼인데 점수는 잘 줍니다."
        },
        {
            "question": "common core (s&t) 라고만 적혀있는데 t로 해당 되는 건가요?",
            "answer": "아니요."
        },
        {
            "question": "t중에 추천 받을만한 과목 있을까요?",
            "answer": "comp 1942와 comp 1001이 괜찮아요."
        },
        {
            "question": "요즘 학교 스타벅스 어플로도 주문 잘 되나요?",
            "answer": "잘 됩니다! 스타벅스에 가시면 왼쪽에 모바일 오더 픽업하는데 따로 있습니다."
        },
        {
            "question": "고려대학교 계절학기 언제까지 등록해야 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "신용카드 발급하는 거 현장에서 가능한가요? 아니면 예약하고 가야 하나요?",
            "answer": "현장에서는 안될 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "urop 1000 대략 기간이 언제부터 언제까지인가요?",
            "answer": "여름학기 전체 입니다."
        },
        {
            "question": "고려대학교 계절학기 언제까지 등록해야되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "신용카드 발급하는거 현장에서도 가능한가요? 아니면 예약하고 가야하나요?",
            "answer": "현장에선 안될듯 싶네요"
        },
        {
            "question": "UROP 1000 대략 기간이 언제부터 언제까지인가요?",
            "answer": "여름학기 전체요"
        },
        {
            "question": "캘린더 보니까 여름계절학기가 6월17일부터 8월10일인데 4주 프로그램으로 좀 짧은 기간으로 듣는 것도 있나요?",
            "answer": "네 여름학기 짧게 끊나는 수업도 있어요"
        },
        {
            "question": "여름계절학기 정보는 언제 올라오나요?",
            "answer": "한 4월말 정도에 나올거에요"
        },
        {
            "question": "이번에 phys 1114 들으시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 여자 펌 괜찮게 하는 곳 아는 분 있으신가요?",
            "answer": "가격대 좀 있어도 괜찮으시면 침추에 한 곳 소개시켜드릴까요"
        },
        {
            "question": "혹시 한국헤어..?",
            "answer": "아뇨 홍콩껀데 낫배드에요"
        },
        {
            "question": "홀 우편함에서 Fidelity Retirement Master Trust 관련 우편을 받았는데 혹시 이런 분 또 계신가요? 이게 정확히 뭔지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "엥 저도 Fidelity에서 받았는데 이게 뭔지 모르겠네요"
        },
        {
            "question": "룸메가 코 골아서 몇 주째 잠을 못 자고 있는데 말하면 방 바꿔주나요..?",
            "answer": "비슷한 사유로 방 바꾼 사례 들은거 같아요"
        },
        {
            "question": "막학기에 마이너 드랍할 수 있나요?",
            "answer": "네 declare 안 하시면 돼요, Declare 하셨어도 애드앤드랍 전까지 신청하시면 돼요!"
        },
        {
            "question": "Textbook은 print book으로 구입하면 아예 제꺼 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 과기대에서 아시아권 대학쪽으로 교환 학생 가신 분들 중에 기숙사 보장 받으신 분들 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "교환 결과 언제 나오는지 아시나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "ASEAN 인턴쉽 결과/컨택 나오신 분 계신가요?",
            "answer": "그냥 nominated만 됐다고 연락 오고 따로 온 이메일은 없어요"
        },
        {
            "question": "어디 대학인가요 혹시?",
            "answer": "싱가포르입니다"
        },
        {
            "question": "어디 대학인가요 혹시?",
            "answer": "싱가포르입니다."
        },
        {
            "question": "NTU는 어떨려나요?",
            "answer": "학교 OGL 쪽에 문의하면 대신 알아봐줄 거예요."
        },
        {
            "question": "홀 기숙사 문 안잠기게 하는 법 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "병뚜껑 넣고 닫아보세요, 포카리 뚜껑 잘 됩니다, 명함이나 두꺼운 종이로 큐브 만들어서 꽂아도 돼요."
        },
        {
            "question": "스벅도 옥토 충전 됐나요?",
            "answer": "넹."
        },
        {
            "question": "fall term 교환 결과 나왔나요?",
            "answer": "비즈니스 스쿨은 아직 안 나온 걸로 알아요."
        },
        {
            "question": "isom 2010 때 모바일앱 ui 만들었던 사이트 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "중국에 있는 국제학교 중학교 3학년-고등학교 1학년 학생 과학과외 받으실 분 계신가요?",
            "answer": "과목이 어떻게 되나요?"
        },
        {
            "question": "설문 한 번 씩만 참여해주실 수 있으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 과기대 pg 단톡방이 있을까요?",
            "answer": "저도 궁금하네요"
        },
        {
            "question": "혹시 phys 1003 듣는 분 계신가요?",
            "answer": "저요"
        },
        {
            "question": "혹시 그룹 하시는거 같이 하실래요?",
            "answer": "전 좋아요~; 갠톡 주세요"
        },
        {
            "question": "도마 파는곳 아시는 분 있나요?",
            "answer": "학교 퓨전에서도 싼 거는 팔고 있고 이케아나 일본성, 레이디스 마켓 골목길 등등 많아요"
        },
        {
            "question": "컴프 2611 공부 같이 하실 분 계신가요?",
            "answer": "저 L1 들어요; 저 L2긴 한데, 괜찮으시다면 데드라인 전에 숙제 한번 맞춰보실래요?"
        },
        {
            "question": "혹시 저희 바닷가 입수하고 수영해도 되나요?",
            "answer": "입수는 해봤어요. 그런데 물이 깨끗하진 않던데...; 일단 제가 학교 다니는 동안 수영을 하는 사람을 본적은 없는거 같은데 뭐 따로 막는 사람도 없으니 큰 문제 없으실지도요; 아마 밤에는 위험해서 안되는데 아침에는 경비원들이 안 막는 걸로 알고 있어요"
        },
        {
            "question": "여기 과기대 클리닉 무료인가요?",
            "answer": "넹"
        },
        {
            "question": "아트리움에서 지금 뭐 하는 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "반대섬까지 수영해보고 싶은데 워터스포츠 오피스에 물어봐야 할까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "날 잡으시면 직관 가도 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "여기 과기대 클리닉 무료인가요?",
            "answer": "넹"
        },
        {
            "question": "아트리움에서 지금 뭐하는건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "티코역 안에 있는 시티뱅크 ATM 사라졌나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학점 다 채워도 졸업 미룰 수 있나요?",
            "answer": "1년 미룰 수 있으며, 학생 신분으로만 지원받거나 참여할 수 있는 것들이 있습니다."
        },
        {
            "question": "졸업을 빨리하면 할수록 좋나요?",
            "answer": "뭐든지 개인의 상황에 맞게 하는 게 좋지 않을까요?"
        },
        {
            "question": "몇 학번부터 화석인가요?",
            "answer": "세상에 그런게 어디있나요"
        },
        {
            "question": "학비 내려고 하는데 다들 어디 쓰시나요?",
            "answer": "저는 알리페이 써요"
        },
        {
            "question": "hsbc 계좌로 학비 낸 적 있는 분 있으신가요?",
            "answer": "FPS로도 가능합니다, 은행 가서 리밋 풀어달라고 하시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "학교 서점 없어졌는데 교내에 공책 구입 할 수 있는 곳이 있을까요?",
            "answer": "맥날 옆이요"
        },
        {
            "question": "bill payment 들어갔을때 과기대가 리스트에 없는데 어떻게 내셨나용?!",
            "answer": "hkust 있어요; bill payment에 있어요"
        },
        {
            "question": "학교 서점 없어졌는데 교내에 공책 구입 할 수 있는 곳이 있을까요?",
            "answer": "맥날 옆에 문구점이요; 지금 2홀 쪽에"
        },
        {
            "question": "친구가 톡방 들어오려고 하는데 비밀번호 뭔가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "PwC Online Assessment 해보신 분 있으신가요?! 팁 부탁드리겠습니다!",
            "answer": "모니터에 투명한 종이 하나 붙이세요 도움이 될겁니다; 생각보다 쉬워요"
        },
        {
            "question": "출국할 때 프로틴이나 BCAA 챙겨보신 분 계신가요? 위탁수하물로 넣으면 문제 없겠죠?",
            "answer": "네; BCAA는 아니고 크레아틴하고 파우더 2키로 문제없었어요"
        },
        {
            "question": "혹시 홍콩에서 미국 달러 홍콩 달러로 환전하려면 어디로 가는게 좋은가요?",
            "answer": "은행이요; 항셍은행 가면 해줘요; USD/HKD 간에는 추가 수수료 따로 없고 쌍방 공시환율로 하는데 구글 환율이랑 거의 차이 없는 듯요"
        },
        {
            "question": "혹시 학교 재학증명서 온라인에서 어떻게 뽑을 수 있나요?",
            "answer": "돈 주고 신청해야 돼요"
        },
        {
            "question": "오늘 학교병원 문 여나요?",
            "answer": "일요일엔 안 열어욤"
        },
        {
            "question": "테니스 라켓이랑 공도 빌릴 수 있나요?",
            "answer": "네 배드민턴채 빌리는데서 빌릴 수 있어요"
        },
        {
            "question": "혹시 co-requisite라고 되어있는 과목들은 꼭 그 학기에 같이 들어야 하나요?",
            "answer": "아뇨 co-requisite은 그 수업을 이미 듣었거나 같이 들어야 된다는 뜻이에요"
        },
        {
            "question": "학교 wsj 계정 아이디 비번 아시는 분 있으신가여…",
            "answer": "학교 이메일로 개인계정 만드실 수 있어요; 데이터베이스 들어가 보세요"
        },
        {
            "question": "교환 가서 F 받으면 성적표에 어떻게 뜨나요? F 그대로 적히나요?",
            "answer": "그럴걸요; 교환 성적은 p/f라"
        },
        {
            "question": "지금 tower a 화재 벨 울리는데 언제 멈추는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "교환 가서 F 받으면 성적표에 어떻게 뜨나요? F 그대로 적히나요?",
            "answer": "그럴걸요, 교환 성적은 p/f로 기록됩니다."
        },
        {
            "question": "혹시 ACCT2200 교제 Managerial Accounting, 5th Edition, 2023 By Whitecotton, Libby, and Phillips. 있으신 분 계신가요?",
            "answer": "저요"
        },
        {
            "question": "혹시 이번에 elec1010 듣는 분 계신가요? 그룹 안 구하신 분 있으시면 같이 해요!",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "과기대에서 홍콩대 편입한 케이스 있나요?",
            "answer": "편입은 모르겠지만 과기대에서 졸업하고 홍콩대 의대를 다닌 분이 있다는 얘기는 들어본 거 같아요."
        },
        {
            "question": "혹시 커리어 센터에서 하는 워크샵 같은 거 신청하고 안 가면 불이익이 있나요?",
            "answer": "다음에 다른 워크샵 같은 거 신청 못한다고 블랙리스트 걸고 그러지 않나요? 영구 블랙리스트는 아니고 1달 정도 걸립니다."
        },
        {
            "question": "ACCT2200 (L10,11,12) 이신 분들 중에 problem set 1 같이 답 맞춰보실 분 계신가요?",
            "answer": "저 풀고 있는데 같이 맞춰보실래요?"
        },
        {
            "question": "혹시 phys1003 L2 듣는 분 중에 그룹 프로젝트 같이 하고 싶은 분 있으면 아래 링크로 들어와주시면 감사하겠습니다.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Acct3210 textbook 있으신 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 미용실 예약 해야하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "안녕하세요 혹시 요즘 캠퍼스 내에서 코로나 걸리면 조치가 어떻게 취해지나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 미용실 예약 해야하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "요즘 캠퍼스 내에서 코로나 걸리면 조치가 어떻게 취해지나요?",
            "answer": "룸메가 안걸리게 마스크 쓰시는게 끝일거에요"
        },
        {
            "question": "학교 전구역 금연인가요?",
            "answer": "예"
        },
        {
            "question": "학교에 소방차랑 앰뷸런스 왔는데 무슨 일인가요?",
            "answer": "소방훈련 아닌가요"
        },
        {
            "question": "학교 인터넷 터졌나요?",
            "answer": "안 되는 거 같아요, 유선 연결도 안되네요, 유무선 다 안되는 거 보면 통신사 쪽 문제 같기도 하고요"
        },
        {
            "question": "혹시 학교 빨래랑 에어컨 시스템도 다 터진건가요?",
            "answer": "저 방금 전에 건조기 멀쩡히 잘 돌렸어요"
        },
        {
            "question": "vpn 쓰시는 분 있나요?",
            "answer": "저용"
        },
        {
            "question": "무슨 vpn 사용하시나요?",
            "answer": "Nord 좋아요, 한국만 쓸꺼면 킹콩 vpn 추천드립니다, expressvpn 이었나 그거 써요"
        },
        {
            "question": "poe chat gpt4랑 일반 chat gpt4 차이가 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "24학번 새내기 전공 관련해서 자문 좀 얻고자 하는데, 의견은 어떠신가요?",
            "answer": "GBUS 가기 힘들어요, 어짜피 1학년때는 전공 안듣고 비즈니스면 다 똑같은 수업 들어서 학점은 finance 가든 안가든 난이도 차이는 없어요, 무조건… Finance를 갈거같습니다 저라면, 저도 일단 Finance로 가는게 좋을것 같습니다, 저도 Finance 추천입니다, 전공 가지고 들어오는게 무조건 마음 편합니다"
        },
        {
            "question": "Econ2123 들으시는 분 중에서 조별 같이 하실 분 있으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학점이 3.19인데 반올림해서 3.2로 제출해도 괜찮을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Econ2123 들으시는 분 중에서 조별 같이 하실 분 있으신가요?",
            "answer": "렉처는 L7입니다."
        },
        {
            "question": "학점이 3.19인데 반올림해서 3.2로 제출해도 괜찮을까요?",
            "answer": "시스템에서 소수점 둘째자리까지 적을 수 있으면 다 적으셔야 되고, 첫째자리까지만 기입할 수 있다면 반올림하셔야 합니다."
        },
        {
            "question": "sbm major self declare 하신 분 중 공식서류에 어떻게 뜨는지 아시는 분 있으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "엔지는 학년 올라갈수록 matlab 많이 쓰나요?",
            "answer": "전공에 따라 다르지만, 화공은 많이 쓸 것으로 보입니다."
        },
        {
            "question": "792 막차 보통 몇 시인가요?",
            "answer": "11시 30분 쯤입니다."
        },
        {
            "question": "미드텀을 밤 10시까지 치는 경우가 흔한가요?",
            "answer": "네, 간혹 있습니다. 수업과 안 겹치게 하려고 합니다."
        },
        {
            "question": "5000대 수업들은 점수를 좀 더 잘 주는 편인가요?",
            "answer": "무슨 과목이세요? acct2220입니다."
        },
        {
            "question": "퓨전에 어댑터 파나요 아니면 문방구에 있을까요?",
            "answer": "네, 팔아요."
        },
        {
            "question": "탁구채 빌리고 싶은데 리셉션에 요청 드리면 빌려주시나요?",
            "answer": "탁구대를 빌리셨다면 가능해요."
        },
        {
            "question": "혹시 KRISS 말고 실제 투자해서 돈 버는 게 목적인 커뮤니티 있나요?",
            "answer": "크리스 하면서 리서치 하시는 분들도 실제 투자 병행하는 분들이 있습니다."
        },
        {
            "question": "MATH1014 절대평가인가요?",
            "answer": "아뇨."
        },
        {
            "question": "지금 화재경보기 울리는 홀 있나요?",
            "answer": "아카데믹 빌딩에서 울렸어요."
        },
        {
            "question": "혹시 이번 학기 acct2200 교재 갖고 계신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "긱사 벽에 나사 박고 나오기 전에 메꿔도 괜찮나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이번 학기 acct2200 교재 갖고 계신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "긱사 벽에 나사 박고 나오기 전에 메꿔도 괜찮나요?",
            "answer": "들키지만 않으면 괜찮습니다."
        },
        {
            "question": "23학번부터 학점 밀어내기가 사실인가요?",
            "answer": "23학번부터는 fail한 수업 재수강 시 새로 받은 점수만 반영됩니다."
        },
        {
            "question": "드릴은 누가 주시는 거죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "그럼 major course repeat 해도 새로운 점수로 밀어내기 안 되는 거죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "F가 아닌 점수 (예를 들어 C)를 받으면 재수강 안 되는 건가요?",
            "answer": "네, 지금도 동일합니다."
        },
        {
            "question": "에이레벨 물리 가르치는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "장학금 받고 계시는 분 있으실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "장학금 받고 계시는 분 있으실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "여름 계절학기 듣게 되면 기숙사 연장 가능한가요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "혹시 교환 가서 Fail 받았는데 크레딧 트랜스퍼 신청 안하면 과기대 성적표에 안뜨나요?",
            "answer": "안 떠요"
        },
        {
            "question": "기숙사 연장 대략 절차가 어떻게 되나요?",
            "answer": "셜로에 문의해야 하는지 아니면 따로 application이 있는지 궁금합니다"
        },
        {
            "question": "계절학기 학비는 어떻게 되나요?",
            "answer": "4월쯤에 summer hall application 따로 있는 걸로 알고 있습니다!"
        },
        {
            "question": "혹시 추가 비용은 대략 얼마 정도 되는지 여쭤봐도 될까요?",
            "answer": "제가 신청은 안 해봐서 비용은 잘 모르겠어요."
        },
        {
            "question": "여름에 urop1000 꼭 하고 싶은데 학점이 2.88정도로 학점 컷 모자르면 그냥 광탈일까요?",
            "answer": "urop는 학점 부족하면 아예 못할 거예요.. 교수님께 말씀드려서 허락받아도 학교에서 막는 것으로 알고 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 이런 건 학교에서 구인 메일이 오나요?",
            "answer": "원하는 랩은 직접 컨택하시는 게 가장 좋습니다."
        },
        {
            "question": "여름에 urop1000 꼭 하고싶은데 학점이 2.88정도로 학점컷 모자르면 그냥 광탈일까요?",
            "answer": "urop는 학점 부족하면 아예 못할 거에요.. 교수님께 말씀드려서 허락받아도 학교에서 막는 것으로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 이런건 학교에서 구인메일이 오나요?",
            "answer": "구인메일이 가끔씩 오기는 하는데, 원하는 랩을 찾기는 힘들 수도 있어서 원하는 랩은 직접 컨택하시는 게 가장 좋습니다."
        },
        {
            "question": "유롭을 했던 랩에서 fyp까지 이어서 하면 장단점이 뭐가 있을까요?",
            "answer": "교수님하고 더 특별한 사이가 되고, Pg 해보라고 부추기시는 중이긴 합니다. 길게 하면 할수록 랩실이 실제로 어떻게 돌아가는지 경험할 수 있어서 장점이고, 단점은 한 주제로 오래하게 된다는 건데 관심 있는 분야를 찾고 싶으시다면 여러 랩실 돌아보시는 게 도움 될 거고, 분야가 정해져 있다면 길게 연구해보시는 것도 추천드립니다."
        },
        {
            "question": "1학년 엔지 섬머 무급 인턴 구하기 아직 안 늦었을까요?",
            "answer": "1학년이면 그냥 놀면 됩니다… 찾기도 힘들 거고 인턴은 3학년부터 해도 충분해요. 무급 말고 유급도 찾을 수 있어요."
        },
        {
            "question": "여름학기 오퍼 받고 나중에 취소할 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "대학원 랩실 컨택은 언제부터쯤 하는 게 좋나요?",
            "answer": "원서 넣기 반년 전이요."
        },
        {
            "question": "대학원 랩실 컨택은 언제부터쯤 하는게 좋나요?",
            "answer": "원서넣기 반년전이요."
        },
        {
            "question": "혹시 여름에 MATH2111 들어 보신 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Final year project 말고 capstone 선택해도 대학원 갈 수 있나요?",
            "answer": "개인능력따라 다르지 않을까 싶어요 뭐.. fyp한다고 무조건 간다는 보장도 없으니까요; 오히려 fyp랑 대학원 연구분야 다를 수 있어서 딱히 쓸데없다는 분들도 봤어요."
        },
        {
            "question": "공대 취업은 회사 인턴 경험 vs 랩실 인턴 경험 둘중 하나만 골라야되면 어떤게 좋을까요?",
            "answer": "지원 직무 따라서 다르죠. 목표하는 직무 따라서 정하세요; 연구 직무면 솔직히 둘 다 괜찮고, 생산, 구매 같은 직무는 랩실 경험이 메리트 없죠."
        },
        {
            "question": "저희 학교도 졸업예정 증명서 받을 수 있나요?",
            "answer": "academic registry에 신청하면 준다고 하긴 했어요; 진짜 급한 케이스 아니면 잘 안 해준다고 하더라고요; 저는 받았어요 최근에, 근데 학교측이 아니라 department에서 주는거예요."
        },
        {
            "question": "케리어 싸게 살 수 있는데 어디인가요?",
            "answer": "싼거는 몽콕 가면 많아요."
        },
        {
            "question": "학교 gym에 샤워장 있나요?",
            "answer": "네 헬스장 위에 LG3 화장실 들어가면 있어요; 헬스장 있는 LG4 화장실에도 샤워장 있어요."
        },
        {
            "question": "티코 홀튜터는 방구조가 어떻게 돼있나요?",
            "answer": "똑같지 않을까 예상해봅니다."
        },
        {
            "question": "석사진기 말고 이미 있는 사진 여권사이즈로 프린트 해주는 곳 있나요?",
            "answer": "Fotomax, 항하우, 티코에 있습니다."
        },
        {
            "question": "학교 gym에 샤워장 있나요?",
            "answer": "네, 헬스장 위에 LG3 화장실 들어가면 있습니다. 헬스장 있는 LG4 화장실에도 샤워장 있습니다."
        },
        {
            "question": "티코 홀튜터는 방구조가 어떻게 돼있나요?",
            "answer": "똑같지 않을까 예상됩니다. 일반방이랑 똑같습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 다음학기 휴학할 예정이어도 기숙사 신청은 해놓는게 좋을까요? 아님 나중에 취소하면 불이익같은거 있나요?",
            "answer": "나중에 취소해도 괜찮긴 한데, 취소하면 불이익이 있다고 알고 있습니다. 하지만 전 아무 문제 없이 했어요. 기숙사 받고 나서 메일로 취소 대신 다음학기에 가겠다고 하면 알아서 다음학기로 배정해 줍니다."
        },
        {
            "question": "혹시 휴학하고 다음학기에 받을 때도 처음에 배정된 기숙사로 받는건가요?",
            "answer": "아뇨, 그때 가서 다시 배정해 줍니다."
        },
        {
            "question": "안녕하세요 audit하는 수업에서는 교수님이 정한 satisfactory completion of the requirements를 해야 transcript에 audit으로 인정된다고 나와있는데, 따로 requirement에 대한 안내가 없었다면 제가 여쭤봐야하는 건가요? 아니면 수업만 들어도 audit으로 마지막에 인정이 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교서 하는 채용 박람회 오신 분들한테 resume 주고 오라는데 어떻게 빌드업을 해야하나요?",
            "answer": "사실 왠만한 곳들은 다 QR 찍고 온라인으로 업로드 하라고 합니다. 그냥 가서 몇 개 물어보고 굿즈 줍고 오세요."
        },
        {
            "question": "이번에 온 곳 중에 어디 굿즈가 괜찮나요?",
            "answer": "소시에떼제네랄 에코백, 퍼블리스 그룹 (에코백 + 물통), 크레딧 아고리꼴 비닐백이 추천됩니다."
        },
        {
            "question": "몽콕 셔틀 버스 타는 곳과 tko 셔틀 버스 타는 곳이 다른가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "기숙사 개런티 없어지면 붙기 많이 빡센가요?",
            "answer": "저는 잘 붙던데요. 운이 좋으시면 안 빡세요."
        },
        {
            "question": "몽콕 셔틀 버스 타는 곳과 tko 셔틀 버스 타는 곳이 다른가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 아이폰 자가 수리용 드라이버세트 있으신분 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "엘지7 투초이스 뭐가 맛있나요?",
            "answer": "토달볶, 마라콩나물, 장조림고기같이 생긴 거, 마파두부"
        },
        {
            "question": "혹시 1홀은 택배 시키면 어디로 오나요?",
            "answer": "카운터 왼쪽에 뒷문에 옵니다."
        },
        {
            "question": "한국으로 택배 보낼려면 학교안에 있는 우체국 가도 해주나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "컨설팅 펌들 보통 인턴 면접 본 후에 몇 일 뒤에 노티 주나요?",
            "answer": "며칠, 합격은 담날에 오는 경우도 있습니다."
        },
        {
            "question": "티코 야시장 금욜에 여나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "지금 캔버스 저만 안열리나요?",
            "answer": "저도 안돼요, Eduroam은 문제 없는 것 같아요."
        },
        {
            "question": "혹시 계산기 빌려주실 수 있는 분 계실까요?",
            "answer": "엘씨에서 5시 전까지 오시면 드리겠습니다."
        },
        {
            "question": "홀 샤워실에서 노래 틀어놓고 샤워하는거 흔한가요..?",
            "answer": "흔해요, 새벽에 노래하는 경우도 있습니다."
        },
        {
            "question": "요즘 혹시 학교에서 코로나 도나요..?",
            "answer": "감기 걸린 사람은 많아요, 건강 챙기세요."
        },
        {
            "question": "9월에 입학인데 홍콩은 언제쯤 들어가는게 좋아요?",
            "answer": "8월 중순정도가 적당하고, 수강신청 며칠 전에 와서 기숙사랑 학교도 돌아보고 바다도 보세요."
        },
        {
            "question": "9월에 입학인데 홍콩은 언제쯤 들어가는게 좋아요?",
            "answer": "8월 중순정도가 적당한 것 같아요. 수강신청 며칠 전에 와서 기숙사랑 학교도 돌아보고 바다도 보고."
        },
        {
            "question": "제가 꼭 사가야하는 물품들은 뭐가 있을까요?",
            "answer": "전기장판 필수, 콘센트 변환기요."
        },
        {
            "question": "Id카드는 한국에서도 발급이 되는거에여?",
            "answer": "비자 받고 나면 신청이 가능한데, 대기가 길어서 일찍 일찍 해두시는 걸 추천합니다."
        },
        {
            "question": "8월중순에 들어간다치면 그때 기숙사 들어갈 수 있나요?",
            "answer": "네, 그거 날짜도 공지 나올걸요."
        },
        {
            "question": "방에 곰팡이 핀 거 기숙사 셜로들한테 말하면 해결해 주나요?",
            "answer": "긱사 오피스에 말하면 벽 락스로 닦아줘요. 페인트 다시 칠하는 경우도 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 건조기 중간에 정지되나요?",
            "answer": "네, 그냥 문 열면 돼요."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 헬스장에서 잃어버린 물건은 스탭분이 발견하시면 헬스장 카운터에서 보관하나요?",
            "answer": "Lost and found 보관하는 박스 따로 있어요. 가서 물어보면 그 박스 보여줄 거예요."
        },
        {
            "question": "여름학기 지원 대충 언제부터 시작하는지 알 수 있을까요?",
            "answer": "4월 말 정도에 이메일이 오던 걸로 기억해요."
        },
        {
            "question": "기말 시간표도 4월은 되야 나오겠죠?",
            "answer": "중순쯤 나올 듯요."
        },
        {
            "question": "여름학기 지원 대충 언제부터 시작하는지 알 수 있을까요?",
            "answer": "파이널 치기 전에 이메일이 왔던 걸로 기억해요, 4월말 정도?"
        },
        {
            "question": "기말 시간표도 4월은 되야 나오겠죠?",
            "answer": "중순쯤 나올 듯요, 방학 마치고 돌아오면."
        },
        {
            "question": "24-25학번 기숙사 신청하는 이메일 오셨을까요?",
            "answer": "그거 6월인가 7월쯤 온 걸로 기억해요."
        },
        {
            "question": "한국학교로 교환학생 가는거 경쟁률 어느 정도예요?",
            "answer": "한국인이면 못 간다고 봐야 돼요, they normally do not accept korean passport holders."
        },
        {
            "question": "교환학생이랑 방문학생은 뭐가 다른거에요?",
            "answer": "방문학생은 가능해요, visiting student는 방문학교 사이트에서 봐야 해요."
        },
        {
            "question": "방문도 학점 인정해주나여?",
            "answer": "방문으로 가면 그 학교 학비를 내는 걸로 알고 있어요, 우리 학교 학비가 아니라."
        },
        {
            "question": "교환가려면 1년전에 신청해야하는데 혹시 휴학중에 신청할수 있나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 안에서 마우스 패드 살 수 있는 곳이 있을까요?",
            "answer": "그냥 책 깔고 써도 되긴 해요, 저 마우스 패드 있어요, 안 쓰는데 드릴까요."
        },
        {
            "question": "Shaw auditorium 24시간 인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "2학년 1학기 끝나고 휴학하신 다음에 additional major declare해보신 분 계신가요?",
            "answer": "2학년 1학기 끝나고 휴학하신 다음에 Spring term에 돌아오시면 additional major declare 가능해요, (1년 or 2년 휴학) Fall term에 돌아오시면 declare 안 되구요. Additional MSE가 봄학기에만 열립니다."
        },
        {
            "question": "작년에 2학년 1학기 듣고 이번 fall에 복학 예정이어서요, mse를 위해서는 한학기를 더 휴학해야 하는 걸까요?",
            "answer": "네 additional mse 참여하고 싶으시면 한학기 더 휴학 후 봄에 복학하셔야 돼요, 아니면 전공필수 수업 이수하고 졸업할 때 self declare 하셔야 되고요."
        },
        {
            "question": "과기대 hall 1인실이 어디어디 홀이죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "CFA 2차까지 보신 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "기숙사 hall 789 넣으면 원하는 곳에 붙기 어려울까요?",
            "answer": "기숙사 자체는 붙기 쉬우나 웨잇이 걸리면 좋은 기숙사 걸리긴 어렵습니다."
        },
        {
            "question": "이번 학기 졸업 후 대학원 생각중이여도 기숙사 신청 그대로 하면 되는걸까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 self declare로 IS 전공 additional major 받으신 분 계신가요?",
            "answer": "저요"
        },
        {
            "question": "과기대에 헬스장 시설 괜찮게 잘 되어 있나요?",
            "answer": "예, 시설이 괜찮다고 하며, 다만 사람이 너무 많은 게 문제입니다."
        },
        {
            "question": "기숙사 1년 신청하고 1학기만 다니고 2학기는 포기할 수도 있나요?",
            "answer": "넵 가능하고 미리 셜로에 언질을 주면 별다른 페널티는 없을 거예요."
        },
        {
            "question": "학교 안에 약국 있나요?",
            "answer": "세븐이랑 퓨전에 약이 있으나, 많이 아프면 클리닉을 추천합니다."
        },
        {
            "question": "클리닉 약 공짜예요?",
            "answer": "네, 클리닉 약은 공짜입니다."
        },
        {
            "question": "클리닉 전화로 예약하고 가야하나요?",
            "answer": "워크인이 가능합니다."
        },
        {
            "question": "fall만 고르고 나중에 spring에 새로 신청하는 경우도 흔한가요?",
            "answer": "Spring 신청 기간은 따로 없고, 1년에 한번 신청 받습니다."
        },
        {
            "question": "클리닉 전화로 예약하고 가야하나요?",
            "answer": "워크인으로 가능합니다."
        },
        {
            "question": "fall만 고르고 나중에 spring에 새로 신청하는 경우도 흔한가요?",
            "answer": "Spring 신청 기간은 따로 없으며, 1년에 한번 신청받습니다."
        },
        {
            "question": "이제 리부 수업들 사라진다던데 다 못 듣고 군대 가면 나중에 졸업은 어떻게 되나요?",
            "answer": "이제 라부 안 들어도 되는 걸까요? 학교에 물어보시는 게 좋습니다. 군대에서 복학하신다면 curriculum deviation 문서를 제출하셔야 합니다."
        },
        {
            "question": "휴학 중 학교 클리닉 갈 수 있나요?",
            "answer": "휴학하면 모든 서비스가 중지됩니다."
        },
        {
            "question": "항하우 가는 11m 첫 차가 언제 있나요?",
            "answer": "6시 반쯤 옵니다."
        },
        {
            "question": "mark research experiment signup 하고 못가면 어캐되나요?",
            "answer": "미리 사정 설명하고 양해를 구하시면 괜찮습니다."
        },
        {
            "question": "졸업가운이랑 모자는 렌트가 없고 무조건 사야되는건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 학교내에서 시나모롤 그려져있는 하늘색 카드홀더를 보거나 습득하신분 있으실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "오늘 Jockey Club Chairman's Scholarship 관련해서 이메일이 왔는데 요건 입학장학금이랑 별개로 따로 신청할 수 있는게 맞을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홍콩에서 한국으로 택배 보내신 분 계실까요?",
            "answer": "저요."
        },
        {
            "question": "전공은 1.5 이한데 교양은 높아서 평균 1.5 넘기면 학사경고 안받나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Jockey Club Chairman's Scholarship는 입학장학금과 별개로 따로 신청할 수 있는 게 맞나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "전공이 1.5 이하인데 교양은 높아서 평균이 1.5 넘기면 학사경고 안받나요?",
            "answer": "학사경고는 1.7 기준입니다."
        },
        {
            "question": "학교 프린트기는 어떻게 쓰는 건가요?",
            "answer": "Mobility Print란 거 한번 세팅 해두면 노트북/폰에서 네트워크 프린터처럼 쓸 수 있습니다. 나중에 학생증을 찍고 프린트를 하면 됩니다."
        },
        {
            "question": "math 1014 시험 평균 점수가 몇 점 정도 되나요?",
            "answer": "저번 봄엔 53점에 sd 21 정도였습니다."
        },
        {
            "question": "A range 받으려면 1sd 이상은 받아야 할까요?",
            "answer": "1.5가 필요합니다."
        },
        {
            "question": "프린트 새벽에도 되나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "학교에 코로나 키트나 독감 키트를 파는 곳이 있나요?",
            "answer": "저 있어요."
        },
        {
            "question": "국가보안법 강화되면 유학생들한텐 어떤 영향이 있을까요?",
            "answer": "영향 없어요 딱히."
        },
        {
            "question": "학교에 코로나 키트나 독감키트 파는 곳 있나요?",
            "answer": "저 있어요."
        },
        {
            "question": "온캠 기숙사는 아직 에어컨 안 되는 거 맞나요?",
            "answer": "네, 지금 보수 중이라고 4월 1일까지 안 된다고 하네요."
        },
        {
            "question": "후시딘처럼 항생제 있는 연고 파는 곳 있나요?",
            "answer": "왓슨스나 매닝스 약사 있는 곳 가서 무피로신 성분 연고 달라고 하면 됩니다."
        },
        {
            "question": "F 맞으려면 백점 만점에 총점이 몇 점 정도 되나요?",
            "answer": "5점-10점이요."
        },
        {
            "question": "혹시 한국 방문학생 신청했다가 나중에 취소할 수 있나요?",
            "answer": "네, 중복 신청했다가 취소한다고 보냈었어요."
        },
        {
            "question": "audit 패스 못하면 성적표에 뜨나요?",
            "answer": "아무것도 안 떠요."
        },
        {
            "question": "comp 1942 미드텀 때 계산기 빡세게 확인하나요?",
            "answer": "궁금한 사항에 대한 답변 없음."
        },
        {
            "question": "택배 보관함 서비스나 우체국 수령 해보신 분 계신가요?",
            "answer": "못 받으면 편지 하나 남기고 가는데 편지 들고 오르는 우체국 가시면 드립니다, 시간 많이 줘요 걱정하지 마세요."
        },
        {
            "question": "택배 보관함 서비스나 우체국 수령 해보신 분 계신가요?",
            "answer": "편지 하나 남기고 가시면 우체국에서 드립니다. 시간은 많이 주니 걱정하지 마세요."
        },
        {
            "question": "혹시 여기서 한국으로 택배 보내는 곳이 있을까요? 가격도 아신다면 부탁드립니다.",
            "answer": "ASAP express 통해서 보낼 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학교에서 바이크 타는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홍콩에도 피방 있나요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "위치 알려주시면 너무 감사하겠습니다.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "여러분 혹시 미드텀 점수가 너무 이상하게 나왔는데 잘못 책점될 확률 있나요?",
            "answer": "paper checking 가보세요. 보통 OMR sheet랑 시험지 둘 다 주니깐 확인할 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 classroom 5501 LTD 가 어느 엘리베이터 쪽에 있는 방인지 아시나요?",
            "answer": "Path advisor 참고하세요."
        },
        {
            "question": "혹시 신디헤어 전화번호 아시는 분 계시나요?",
            "answer": "지금 한국 가셨다고 들었어요."
        },
        {
            "question": "학식 저녁에 맛있는 거 뭐 있나요?",
            "answer": "근본은 테판야끼죠."
        },
        {
            "question": "테판야끼 중에서는 뭐가 제일 괜찮나요?",
            "answer": "테판야끼가 LG1에 있습니다."
        },
        {
            "question": "테판야끼 몇 시까지 해요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "테판야끼 중에서 뭐가 제일 괜찮나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "테판야끼 몇시까지 해요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "테판야끼가 어디 칸틴에 있나요?",
            "answer": "LG1에 있습니다."
        },
        {
            "question": "홍콩에서 한국으로 택배 보내시는 분 계실까요?",
            "answer": "얼마 전에 항하우에서 보냈어요. 우체국에서 보내셨나요? 네."
        },
        {
            "question": "혹시 우체국에 박스 있을까요..?",
            "answer": "박스는 있지 않을까요? 우체국인데."
        },
        {
            "question": "선배님들 입학생들 기숙사 신청하는 이메일 보통 몇월쯤에 오나요?",
            "answer": "기숙사 신청하는 이메일은 따로 안 오고 사이트 가서 해야 합니다."
        },
        {
            "question": "지금 썸머 인턴 지원 하기엔 너무 늦었을까요..?",
            "answer": "홍콩에서는 2학년들이 이제 4월부터 인턴 찾기 시작합니다. 한국에서는 아직 지원 받기 시작하지 않은 곳들도 많습니다."
        },
        {
            "question": "아 그러면 대략 언제쯤 오픈했었나요?",
            "answer": "작년에 열렸던 굵직한 인턴 자리들은 주로 3학년 위주로 열렸을 겁니다."
        },
        {
            "question": "보험에서도 penultimate 말고 2학년 받는 체험형이 있다는거죠?",
            "answer": "보험은 체험형 잘 안 열릴 걸요."
        },
        {
            "question": "한국에서 오는 택배 1시까지 온다고 문자 왔는데 1시 넘어서 오는 경우도 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 여권 갱신하셔서 여권번호 바꿔보신 분 계실까요? Administrative office 로 연락하라는데 제 학부 department 이멜로 이메일 보내면 되는건가용?",
            "answer": "aro 이메일로 여권사진과 구여권사진 같이 보내주니까 바꿔줬어요."
        },
        {
            "question": "1학년 2학기 끝나고 인턴 하는 케이스도 있을까요? 3개월 단기 체험형 인턴 정도요",
            "answer": "많이 힘듭니다."
        },
        {
            "question": "1sd 밑이면 보통 어느정도 레터그레이드일까요..? C..?",
            "answer": "근데 솔직히 케바케인것 같아요 저는 저번에 1.5sd 밑이었고 기말 점수는 못봤는데 B 였어요."
        },
        {
            "question": "혹시 배달되는 드라이 세탁집 번호 있으신분 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 마카오 맛집 추천할만한곳 있을까요??",
            "answer": "신무이 굴국수 추천합니다; 헉 다들 너무 감사합니다 ㅜㅜ; 타이파 쪽에 머무실 생각이시면 dragon Portuguese cuisine 맛있어요."
        },
        {
            "question": "오늘 티코 버스 하나요ㅡ?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "심천에 괜찮은 맛집 추천할만한곳 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 졸업가운 몇시간만 빌려주실 분 계실까요? 사례는 꼭 하겠습니다🥺",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "교환이나 방문 학점 requirement보다 아주 쪼금 낮을 경우 아예 가능성 없는건가요?",
            "answer": "넵 없어요 ㅠㅠ."
        },
        {
            "question": "혹시 오늘은 휴일이라 티코 셔틀 안하나요…??",
            "answer": "4월 2일부터 재개한대요; 공휴일 제외."
        },
        {
            "question": "선배님들 과기대 과잠 디자인 궁금합니다!!",
            "answer": "인터넷 단 한번만 검색해봐도 나오는 정보입니다. 그리고 만약 과기대에 연관된 정보였다면 답변을 바로 했을 겁니다."
        },
        {
            "question": "혹시 연휴기간동안 (30일 ~ 8일) 헬스장 운영 어떻게 하는 지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "과기대 과잠 디자인 궁금합니다!!",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "연휴기간동안 헬스장 운영 어떻게 하는 지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이 고기판 어디서 파는지 아시늠분 잇나용 ..",
            "answer": "퓨전에 있을텐데요; 저번에 퓨전에서 구매했었는데.. 작년 12월에요"
        },
        {
            "question": "홍콩달러 필요해서 그런데, 홍콩달러 좀 보유하고 계신분들 중 한국돈이랑 환전하실 의향 있으신분 계신가요?",
            "answer": "한국돈 70만원정도 환전하려구요"
        },
        {
            "question": "CFA한국협회 Career Day 2024 가시는 분 있으신가요?",
            "answer": "저요!"
        },
        {
            "question": "기숙사 방에서 바퀴벌레 발견해보신 분들 계신가요? 어떻게 해결하셨나요?",
            "answer": "쓰레받기로 쓸어서 버립니다; 너무너무 무서우시면 홀 가드한테 가서 얘기하면 잡아주시기도 해요; 발로 밟아 죽이고 휴지로 싹; 우산으로 카이팅하면서 찔러 죽이시면 돼요"
        },
        {
            "question": "방에 곰팡이 엄청 핀 거 셜로에 이야기하면 언제쯤 해결해줄까요?",
            "answer": "저는 바로 해결해줬어요; 저도 치우러 오신다 해놓고 몇 주째 안 오셔서 방학 끝나면 다시 얘기해보려고요"
        },
        {
            "question": "기숙사 신청하는데 이거 fall-term이나 spring-term 누르면 무조건 그 학기만 신청이 되는건가요?",
            "answer": "웨잇 걸렸는데 한학기 제공은 가능한 경우인듯요. 만약 한학기 방이 비면 full term 웨잇리스트에서 자동으로 제거되고 해당학기 입실 가능하다고 합니다."
        },
        {
            "question": "한국으로 방문학생 갈 때 보통 전공과목들을 많이 듣고 오시나요? 교양과목을 많이 듣는 건 좀 손해인가요?",
            "answer": "PF 인데 어려운 전공수업 개꿀빨고 오는 게 이득이죠."
        },
        {
            "question": "요즘 홍콩에 전염병 도나요?",
            "answer": "코비드도 요즘 감염자 꽤 나온다고 합니다."
        },
        {
            "question": "혹시 저희 학교에서 졸업예정증명서는 졸업 직전인 사람만 받을 수 있는 건가요? 1~3학년 학생은 발급 못 받는 건가요?",
            "answer": "1-3학년이 졸업예정증명서가 필요할 때가 있나요? 재학증명서로 하지 않나요?"
        },
        {
            "question": "혹시 썸머 홀 오퍼 받고 취소하면 나중에 홀 신청할 때 페널티 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 들어와주실 수 있으실까요..!",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "저희 학교 학점 밀어내기 되나요?",
            "answer": "이제 된다고 들었어요."
        },
        {
            "question": "온캠 기숙사 에어컨 잘 작동되나요 바람이 안 시원한 것 같아서요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 지르텍이나 알레르기 약 있는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "오늘 저녁 비행기로 학교 가시는 분 계실까요?",
            "answer": "저요, 혹시 택시 같이 타실 의향 있으신가요? 넵!"
        },
        {
            "question": "오늘 저녁 비행기로 학교 가시는 분 계실까요?",
            "answer": "저 있어요; 택시 같이 타실 의향 있으신가요? 넵!"
        },
        {
            "question": "내일 저녁에 홍콩 도착하시는 분은 없나용?",
            "answer": "저용"
        },
        {
            "question": "낼 아침 비행기는 없으신가요?",
            "answer": "8시 홍콩공항 도착 비행기요"
        },
        {
            "question": "사바사이긴 하지만 기숙사 티코랑 온캠 중에 어느게 더 나을까요?",
            "answer": "온캠이요; 시설 중요시 하면 티코, 등하교 귀찮으면 온캠이에요"
        },
        {
            "question": "혹시 신입생은 티코 비추하시나요?",
            "answer": "신입생은 티코 못써요; 신입생 분들은 1홀이 나아요~"
        },
        {
            "question": "싱글룸을 고를 수 있나요?",
            "answer": "신입생이시면 1 7 8?; 789 되면 무조건 싱글룸 고르세요"
        },
        {
            "question": "기숙사 외부인 11시 이후에 무조건 나가야하죠?",
            "answer": "네; guest pass 사면 괜찮아요"
        },
        {
            "question": "guest pass 어디서 사요?",
            "answer": "Hkust guest pass만 쳐도 나올껄요; 구글에 가세요"
        },
        {
            "question": "학교 클리닉에서도 medical proof 발급 받을수 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "조건이 뭐가 있나요?",
            "answer": "같은 성이어야 하고 학교 학생이어야 하며 같은 홀 50명이 최대입니다."
        },
        {
            "question": "학교 클리닉에서도 medical proof 발급 받을 수 있을까요?",
            "answer": "의사 선생님한테 말하면 Sick leave 레터는 써줄 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "홍콩아이디 appointment 시간보다 일찍 가도 해주나요?",
            "answer": "사람 없으면 해줍니다."
        },
        {
            "question": "대학원 입시를 위해 교수님한테 추천서를 부탁드렸는데, draft를 써서 보내주시면 수정해주신다고 하셨는데 추천하는 내용은 제가 직접 쓰는 건가요?",
            "answer": "어필하고 싶은 점을 간략하게 추려서 달라는 뜻입니다!"
        },
        {
            "question": "중요 전공과목들을 방문&교환 가서 p/f로 받으면 향후 취업에서 불리한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "남자 옷 홍콩에서 살만한 곳 있나요?",
            "answer": "코베입니다."
        },
        {
            "question": "여기서 헤드폰 사려는데 가볍고 가성비 좋은 거 추천해 주실 수 있나요?",
            "answer": "보스입니다."
        },
        {
            "question": "라부 내년 봄학기 이후로 아예 없어지는 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "기숙사 사는 분들 방학 때 짐 어떻게 하시나요?",
            "answer": "Redbox 같은 업체에 맡깁니다!"
        },
        {
            "question": "university start date 포함되어 있는 공식 문서가 뭐가 있을까요?",
            "answer": "전 예전에 병무청에서 그런 자료 필요하다고 해서 학교 달력을 보냈습니다."
        },
        {
            "question": "가 3.6인가 하죠?",
            "answer": "3.4/3.6입니다. 17년도 입학생까진 그냥 cga 3.5 넘으면 됐었어요."
        },
        {
            "question": "석차 자료 신청하면 어떻게 나오는지 아시나요?",
            "answer": "그것까진 잘 모르겠네요.. 필요할 경우 신청하면 알려준다고만 봐서요."
        },
        {
            "question": "학점이 너무 낮으면 어떻게 취업하나요..?",
            "answer": "internship and story telling."
        },
        {
            "question": "한국 대학 기준 도저히 용납 안되는 학점이면 아예 읽지도 않고 빠꾸 먹지 않을까요?",
            "answer": "한국은 3.5 이하로 떨어지면 서류 탈락이고, 면접에서 '성적이 너무 낮은데...'라는 소리가 나옵니다. 대처 잘 하셔야 합니다."
        },
        {
            "question": "홍콩 기준 괜찮은 학점은 어느 정도인가요?",
            "answer": "적어도 3.0+-0.2 정도가 괜찮은 수준입니다."
        },
        {
            "question": "요즘에 학점 안 넣는 기업들이 있긴 있나요?",
            "answer": "외국 기업 안 넣고 싶으면 안 넣어도 되는데, 다른 거로 어필하셔야 합니다."
        },
        {
            "question": "졸업 전까지 2.8까지 올릴 수 없으면 그냥 학점 포기하고 대외활동/경험에 집중하는 게 나을까요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "혹시 군복무로 휴학신청서 제출할 때 attachment에 어떤 서류 첨부하면 될까요?",
            "answer": "입영예정서, 영문으로, 날짜 명시된 입영통지서입니다."
        },
        {
            "question": "병무청에서 받는 건가요?",
            "answer": "동사무소 같은데 가면 발급 가능합니다."
        },
        {
            "question": "Lg7에 컵라면 가져와서 밥이랑 먹어도 되나요?",
            "answer": "문제는 없어요. 아무도 상관 안 해요."
        },
        {
            "question": "동사무소에서 무엇을 가면 발급 가능한가요?",
            "answer": "병무지갑 앱에 적힌 날짜 스샷이나 대충 입영통지서만 올려도 됩니다."
        },
        {
            "question": "Lg7에 컵라면 가져와서 밥이랑 먹어도 되나요?",
            "answer": "문제는 없습니다. 아무도 상관않습니다."
        },
        {
            "question": "밥만 받을 수가 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "2학년 홍콩에서 써머인턴 구할 때 expected salary 어느 정도로 부르는 게 좋을까요?",
            "answer": "체험형 인턴이면 만이천 주면 많이 주는거고, 일반 회사면 무난하게 8000-9000 사이로 적으면 됩니다."
        },
        {
            "question": "ai나 dmca extended major하면 졸업 후 취업이나 대학원 진학시에 도움이 되나요?",
            "answer": "minor가 취업에 큰 도움 안 되는 걸 생각하면 딱히 큰 영향은 없을 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 도이치뱅크 아카데미 신청하신 분 있나요?",
            "answer": "링크 잘 작동하네요."
        },
        {
            "question": "Tko 야시장 위치를 뭐라고 쳐야 나오나요?",
            "answer": "尚德夜市라고 검색하면 나옵니다."
        },
        {
            "question": "야시장에 뭐가 있나요?",
            "answer": "길거리 음식 몇 가지 팔고 있습니다."
        },
        {
            "question": "summer 확실하지 않은데 기숙사 신청했다가 추후에 취소하면 불이익이 따로 있을까요?",
            "answer": "불이익은 없을 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "긱사 결과 혹시 언제쯤 나올까요?",
            "answer": "6월쯤 나옵니다."
        },
        {
            "question": "대기번호 200번대는 받을 수 있나요?",
            "answer": "200번대는 개강하고 한 달 이내에 받을 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "이러면 룸메는 랜덤 배정인거죠?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "세븐에 테이프 파나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "맥날 문구점 몇시에 여는지 아시는 분 계세요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "회사 back ground check에서 어떤 파일을 준비해야 하나요?",
            "answer": "testimonial (재학증명서) 내시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "세븐에 테이프 파나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "맥날 문구점 몇시에 여는지 아시는 분 계세요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "회사 back ground check 에서 다음같이 연락이 왔는데 무슨 파일을 준비해야하는 걸까요?",
            "answer": "testimonial (재학증명서) 내시면 될거에요. 링크: https://registry.hkust.edu.hk/resource-library/testimonial-current-students"
        },
        {
            "question": "혹시 썸머 홀 오퍼 받고 취소하면 나중에 홀 신청할때 페널티 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "썸머 홀 못받을 확률 몇 프로인가요?",
            "answer": "왠만하면 다 붙을껍니다. 서머에 학교 남아있어야 하는 이유 명확하면 보통 남겨줄걸요 여름학기를 듣는다던가 유럽을 한다던가"
        },
        {
            "question": "7월에 끝나는 여름학기 과목들은 파이널 언제쯤 치나요?",
            "answer": "쿼타에 가보세요! 다 나와있어요"
        },
        {
            "question": "혹시 미드텀 평균은 어디서 볼 수 있나요?",
            "answer": "교수가 안알려주면 못봐요, 가끔 수업때만 알려주시는 분들도 계세요 아니면 캔버스나 웹페이지에 올려주시는 분들도 계시구요"
        },
        {
            "question": "혹시 오늘 6시나 7시부터 9시까지 계산기 빌려주실 수 있는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 근처에 정장 드라이클리닝 괜찮게 하는곳 아시는데 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "여름학기 quota 이미 떳나요?",
            "answer": "인터넷에 쳐봐도 잘 안보여서 여름학기 quota 확인"
        },
        {
            "question": "코베 맛집 추천해주세욤!",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "졸업가운 언제 빌리나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 공대에서 한학기 빨리 졸업하는 케이스도 간혹 가다 있나요?",
            "answer": "한학기도 있고 1년도 있어요"
        },
        {
            "question": "졸업유예하면 학비내나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 졸업하면 이메일이 바로 만료되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "사용하고 있던 노션은 어떻게 되는지 아시는분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "딜로이트 인턴십 online test 어떻게 보는지 아시나요?",
            "answer": "이멜로도 링크 안주고 리마인더만주고 사이트 들어가도 온라인테스트 접속하는 법을 모르겠네요"
        },
        {
            "question": "여름학기 기숙사 신청 proof로 enrollment of summer courses 넣어야 한다는데 아직 수강신청 시작도 안 했는데 어케해야하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "졸업유예하면 학비 내나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 졸업하면 이메일이 바로 만료되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "사용하고 있던 노션은 어떻게 되는지 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "딜로이트 인턴십 online test 어떻게 보는지 아시나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "여름학기 기숙사 신청 proof로 enrollment of summer courses 넣어야 하는데 아직 수강신청 시작도 안 했는데 어케 해야 하나요?",
            "answer": "잘 읽어보시면 Proof가 아직 없으면 그냥 넘어가시면 됩니다. 나중에 셜로에서 이메일 보내줄 거예요."
        },
        {
            "question": "학교 클리닉 말고 다른 병원 이용해도 보험 적용 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Hsbc work placement 인턴 동영상 인터뷰 시도횟수 정해져 있나요 혹시?",
            "answer": "네 있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 근처에 증명사진 찍을 만한 곳 있을까요?",
            "answer": "과기대 LG 3 어떠신가요?"
        },
        {
            "question": "기숙사 같은 건물 같은 타입(현재와 동일)으로 신청하면 방은 그대로 유지되나요?",
            "answer": "아니요 방도 새로 배정 받습니다."
        },
        {
            "question": "군대 가는 1학년입니다. 한국 가서 입영신청을 하려고 하는데 학교에서 휴학신청하려면 병영 자료가 있어야 한다고 하는데 이 경우 한국 가서 자료 떼고 신청해도 괜찮을까요?",
            "answer": "병무청 모바일 앱으로 입영통지서 출력해서 제출하면 돼요."
        },
        {
            "question": "과기대 Lg 3 어떠신가요?",
            "answer": "과기대 Lg 3 좋습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 휴학했다가 여름학기 들을 경우 기숙사비는 보통 얼마 정도 들어가나요?",
            "answer": "6~7000였던 걸로 기억하네요."
        },
        {
            "question": "졸업유예 해보신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Academic building 복도?에 담배 냄새 나면 민원 어디에 넣나요?",
            "answer": "Security center 가보세요."
        },
        {
            "question": "온라인으로 리포팅하는 방법은 없겠죠?",
            "answer": "이메일이라는 온라인 플랫폼이 있긴 하지만 확인해야 합니다."
        },
        {
            "question": "계절은 처음 들어서 그런데 써머 수강신청 빡센가요?",
            "answer": "인기 좋은 과목은 빡십니다; 나머지는 좀 널널한 편인데; 필수 교양이 조금 빡세더라고요."
        },
        {
            "question": "들어야 하는 과목 두 개가 필수 과목인데 둘 다 수강신청 실패하면 계절학기 안 듣는다고 번복할 수 있을까요 아님 강제로 아무거나 듣게 되나요?",
            "answer": "이번 학기 재학 중이신가요? 네네; 그럼 여름학기 꽁짜라; 마음대로 하시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "MATH2111 수강 신청 많이 빡셀까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이번 학기 재학 중이신가요?",
            "answer": "네네, 여름학기 무료입니다."
        },
        {
            "question": "MATH2111 수강 신청 많이 빡셀까요?",
            "answer": "상당히 빡세보이네요."
        },
        {
            "question": "혹시 NOL 신청하는 방법 어디서 찾아야 하나요?",
            "answer": "원래 비자랑 같이 나오는 거라, 이민국에 문의 넣어보세요."
        },
        {
            "question": "과제 열심히 하고 중간기말 -1sd 정도 받으면 F는 안 뜨죠?",
            "answer": "F는 뜨기 어려운 점수여서 받으시면 자랑하셔도 되는 수준이에요."
        },
        {
            "question": "100점 만점에 몇이면 F인가요?",
            "answer": "0점입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 졸업가운 같이 구매하실 분 있나요?",
            "answer": "M 사이즈입니다."
        },
        {
            "question": "여름에 한국에서 인턴 구할 때 보통 어디서들 구하시나요?",
            "answer": "공고나 지인에게서 구하죠."
        },
        {
            "question": "혹시 summer hall late application 받아준 케이스 있나요?",
            "answer": "셜로한테 이메일 보내시고 직접 방문도 하세요."
        },
        {
            "question": "군대 + 인턴 포함해서 총 2년반 휴학해도 학교에서 승인 해줄까요?",
            "answer": "병적 증명서 제출하고 어드바이저랑 잘 얘기하면 문제 없을 거예요."
        },
        {
            "question": "혹시 다음 학기 기숙사 배정 결과 언제 나오는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "5월 29일 날이라고 나와있네요."
        },
        {
            "question": "인턴하고 바로 군대 가는 경우, 2년 반 휴학이 연속으로 2년 반이어도 괜찮을까요?",
            "answer": "연속 4년 해봤는데 괜찮더라구요."
        },
        {
            "question": "다음 학기 기숙사 배정 결과 언제 나오는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "5월 29일 날이라고 나와있네요."
        },
        {
            "question": "hsbc student work placement는 보통 널널한 편인가요?",
            "answer": "매니저마다 다르다고 하네요."
        },
        {
            "question": "티코스팟 웻마켓 일요일에 하는 지 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 수업때 들고다닐 책 많이 있나요? 아니면 아이패드나 노트북으로 다 커버될까요?",
            "answer": "들고다니실 책은 없어요, 학부 or 학과에 따라 다르지만 공대 기준으로는 책 들고다니는 사람은 거의 못 보긴 했어요."
        },
        {
            "question": "방문학생 신청할때 health certificate을 내야하는데 그냥 클리닉가서 검사 받아도 되는건가요?",
            "answer": "저는 클리닉 갔어요, 200불 내셔야 해요."
        },
        {
            "question": "ba ii plus파실분 있으실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "티코 셔틀 버스 운영 안하나요?",
            "answer": "하지 않나요."
        },
        {
            "question": "11M은 정상 운영되고 있나요?",
            "answer": "아뇨."
        },
        {
            "question": "여름 인턴 할 때 필요한 letter of student visa application 재발급 받을 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "과기대 식당에서 탐짜이 팔기 시작했나요?",
            "answer": "몇 년 전부터 있었습니다."
        },
        {
            "question": "lg7에서 먹을만한 음식 있을까요?",
            "answer": "홍수육 추천이에요."
        },
        {
            "question": "비지니스에서 학점 3.0 유지하기 어려울까요?",
            "answer": "음 안 어려운거 같은데요, 3.0 정도는 넘어야죠."
        },
        {
            "question": "IB 물리 과외 가능하신분 없나요?",
            "answer": "연락주세요! 링크가 포함되어 있습니다."
        },
        {
            "question": "IB 물리 과외 가능하신 분 없나요?",
            "answer": "연락주세요! https://open.kakao.com/o/gjk5M3ng"
        },
        {
            "question": "computer barn에서 컬러프린트도 무료로 되나요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "혹시 저희 학교 CSE랩 수업 이외 시간에 가서 쓸 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 졸업 예정 증명서를 따로 발급 가능한가요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "testimonial와는 다른거죠? 혹시 뭐라고 검색하면 되는지 알 수 있을까요?",
            "answer": "Department에 문의하면 알려줍니다"
        },
        {
            "question": "학교에서 성적 못 나온 과목들 드랍하고 다시 듣게 해주나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "대학원 가고자 할 때 RA와 UROP 중 비중이 더 큰게 있나요?",
            "answer": "비슷했던 것 같습니다. 해당 경험에서 뭘 했는지가 더 중요하다고 봅니다."
        },
        {
            "question": "바이오 전공은 졸업하면 진로를 어떻게 잡아야 하는지 조언 좀 구할 수 있을까요?",
            "answer": "대학원 또는 홍콩 떠나기, 일찍부터 인턴하고 취업 방향으로"
        },
        {
            "question": "휴학 동안 한국에서 RA 한 것도 똑같이 쳐줄 수 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 한국 대학교 교환학생 credit 인정되는 수업들 어디서 보는걸까요?",
            "answer": "Hkust credit transfer database"
        },
        {
            "question": "내년 가을학기 고려대 방문학생은 언제쯤 신청 시작할까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "교양수업 성적 mean 근처면 뭐 나오죠 보통?",
            "answer": "전 교양이 더 안 나오는 것 같습니다. C+ B-"
        },
        {
            "question": "혹시 여름 학기 긱사 발표 언제 하나요?",
            "answer": "5월 3일이요"
        },
        {
            "question": "복수전공 드랍할 경우 제1전공을 드랍하고 제2전공으로만 졸업 가능한가요?",
            "answer": "그건 안됩니다"
        },
        {
            "question": "혹시 어디에서 개당 120에 구매 가능한 건지 공유 받을 수 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 여자 사이즈 졸업 가운 빌려주실 분 있으실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "복수전공 드랍할 경우 제1전공을 드랍하고 제2전공으로만 졸업 가능한가요?",
            "answer": "그건 안됩니다."
        },
        {
            "question": "혹시 dean's list 따로 상장같은 거 있는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "네, 따로 뭐 없습니다; pdf 하나는 와요; 레터는 옵니다."
        },
        {
            "question": "혹시 math 2011 렉쳐노트 공유해주실 분 있으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 와이파이 저만 오락가락하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "써머 홀 신청 기간 이후에 요청해서 받아보신 분 계세요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "썸머 기숙사 결과 언제 나오는지 아시는 분 있을까요?",
            "answer": "5월 3일이라고 셜로가 알려줬어요."
        },
        {
            "question": "혹시 eqt 파트너스 면접 경험 있으신 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "휴학 신청사유에 heavy academic workload로 선택해도 수락되나요?",
            "answer": "사이언스는 납득 가능한 이유와 증빙 자료가 있는 게 아니면 어려운 느낌이었어요!"
        },
        {
            "question": "사이언스는 어떻게 휴학 가능했어요?",
            "answer": "인턴 구하시면 휴학 시켜줘요!"
        },
        {
            "question": "인턴 없이 financial은 안되나요?",
            "answer": "주변에 한 친구 봤는데 본인 통장 사본 보내면 되더라고요; 돈 없는 거 증명만 하면 돼요."
        },
        {
            "question": "혹시 통조림 캔따게 빌려주실 수 있는 분 계신가요?",
            "answer": "요령만 아시면 숟가락으로도 가능은 합니다;;"
        },
        {
            "question": "혹시 팔도비빔면 근처에 살 수 있는 곳 아시는 분 있나요?",
            "answer": "진비빔면/배홍동은 신세계에서 팔아요; 티코 이온에서 팔아요."
        },
        {
            "question": "오늘 LG1 학식 여나요?",
            "answer": "https://cso.ust.hk/special-opening-hours"
        },
        {
            "question": "오늘 LG1 학식 여나요?",
            "answer": "https://cso.ust.hk/special-opening-hours"
        },
        {
            "question": "현재 과기대에 재학중인상태인데, 전과/더블메이저를 하고싶은데 도저히 남은 학기 내로 다 수업을 들을수가 없어서 재입학도 고려중입니다. 재입학한 경우가 있었나요? 더블메이저 하다가 5학년까지 다니는 경우도 많이 있나요?",
            "answer": "재입학보다는 추가학기 다니는게 가능한지 일단 학과에 여쭤보시는게 낫지 않을까요; 4년동안 credit을 다 못채워서 5학년까지 다닌사람 봤어요."
        },
        {
            "question": "휴학생들은 당연히 수영장 못들어가겠죠?",
            "answer": "휴학생은 도서관도 안들여보내주던데요."
        },
        {
            "question": "계절 웨잇 잘 빠지나요?",
            "answer": "은근 잘빠져요."
        },
        {
            "question": "여름학기도 파이널시험 스케줄이 가을/봄학기처럼 학기 중에 나중에 나오나요? 아니면 예를 들어 8월 10일까지면 시험도 포함되는 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홍콩에서 인턴 합격했는데 학생 비자가 곧 만료되면 어떻게 해야하나요?",
            "answer": "학생 비자가 곧 만료되는데 어떤 비자로 홍콩에 남아야 할지 잘 모르겠고, 이미 휴학하신 것이 아니면 일단 만료 한 달 전까지 기다려서 재발급 받고 인턴 하다가 9월 전에 휴학 신청하는 방법이 가능한지는 모르겠네요. 만료일자가 정확히 언제인지는 모르니, 학교 측에 연락해보시는 게 좋을 것 같아요. 휴학 중에도 연장 가능할 거라고 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "여름학기 UROP는 보통 언제부터 신청하나요?",
            "answer": "보통 유럽 한 달 전부터 교수님들께 컨택하면 됩니다. 프로젝트들이 업데이트되지 않아도 상관없습니다."
        },
        {
            "question": "여름 긱사 relocation period가 10~13일이라는 건 13일에 기존 방 체크아웃하고 새 방으로 체크인 해도 괜찮다는 뜻인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "여름에 티코 기숙사 되면 그 다음 학기 티코 걸릴 가능성이 높아지나요?",
            "answer": "아니요, 오히려 다음 학기 기숙사 안 준다고 들었습니다. 하지만 거의 상관없다고 보시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "학교 우체국에서 택배 보내는 거 5키로까지만 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "보통 홍콩달러에서 한국돈으로 환전을 어떻게 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 우체국에서 택배 보내는 거 5키로까지만 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교에 따로 짐 맡겨둘 수 있는 공간 있나요?",
            "answer": "작지만 LC 화장실쪽에 락커가 있어요. 큰 짐이면 업체 이용하는 게 좋아요."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 시큐리티나 이런 데서 따로 짐 보관 서비스 같은 건 없는 건가요?",
            "answer": "학교 내부에서 맡길 수 있는 방법은 없을 것 같아요."
        },
        {
            "question": "홍콩에서 중국 관광비자 2-3년짜리 신청해보신 분 중에 혹시 얼마나 걸리는지 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "중국 관광비자와 홍콩 학생비자는 연관이 없습니다. 비자 신청 및 발급이 홍콩에서 진행되며, 단수 비자는 1번, 더블은 6개월 내 2번, 복수는 최대 5년입니다. 단수는 안전하고, 6개월 내 두 번 방문할 것 같으면 더블로 한번 신청하세요."
        },
        {
            "question": "학생 비자 신청할 때 통장잔고 증명서에 얼마나 넣어둬야 하나요? 기준이 1년 학비+@ 기준인지 남은 학년 만큼 학비+@ 인지요",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "세븐에 코로나 테스트킷 아직 파나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "저희 학교 계정이나 컴퓨터로 블룸버그 기사 읽을 수 있는 방법 있나요?",
            "answer": "웹 아카이브에서 가능합니다."
        },
        {
            "question": "보통 재학증명서 신청 후 나오기까지 며칠정도 걸리나요?",
            "answer": "보통 working days 2~3일만에 나옵니다."
        },
        {
            "question": "혹시 휴학생은 컴퓨터실 들어가도 pc 로그인 안 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "SBM OM Major 커트라인이 대략 어떻게 될까요?",
            "answer": "B정도면 됩니다."
        },
        {
            "question": "SBM OM Major 커트라인이 대략 어떻게 될까요?",
            "answer": "B 정도면 됩니다."
        },
        {
            "question": "혹시 최근 주말아침에 심천 도착 비자 받아보신 분 있나요? 여전히 아침 일찍 가야 하나요? 가면 몇 시쯤 가야할까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "FYP 지원 관련 이메일은 보통 언제 오나요? 바이오 전공입니다.",
            "answer": "여름에 왔던 걸로 기억해요."
        },
        {
            "question": "썸머 홀 오퍼 accept 하고 돈은 안내면 담학기 기숙사 패널티가 따로 있을까요?",
            "answer": "규정상 패널티가 있습니다. 쿼타 하나 차지하고 돈을 안내는 거니까요."
        },
        {
            "question": "기숙사 변기 막혔을 때 어떻게 하시나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홀 visitor 몇 명까지 데려올 수 있나요?",
            "answer": "2명입니다."
        },
        {
            "question": "FINA additional major 컷 똑같이 A-는 돼야 할까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "2전공을 FINA로 했었을 때 유지해야 하는 학점 같은 걸까요?",
            "answer": "학점이 아니라 피나 전공 필수과목 점수가 A-는 나와야 된다는 거예요."
        },
        {
            "question": "이콘 더블 어떤가요? 추천하시나요?",
            "answer": "원하는 걸 하시는 게 좋지 않을까용."
        },
        {
            "question": "혹시 매니지먼트랑 같이 더블로 하면 좋은 과 추천해주실 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 1홀 10층 문 언제 닫나요?",
            "answer": "10시 반입니다."
        },
        {
            "question": "바이오 FYP 신청할 때 바이오 교수님이 아닌 교수님에게 FYP 신청해 보신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 NOL 재발급 신청 온라인으로 하면 발급받는데까지 대략 얼마나 걸리는지 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "여름 인턴은 NOL 발급 필요하지 않나요?",
            "answer": "서류 제출은 해야 돼요."
        },
        {
            "question": "UROP 랑 FYP 동시에 할 수 있나요?",
            "answer": "30% 이상 주제가 안 겹친다는 전제로 가능할 거예요."
        },
        {
            "question": "FYP 담당 교수와 UROP 담당 교수의 승인 받고, 그 외에 어디서 승인 받아야 하는 절차는 따로 없는 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 과기대 재학 증명서 같은 document가 있나요? 있다면 어디서 구할 수 있는지 궁금합니다.",
            "answer": "https://registry.hkust.edu.hk/resource-library/testimonial-current-students"
        },
        {
            "question": "혹시 주말에 lg7에서 쓰리초이스 파나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "FYP 담당 교수와 UROP 담당 교수의 승인 받고, 그 외에 어디서 승인 받아야 하는 절차는 따로 없는건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 과기대 재학 증명서 같은 document가 있나요? 있다면 어디서 구할 수 있는지 궁금합니다.",
            "answer": "https://registry.hkust.edu.hk/resource-library/testimonial-current-students"
        },
        {
            "question": "여름학기 때는 티코 셔틀 운영하나요?",
            "answer": "아뇨"
        },
        {
            "question": "탐짜이에 뭐 넣으면 맛있나요?",
            "answer": "Beancurd 랑 포크벨리, 친구는 부추도 넣더라구요, 목이버섯 or 팽이버섯 / 부추 / 유부 / 삼겹살, 숙주 많이 넣어 주세요!"
        },
        {
            "question": "여름 기숙사 체크아웃날이 8월 12일로 되어있는데 다음학기에 기숙사 받아도 이날 짐 다 빼고 8월말 체크인 기간에 들어가야 하는건가요?",
            "answer": "연장 매일 날라 오는 걸로 알고 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 hkeaa approved 계산기 17일에 빌려주실 수 있으신 분 계신가요?",
            "answer": "Ti express도 되면 빌려 드릴게요."
        },
        {
            "question": "9월학기 기숙사 결과 언제 나오나요?",
            "answer": "5.29라고 찾아보시면 나옵니다."
        },
        {
            "question": "애플 대학생 할인 저희는 한국에서 안 되나요?",
            "answer": "될걸요, unidays에 국내 대학만 되는 걸로 아는뎅..."
        },
        {
            "question": "내일 공휴일이라 셔틀 안 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 클리닉 위치 어디쯤인가요?",
            "answer": "스벅 아래요, 스벅이랑 스벅 옆 주차장 사이에 엘베 있는데 그거 타고 내려가시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "겨울학기 점수를 혹시 더 잘 주는 편인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 pre requisite 수업을 안 들은 상태로 그 수업을 다른 학교에서 듣고 credit transfer 할 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 한국에서 학교 윈도우 받는 방법은 없나요?",
            "answer": "virtual barn 사용해보세요."
        },
        {
            "question": "혹시 pre requisite 수업을 안 들은 상태로 그 수업을 다른 학교에서 듣고 credit transfer 할 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 한국에서 학교 윈도우 받는 방법은 없나요?",
            "answer": "virtual barn 사용해보세요"
        },
        {
            "question": "여름학기 기숙사 신청기간 끝나고 나중에 문의 넣어서 오퍼 받으신 분 있나요?",
            "answer": "그건 당연히 안되죠. 관련 공지사항에 절대 기간 엄수라고 적혀있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 파이널 시험 건강 문제로 make up exam 본 경우 있나요? 몸살이라 시험이 어려울거 같은데 교수한테 이메일 보내니까 폼 작성하라고 해서요. 이런 경우엔 accept 잘 해주나요?",
            "answer": "몸살은 안해줄거 같고, 진단서 제출로서는 accept 안해준 경우도 있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 퓨젼에 파스 파나요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "혹시 영문 이름들이 뭔가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "졸업 신청은 무조건 학기 초에 해야하는건가요? 학기중이나 학기말에는 신청이 안되는건지 궁금합니다.",
            "answer": "학기 초~중순까지 받아요."
        },
        {
            "question": "서머인턴 하는데 3달짜리 집 어케 구하나요?",
            "answer": "28hse 같은 사이트에서 단기 렌탈 구하거나 레지던스 추천합니다."
        },
        {
            "question": "부동산 플랫폼에서 집 구하는 게 어떤가요?",
            "answer": "부동 플랫폼은 수수료가 비싸서 페이스북에서 찾으시는거 추천드려요."
        },
        {
            "question": "서머인턴 하는데 3달짜리 집 어케 구하나요?",
            "answer": "28hse 같은 사이트에서 단기 렌탈 구하거나 페이스북에서 찾는 것을 추천합니다. 부동 플랫폼은 수수료가 비싸요."
        },
        {
            "question": "학생 housing and residential life office에 오늘 저녁에 이메일 보냈는데 주말에도 답장이 오나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "졸업가운 예약 했는데 날짜가 안적혀있어서, 아무때나 찾으러 가면 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "현재 무급으로 RA를 하고 있고 여름방학 동안에도 RA를 이어서 하기로 했는데 교수님께 급여를 요청해봐도 될까요?",
            "answer": "본인이 하는 일이 돈을 받을 만한 일이라면 당당히 요구하는 것도 좋습니다. 여름에는 업무 제한 시간이 없으니 잘 요청해보세요."
        },
        {
            "question": "이민 가방이나 캐리어 필요한 분 있을까요?",
            "answer": "제가 필요합니다!; 저도요!"
        },
        {
            "question": "홍콩 우체국에 큰 택배박스 파나요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "혹시 홍콩에 사이비 있나요?",
            "answer": "생각보다 많아요.. 한인 사이에서도 있었나요? 한인은 잘 못봤는데 있을 수도 있겠죠? 조선족은 꽤 봤어요"
        },
        {
            "question": "9월 2일에 학기가 시작하는걸로 알고 있는데, 입국 날짜는 언제 정도로 잡는 게 좋을까요?",
            "answer": "일주일 정도 여유 잡는 게 좋아요; 학교 위치가 쌉오지라 오는 것도 헤멜 수 있고 와서 아이디 만들고 이것저것 할 것도 좀 있고요; 긱사 입주 날 맞춰서 바로 오시는 거 추천합니다"
        },
        {
            "question": "모든 기숙사 입주 날짜가 8월 19일로 되어 있는데, 모든 기숙사 동일인가요?",
            "answer": "네네 근데 아마 이메일로 언제부터 가능하다고 올 거에요"
        },
        {
            "question": "여름에 트리플 룸 걸렸는데 룸메 있겠죠?",
            "answer": "그럼요"
        },
        {
            "question": "여름에 트리플 룸 걸렸는데 룸메 있겠죠?",
            "answer": "그럼요, 여름 기숙사도 보통 룸메가 들어옵니다."
        },
        {
            "question": "혹시 센트럴이나 hku 근처에 공부할 만한 카페 있을까요?",
            "answer": "Elephant grounds 추천드려요! hku 근처 fineprint도 추천해요."
        },
        {
            "question": "안녕하세요. 인턴 오퍼를 받은 상태에서 다른 회사에서 인터뷰 요청이 왔는데 인터뷰 안 보고 싶으면 정중하게 인터뷰를 거절해도 될까요?",
            "answer": "네, 정중하게만 말해주면 아무 문제 없더라구요."
        },
        {
            "question": "혹시 레드박스는 박스 1층에다가 두면 기사님이 그냥 가져가시나요 아니면 기숙사에 있어야 하나요?",
            "answer": "제껀 그냥 가져갔어요, 레드는 그냥 가져가요."
        },
        {
            "question": "혹시 5월 30일 날 아침 10~11시쯤에 학교에서 공항 가시는 분 계시나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 현재 1학년들 전공 발표는 언제쯤 나나요?",
            "answer": "엔지는 여름방학이에요."
        },
        {
            "question": "매트리스 토퍼 버리려는데 필요하신분 계신가요?",
            "answer": "저요!!, 박스풀 보관하기 애매해서 처리하려 합니다."
        },
        {
            "question": "혹시 5월 30일날 아침 10~11시쯤에 학교에서 공항 가시는 분 계시나요?",
            "answer": "저요; 1시 35분 비행기 신가요?; 11시에 갈 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "현재 1학년들 전공 발표는 언제쯤 나나요?",
            "answer": "엔지는 여름 방학이에요."
        },
        {
            "question": "학교에 face to face로 비자 서류 관련 문의할 수 있는 곳이 있나요?",
            "answer": "ARO 가서 요청하면 나오실 거에요."
        },
        {
            "question": "복전은 신청 언제해야하나요?",
            "answer": "6월 초요."
        },
        {
            "question": "ARO 혹시 몇시에 퇴근하나요?",
            "answer": "거기 요즘에 f2f로 업무 거의 안봐요; 그냥 이멜 보내놓으시는 게 나을 거에요."
        },
        {
            "question": "과기대 근처에 몇 달간 짐 맡기는 곳 있나요?",
            "answer": "박스풀, 지인찬스."
        },
        {
            "question": "혹시 압축팩 남으시는 분 계신가요?",
            "answer": "JHC에 팔아요."
        },
        {
            "question": "Lifs 3040들으시는 분 pp 있으신 분 계실까요?",
            "answer": "저도 궁금해요."
        },
        {
            "question": "혹시 압축팩 남으시는 분 계신가요?",
            "answer": "JHC에 팔아요."
        },
        {
            "question": "전공 수업 F 나오면 어떻게 되나요?",
            "answer": "D보다 낫죠 재수강하면 되니까."
        },
        {
            "question": "D는 잘 주나요?",
            "answer": "보통 D가 더 잘 나오는 걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "6월 2일에 공항 가시는 분 있나요?",
            "answer": "저요."
        },
        {
            "question": "학비 / 기숙사 / 비자 외에 학교에 내야하거나 준비해야 하는 것들은 없죠?",
            "answer": "은행이요?"
        },
        {
            "question": "p/f 수업들은 절대 평가인가요?",
            "answer": " 그렇게 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "보통 기말 점수 언제쯤 나오나요?",
            "answer": "보통 일주일 안에는 나옵니다."
        },
        {
            "question": "신입생들도 마찬가지인걸까요?",
            "answer": "신입 때 멘토들한테 빌려서 충전했었는데 잘 모르겠네요."
        },
        {
            "question": "iang 비자 온라인으로 신청하면 수령하는 건 가서 받아야 하나요?",
            "answer": "인터넷 링크 보내줄 건데 거기서 다운받으면 돼요."
        },
        {
            "question": "학교 우체국에서 박스 살 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 우체국에서 박스 살 수 있나요? 아니면 항하우에서라도 살 수 있는데가 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "보통 겨울학기는 몇 학점 들으시나요?",
            "answer": "수업 한 두개 듣지 않나요?"
        },
        {
            "question": "비자가 온라인으로 도착한다는건가요?",
            "answer": "아뇨, 홍콩에 있어야 한다고 하긴 해요."
        },
        {
            "question": "마지막 학기 성적 다 나와야 신청가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "알리에서 주문하면 보통 얼마나 걸리나요..",
            "answer": "드라이기랑 제습기 시켰었는데 1~2주면 왔던거 같아요."
        },
        {
            "question": "혹시 졸업 예정 증명서 요청해보신 분 계신가요?",
            "answer": "저도 궁금합니다. 보통 얼마정도 걸리나요?"
        },
        {
            "question": "혹시 UROP1000 때 필요한 NOL 이 뭔지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "e visa 나올때 같이 오는 파일이 있어요."
        },
        {
            "question": "여름학기 기숙사 체크인 전이면 리펀 받을 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교맥도날드 아침에도 감자튀김 팔까요..?",
            "answer": "해쉬브라운만 있었던거 같아요."
        },
        {
            "question": "혹시 여름학기 기숙사 하시거나 홍콩에 집 있으셔서 여름동안 캐리어 하나만 맡아주실 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "심천 워크인 비자 어떻게 받는건가요?",
            "answer": "Lo wu 역에 가면 됩니다."
        },
        {
            "question": "혹시 비자 얼마나 하는지 알 수 있을까요?",
            "answer": "검색 해보시면 자세히 나옵니다."
        },
        {
            "question": "신입생 환영회 가시는 분 있나요?",
            "answer": "동아리 홍보 목적으로 가시는 분들 있다고 들었습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 비자 얼마나 하는지 알 수 있을까요?",
            "answer": "검색 해보시면 자세히 나옵니다."
        },
        {
            "question": "보통 백점 만점 중에 미드텀/파이널/과제 다 합쳐서 몇 퍼센트 정도 넘겨야 f 안 받나요?",
            "answer": "20"
        },
        {
            "question": "교환학교에서 들은 수업 중 성적이 낮아서 과기대에서 다시 듣고 싶은 게 있으면 아예 credit transfer 신청을 안 하면 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 1000레벨 때 수업들은 커트라인이 더 높아질까요?",
            "answer": "아닐걸요."
        },
        {
            "question": "28일 오전 10시 반 정도에 공항 가시는 분 없나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "6월 1일 10시쯤 공항 가시는 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "5월 30일 새벽 5시 공항 가시는 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "5월 27일 오전 11시쯤 공항 가시는 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "게스트패스를 못 받는 상황인데 혹시 다른 사람 카드 써서 기숙사 들어가면 걸리려나요?",
            "answer": "케바케입니다. 걸리면 그 홀 출입 금지 당해요."
        },
        {
            "question": "혹시 여성 분 중에서 6/1-6/14 1홀 게스트패스 해주실 수 있는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 비지터 밤 11시 전에 안 나가면 어떻게 되는지 아는 분 계신가요?",
            "answer": "경고, 그리고 찾아와서 쫓아내요."
        },
        {
            "question": "계속 있는 게 아니라 10분 정도 늦게 나가는 것도 경고일까요?",
            "answer": "케바케입니다. 근데 경고라고 해봤자 그냥 다음부터 시간 지켜라 하고 말아요."
        },
        {
            "question": "혹시 기숙사 홀포인트 어필해서 좋은 결과 얻으셨던 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "저희 홍콩 비자는 여권에 붙혀져 있는 종이인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "게 아니라 10분 정도 늦게 나가는 것도 경고일까요?",
            "answer": "케바케입니다, 근데 경고라고 해봤자 그냥 다음부터 시간 지켜라 하고 말아요."
        },
        {
            "question": "혹시 기숙사 홀포인트 어필해서 좋은 결과 얻으셨던 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "기숙사 발표 29일에 나오나요?",
            "answer": "아니요 아직 안 나왔어요!"
        },
        {
            "question": "혹시 ti-84 plus ce 충전기 빌려주실 수 있는 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 2일 아시아나 1시 비행기 타시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "보통 레터그레이드 언제부터 뜹니까?",
            "answer": "교수님이 원할때요, 대학에서 가이드라인은 소용없답니다, 새내기 여러분. 모든건 교수 맘대로에요."
        },
        {
            "question": "혹시 졸업하시고 iANG visa 바로 지원해서 7월에 그레듀엣 포지션 시작해보신 분 계신가요?",
            "answer": "스케줄상으로는 오늘부터긴한테 정말 교수님 맘대로입니다."
        },
        {
            "question": "한국에서도 항생은행 앱 쓸 수 있나요?",
            "answer": "네 가능해요."
        },
        {
            "question": "기숙사 8월 19일에 열리는거 맞을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "기숙사에 짐을 놔두고 체크아웃을 했는데 혹시 돌려받을 방법이 있을까요?",
            "answer": "들여보내달라 해보세요, 여름 긱사 시작 전에 말하셔야 할듯."
        },
        {
            "question": "혹시 긱사에 물건 한 개를 놓고 온 게 아니라 전부 두고 오셨나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "1학기 재학하면서 긱사에서 지내고 2학기 휴학 후 인턴하면서도 긱사에서 지낼 수 있나요?",
            "answer": "ㄴㄴ"
        },
        {
            "question": "1학기 재학하면서 긱사에서 지내고 2학기 휴학 후 인턴하면서도 긱사에서 지낼 수 있나요?",
            "answer": "아니요."
        },
        {
            "question": "혹시 유럽 하다가 중간에 학기를 쉬면 어떻게 되는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "유럽은 원래 학기 단위로 enroll하시는 거고, 같은 랩에서 이어 하고 싶다면 교수님과 따로 상의하시면 됩니다! 교수님께서 허락하시면 그대로 이어서 하실 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "레터 그레이드 이의신청하면 바뀌는 경우도 있나요? 아니면 그냥 형식적인 건가요?",
            "answer": "시험 문제 오류 같으면 바뀔 수 있습니다. 이의 신청하고 타당하다고 생각하시면 바꿔줍니다."
        },
        {
            "question": "혹시 티코홀 주말에도 기숙사 체크아웃 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "긱사 결과 나왔나요?!",
            "answer": "아직 안 왔어요, 기다려야 할 것 같아요."
        },
        {
            "question": "원래 오늘 나오기로 한 날인가요?",
            "answer": "네, 29일 발표라고 했습니다."
        },
        {
            "question": "안녕하세요 군대 갔다가 복학하는 보칵생입니다.. 비자 재발급할려 하는데 요즘 비자는 온라인으로 나오나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "결과 받으신 분 있나요?",
            "answer": "저는 아직이네요, 나왔어요! 이메일에 나온 사이트 들어가면 뜹니다. 이메일로 옵니다."
        },
        {
            "question": "결과 받으신 분 있나요?",
            "answer": "저는 아직입니다; 나왔어요!; 이메일에 나온 사이트에 들어가면 됩니다."
        },
        {
            "question": "혹시 사이트 공유 가능할까요?",
            "answer": "https://studenthousing.hkust.edu.hk/page/OfferResponse"
        },
        {
            "question": "웨잇리스트 번호는 보통 언제 나오나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 지금 이메일 오신 분들 중에 오퍼 못 받으신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "메일이 아직 안왔으면 오퍼를 못 받은건가요?",
            "answer": "그런 거 아닐까요…"
        },
        {
            "question": "싸이트 어떻게 들어가죠?",
            "answer": "사이트에 들어가면 결과가 뜹니다."
        },
        {
            "question": "웨잇리스트는 언제 나올까요?",
            "answer": "웨잇리스트는 떨어진 사람들이 확인할 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "떨어지신 분들 이렇게 뜨시나요? 아니면 안됐다고 뜨나요?",
            "answer": "떨어지면 원래 메일이 안 오거나, 사이트에 결과가 안 뜹니다."
        },
        {
            "question": "복학생은… lottery가 몬가요?",
            "answer": "lottery는 랜덤 홀 배정 과정입니다."
        },
        {
            "question": "아직 이메일 안 오신 분들 계신가요?",
            "answer": "네, 저도 이메일이 오지 않았습니다."
        },
        {
            "question": "웨잇리스트는 언제 뜨나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "긱사 못 받으면 어떻게 뜨나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "친구하고 같은 홀 배정 받으면 친구하고 방 같이 쓸 방법이 있나요?",
            "answer": "오퍼 받으러 들어가면 거기에 홀 떠요."
        },
        {
            "question": "룸메 관련해서는 이멜 또 올거에요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홀 1,2학년은 랜덤배정인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "4홀은 어떤곳인가요?",
            "answer": "4홀 살아봤는데 그럭저럭이요."
        },
        {
            "question": "아직 메일 못받으신분 있나요?",
            "answer": "저요, 미투, 저도요, 세임..."
        },
        {
            "question": "혹시 웨잇 되신분들 사이트에 어떻게 뜨나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "원래 홀포인트 어필 넣은 사람들은 첫 발표는 결과가 나오지 않나요?",
            "answer": "원래 홀포인트 어필 넣은 사람들은 첫 발표 결과가 나오지 않아야 합니다."
        },
        {
            "question": "아직못받았으면 가망이 없는걸까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홀포인트 어필 넣은 사람들은 첫 발표는 결과가 나오지 않나요?",
            "answer": "By raising an appeal which means you acknowledge that your hall application will be excluded from the first and major round of hall offers."
        },
        {
            "question": "떨어지면 호텔 장기 투숙 말고는 답이 없나요?",
            "answer": "붙은 사람만 먼저 이메일로 알려주고 떨어진 사람은 나중에 waitlist와 함께 이메일로 알려줍니다."
        },
        {
            "question": "상위 8프로면 A인가요?",
            "answer": "수업마다 다르고 8프로까지 주는 것도 봤습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 2인실인지 3인실인지는 언제 알 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "디즈니에 물품보관소 있나요..?",
            "answer": "넵, 수트케이스도 보관 가능합니다."
        },
        {
            "question": "웨잇 말고 기숙사를 아예 떨어트리는 경우도 있나요..??",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "기숙사 오퍼받았는데 가을학기만 휴학하고 봄학기에 복학하는 경우에는 어떻게 하나요?",
            "answer": "일단 오퍼 accept부터 해야겠죠?"
        },
        {
            "question": "기숙사 떨어지면 보통 호텔 레지던스 살다가 웨잇 기다리시나요? 아니면 아예 자취방을 구하시나요…?",
            "answer": "둘 다 있어요. 웨잇이 많으면 자취방 구하시는게 맘 편합니다."
        },
        {
            "question": "아직 no access 뜨는 분 있나요?",
            "answer": "저요, 저요, ㅠㅠ"
        },
        {
            "question": "기숙사 떨어지면 보통 호텔 레지던스 살다가 웨잇 기다리시나요? 아니면 아예 자취방을 구하시나요?",
            "answer": "둘 다 있어요; 웨잇이 많으면 자취방 구하시는 게 맘 편해요; 저는 500번대였는데 봄학기에 웨잇 다 빠졌어요."
        },
        {
            "question": "아직 웨잇리스트 번호 못 받으신 분 계신가요?",
            "answer": "저요, 저요, 미투"
        },
        {
            "question": "이거 궁금해요.",
            "answer": "그냥 오퍼 받으시고 휴학 확정 메일 셜로에 보내면 다음 학기에 방 받으실 수 있어요. 근데 홀이랑 방은 바뀔 수도 있다고 들었어요."
        },
        {
            "question": "2인실 3인실 다 있는 홀 받았는데 2, 3인 기준이나 홀 배정은 어떻게 알게 되나요?",
            "answer": "방 배정 나오거나 기숙사 비용 보면 대충 유추할 수 있어요."
        },
        {
            "question": "웨잇 어디서 확인하나요?",
            "answer": "293이면 그래도 괜찮겠죠?"
        },
        {
            "question": "혹시 봄학기에도 기숙사 신청 따로 받나요? 이번에 신청을 못 했는데..",
            "answer": "통합 신청이라서 안돼요."
        },
        {
            "question": "작년에 500번대 언제쯤 빠졌나요?",
            "answer": "작년에 학기 시작하기 전에 몇 번까지 들어갔는지 아시는 분 있나요?"
        },
        {
            "question": "3학년 기숙사 되면 4학년 안 될 확률 좀 더 높나요? 아예 무관하나요?",
            "answer": "지난 년도에 못 받은 사람이 가산점은 받는 걸로 알아요."
        },
        {
            "question": "'본인은 xx번인데 들어갔다'라는 정보라도 알려주시면 감사하겠습니다.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "작년에 500번대 언제쯤 빠졌나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "작년에 학기 시작하기 전에 몇 번까지 들어갔는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "작년에 300번대인 경우 8월 말에 웨잇이 풀렸습니다."
        },
        {
            "question": "500후반은 가망 없겠죠..?",
            "answer": "웨잇은 랜덤으로 나오며, 자기가 희망한 3개 중에서 오는 것이 아닙니다."
        },
        {
            "question": "혹시 가을학기 도중에 풀리면 offer 오는 경우도 있던데 그건 안 하고 봄학기부터 가는 것도 되는지 아시나요?",
            "answer": "아마 긱사 신청할 때 그거 선택사항이 있을 거예요."
        },
        {
            "question": "근데 600번 후반대가 거의 마지막인가요? 작년과 지원자 수가 다른 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 그 이메일이 언제쯤 왔나요?",
            "answer": "봄학기 2월에 오퍼 이메일이 왔습니다."
        },
        {
            "question": "그 이메일이 언제쯤 왔나요?",
            "answer": "봄학기 2월에 들어가셨나요?"
        },
        {
            "question": "2학년 때 기숙사 신청을 아예 안 하면 3학년 때 기숙사 합격할 확률이 올라가나요?",
            "answer": "아니요, 신청하고 떨어져야 될 걸요."
        },
        {
            "question": "떨어진다의 기준이 학기 시작 전까지 안 빠진다는 건가요?",
            "answer": "떨어지고 웨잇리스트 포기하면 됩니다."
        },
        {
            "question": "160번대면 6월 말에 웨잇 풀릴까요?",
            "answer": "400번대 초반 개강 한 1주 뒤에 풀렸었어요."
        },
        {
            "question": "웨잇은 풀려도 선호하는 홀이 아니라 랜덤 배정일까요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "이번 웨잇 번호는 남녀 통합해서 번호 준 건가요?",
            "answer": "네, 통합이더라고요."
        },
        {
            "question": "100번대 초반이면 풀릴려나요?",
            "answer": "100은 충분히 가능할 거 같아요."
        },
        {
            "question": "600번대는요..?",
            "answer": "운 좋으면 200 후반도 가능성은 있겠네요..."
        },
        {
            "question": "sbm 전공당 실제 학점 컷 어디서 보나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "여자 180후반대는 빠질까요?",
            "answer": "엥, 남자 256번인가 그랬는데 학기 시작 전에 전 풀렸는데."
        },
        {
            "question": "fyp 교수님과 면접을 보게 되었는데 보통 어떤걸 여쭤보시나요? 준비해야될게 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "티코 기숙사도 화장실 샤워실 청소 해주시나요 아니면 거주하는 학생이 하나요?",
            "answer": "청소 다 해주시는데 주기를 모르겠네요... 2주에 한번씩 해주고 남은 쓰레기는 3-4일에 한번씩 갈아줍니다."
        },
        {
            "question": "혹시 지금 공항 가시는 분 있으세요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 식재료 좀 많이 남는데 필요하신 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 발목 다쳤을때 어느 병원 가야하는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "걸어가지 마시고 시큐리티 분한테 바디 랭귀지 하시면 구급차 불러주십니다... 접수비랑 약값만 내고 나갈 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "추가로 돈 들어가지 않나요?",
            "answer": "아뇨 그냥 실려가서 접수비랑 약값만 내고 나왔어요."
        },
        {
            "question": "기숙사 안됐을시 학교에서 주는 지원금 같은 건 아무래도 없겠죠?",
            "answer": "홍콩대가 옛날에 지원해줬는데, 이제 홍콩대 포함 다들 안해주더라구요."
        },
        {
            "question": "학점 정확히 2.75인데 과기대로 대학원 진학이 가능한가요?",
            "answer": "사바사 케바케긴 하겠지만 유의미한 연구실 경험이나 교수님이 먼저 제안하신게 아닌 경우라면 아마 연구실 찾기 쉽지 않을 수 있습니다.. 3.3정도인 지인도 몇주전까지 과기대 컨택하고 다녔는데 학점 때문에 리젝 하신 교수님이 몇분 계신걸로 알아요. 3.5정도 해야 가능성이 좀 있는거같아요."
        },
        {
            "question": "혹시 작년 홀 웨잇리스트 보내주실 수 있는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시나 홍콩에서 집 구해보신 분들 한국에서 자취할 때처럼 부동산 가서 돌아다니는게 맞겠죠..?",
            "answer": "페이스북도 많아요."
        },
        {
            "question": "엠지엠티 시험이랑 프젠 싹 다 1sd까진 아녀도 0.5sd정도하면 b인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 이것도 조언 얻을 수 있을까요..? 이미 인터뷰 한 분과는 봤는데 메일을 기다려보라고 하셨지만 떨어질 수도 있을 것 같아서 기다리는 동안 다른 교수님께 먼저 연락드려봐도 될까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 이것도 조언 얻을 수 있을까요..? 이미 인터뷰 한분과는 봤는데 메일을 기다려보라고 하셨지만 떨어질수도 있을 것 같아서 기다리는동안 다른 교수님께 먼저 연락드려봐도 될까요?",
            "answer": "네네 하셔도 문제 없습니다만, 나중에 정하실때 확실하게 이메일 보내드려야 해요."
        },
        {
            "question": "컴싸 들어 가려면 학점이 얼마 필요한가요?",
            "answer": "저때는 3.70이라고 들었어묘, 요번에 정원 늘어난것도 있고 해서 best 24 3.5 후반대 정도로 봅니다."
        },
        {
            "question": "이콘 더블 어떤가요? 점수 잘 주나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "cpeg은 어느 정도일까요?",
            "answer": "아는 선배 말로는 cga 2점대도 들어간 케이스 있다고 하시던데."
        },
        {
            "question": "비자 연장 신청을 하려는데 홍콩에 있을거면 온라인으로 신청해도 괜찮은가요? Testimonial을 e copy로 받으려고 하거든요?",
            "answer": "그냥 프린트해가도 됩니다."
        },
        {
            "question": "보통 성적 수정되기까지 얼마정도 걸리는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 성적장학금은 신청해야하는 건가요 아니면 일정 성적 넘기면 학교에서 주는 건가요?",
            "answer": "신청하셔야돼요...ㅠㅠ, 일정 성적 넘기면 직접 신청하셔야 해요. 9월 학기 시작하고 장학금 메일 잘 살피시면서, 공고 언제 뜨는지 확인하세요."
        },
        {
            "question": "혹시 요거는 단발성인가요? 1번만 신청가능한건지 궁금합니다.",
            "answer": "아뇨. 매년 성적기준 만족하시면 재차 지원하심 됩니다."
        },
        {
            "question": "여름학기 돈 안 내나요? 낸다면 언제 보통 내나요? sis에 안 떠서요.",
            "answer": "웨잇 업데이트 됐는데 70명 정도 빠졌네요.. 그 전 학기 들었으면 안내도 되는걸로 압니다."
        },
        {
            "question": "봄학기 아니더라도 가을학기를 들었기 때문에 안 내도 되는건가요?",
            "answer": "저희가 가을학기를 들었어서 안 내도 되는 건가 싶네요 ..,"
        },
        {
            "question": "혹시 성적장학금은 입학 할 때 받은 장학금과 중복 적용 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이 장학금 이름이 뭔지 알 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "아이패드나 갤탭 쓰시는 분들 있으신가요..? 지금 에어 5 살지 갤탭 s9 + 살지 너무너무너무 고민돼요…",
            "answer": "필기감은 아이패드를 써서 그런지 갤탭이랑은 비교가 안되던데, 윈도우 호환 때문에 고민이시라면 필기감 감수하고 갤탭가시는 방법도 있고 아이패드도 잘만쓰면(ex.카톡으로 파일 옮기기) 윈도우랑 어찌저찌 상생가능하니까 매장에서 비교해보시는걸 추천드려요."
        },
        {
            "question": "지금 에어 5 살지 갤탭 s9 + 살지 너무너무너무 고민돼요…",
            "answer": "필기감은 아이패드를 써서 그런지 갤탭이랑은 비교가 안되던데, 윈도우 호환 때문에 고민이시라면 필기감 감수하고 갤탭 가시는 방법도 있고 아이패드도 잘만 쓰면 윈도우랑 어찌저찌 상생 가능하니까 매장에서 비교해보시는걸 추천드려요."
        },
        {
            "question": "갤탭도 듀얼모니터 되나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "필기용으로만 쓰기에 어떤 모델이 적합할까요?",
            "answer": "돈만 된다면 무조건 s9 울트라요, 필기용이라면 그냥 9+도 괜찮아요."
        },
        {
            "question": "긱사 포기하려면 그냥 셜로에 이메일 보내면 되는거 맞죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "LANG 중국어 저번학기에 들었는데 다음학기에 또 들을 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 sbm common core 말고 다른 교양 과목 추천해주실 수 있나요?",
            "answer": "넹 돈 내기 전에만 하면 되더라고요."
        },
        {
            "question": "혹시 기숙사 받았는데 가을학기에 휴학 예정이고 봄학기에 복학하고 싶으면 기숙사는 취소해야 하나요?",
            "answer": "기숙사 유지는 될텐데 셜로에 이메일로 연락하면 절차 알려주는 걸로 알아요."
        },
        {
            "question": "성적은 언제 다 나오나요? 교수님 마음인가요?",
            "answer": "아마 교수님들 레터 기입 데드라인이 20일인가 그러니까 대충 그 전까진 교수님 마음이예요."
        },
        {
            "question": "이민국에서 특정 날에는 비자 연장 서류 접수가 안되는 경우도 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 ARO에 어떻게 말해야 되는지 아시나용?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 락커 쓰시는 분 중에 기한 내에 락커 못 비우신 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이민국에서 특정 날에는 비자 연장 서류 접수가 안되는 경우도 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "휴학때문에 졸업 연기됐다는 증명서가 필요한데 혹시 ARO에 어떻게 말해야되는지 아시나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "비자 연장하려고 하는데 비자가 전 여권으로 등록되어있고 그 사이에 새 여권을 발급받았었는데 연장하려고 보니까 기존 travel document가 만료되었다고 다음 단계로 못 넘어가는데 혹시 이거 관련해서 아는 거 있으신가요?",
            "answer": "오프라인으로 신청하시면 되며, 이민국에서 처리해줍니다."
        },
        {
            "question": "연장하실 때 학교에서 서류 받으신 거 있으신가요?",
            "answer": "Testimonial 받으시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "Hkac 살아보신 분 있으실까요? 얼마나 별로일지 궁금합니다.",
            "answer": "친구 말 들어보면 나쁘지 않다고 들었습니다."
        },
        {
            "question": "아 공연보러 가는 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 summer residence 방 relocation 해보신 분들 셜로에서 허락해줄때까지 기다려야하나요? 아니면 relocation period동안 제가 가능할때 마음대로 옮겨도 되는건가요?",
            "answer": "가능할때 이동하시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "비자 연장해보신 분 계신가요? 필요한 비자 서류 준비할 때 testimonial이나 여권, hkid 카피 같은 것들 다 컬러로 뽑아가야 하는지 궁금해서 여쭤봅니다.",
            "answer": "컬러로 뽑아가면 좋지만 안 뽑아가도 프린트 해주는 곳이 있습니다."
        },
        {
            "question": "보통 나오는데 얼마나 걸리는지 아시는 분 있을까요?",
            "answer": "신청하고 한주 혹은 두주 정도 걸린 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "보통 나오는데 얼마나 걸리는지 아시는 분 있을까요?",
            "answer": "한주? 두주 정도 있다가 받았던 거 같고, 저도 12일 정도 걸릴 거라고 하더라고요, 저도 10일 걸린다 했는데 3일 만에 됐어요."
        },
        {
            "question": "비자 만료 4주 전에 하라고 하던데, 이거 상관 없이 그냥 좀 더 전에 해도 괜찮은 건가요?",
            "answer": "지인이 일정 문제로 더 이전에 신청했다가 빠꾸먹었다고 들었어요."
        },
        {
            "question": "Financial reason으로 휴학 선택하면 어떤 증명서 내야하나요?",
            "answer": "잔고증명서요."
        },
        {
            "question": "여름학기 애드드롭기간 언제까지인가요?",
            "answer": "증명서 내라고 해서요."
        },
        {
            "question": "cga 3.26정도면 과기대 연구석사 진학에 문제가 있을까요?",
            "answer": "학교 측에서는 문제 삼지 않는 성적입니다만 교수님 의견이 제일 중요하죠."
        },
        {
            "question": "뚜렷하게 변환은 할 수 없겠지만, sky 같은 국내대학들과 비교했을 때 저희 학교 학점제도랑 비슷하게 학점을 받는다고 생각하면 될까요?",
            "answer": "개인적인 의견으로 드라마틱한 차이는 없는 것 같아요. 물론 한국 대학 평균 학점이 과기대보다 높기는 합니다."
        },
        {
            "question": "혹시 최근 년도 과기대 평균 GGA도 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "공대는 평균 2점 후반으로 알고 있긴 한데."
        },
        {
            "question": "혹시 최근 년도 과기대 평균 GGA도 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "공대는 평균 2점 후반, 2.7 정도였던 것 같습니다. 선배님이 쓰신 학점 분석글은 https://blog.naver.com/PostView.nhn?blogId=messi_lee&logNo=221437958859에 있습니다."
        },
        {
            "question": "티코 플랫 메이트도 지정 가능한가요?",
            "answer": "네네"
        },
        {
            "question": "비자가 이미 만료 되었다면 연장이 아니라 재신청을 해야 될까요?",
            "answer": "넹"
        },
        {
            "question": "마이너 신청할 때 study plan 제출하라고 하는데 정해진 template이 있는 건지 아니면 그냥 대충 어떤 수업 들을지 ms words에 적어서 내는 건지 모르겠는데 혹시 이거 관련해서 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "여름에도 클리닉 일 하나요?",
            "answer": "yes"
        },
        {
            "question": "혹시 axa 인턴 이거 무슨 포지션인지 정확히 아시는 분 있을까요?",
            "answer": "보험설계사인 것 같네요"
        },
        {
            "question": "보험설계사면 ib나 corporate banking쪽 가는 데는 별 도움...안되겠죠?",
            "answer": "아무것도 안하는것보단 낫죠. 일단 지원하고 붙으면 고민해보세요"
        },
        {
            "question": "저희 e transcript 신청하면 5일정도 걸리나요?",
            "answer": "평일에 빠르면 바로 다음날도 나와요! 전 금요일 오후에 신청해서 화요일 오후에 받았습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 티코홀에 LAN연결할 수 있나요?",
            "answer": "매우 긴 선이 필요합니다"
        },
        {
            "question": "혹시 방 밖에 있을까요...?",
            "answer": "가물가물한데 그 부엌이나 소파쪽에 있을걸요"
        },
        {
            "question": "혹시 티코홀에 LAN 연결할 수 있나요?",
            "answer": "매우 긴 선이 필요합니다."
        },
        {
            "question": "학교 클리닉에서도 메디컬 서티피케이트를 발행해 주나요?",
            "answer": "certificate of sickness 는 발급해줘요."
        },
        {
            "question": "혹시 아이엥 iang비자 나올때까지 홍콩에 있어야하나요? 아니면 잠시 한국 다녀와도 괜찮은가요?",
            "answer": "학생비자 만료되기 전에 돌아오셔야 해요."
        },
        {
            "question": "혹시 지금까지 티코 룸메가 없으면 여름 내내 안 들어오는 건가요?",
            "answer": "온캠도 마찬가지입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 홀1에 사셨던 분들 중에 11,12월에 전기장판 필요할 정도로 춥나요?",
            "answer": "추위 많이 타는 편이면 필요한 정도입니다. 어떤 분들은 전기장판 없이도 잘 사는 경우도 있습니다."
        },
        {
            "question": "출국 전까지 비자가 안 나오면 노비자로 입국해서 본국에서 받아도 되나요?",
            "answer": "넵, 대신 한 번 출국했다 입국해야 activate된다고 들었습니다."
        },
        {
            "question": "출국 전까지 비자가 안 나오면 노비자로 입국해서 본국에서 받아도 되나요?",
            "answer": "네, 대신 한번 출국했다가 입국해야 활성화된다고 합니다."
        },
        {
            "question": "이거 안 해도 되는 걸로 바뀌지 않았나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 교환학생 인터뷰 못 보면 그 다음 학기에 지원할 때 패널티 있나요?",
            "answer": "특별한 사유가 없는 경우, 다음 학기부터 교환이 제한됩니다."
        },
        {
            "question": "전화하면 매일 연결만 되고 안 받던데 전화 해보신 적 있으신가요?",
            "answer": "한 열 번 정도 해보다 보면 상담원 연결 안내가 됩니다."
        },
        {
            "question": "토요일도 하나요?",
            "answer": "다른 이민국 부서가 모두 토요일에 하지 않으니, 티코만 하는 건 이상할 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "안녕하세요 ! 24학번 신입생 단톡방 링크 있나요 ??",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "manulife internship 별로인가요? aia랑 비슷한 계열인가해서요.",
            "answer": "직무에 따라 다를 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "여름학기 기숙사 들어왔는데 아직 체크인을 안 해서 에어컨이 안 되는데 방법이 있나요…?",
            "answer": "홀 튜터한테 부탁하세요."
        },
        {
            "question": "홀 가드한테 부탁해도 방법은 없나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "1위 선수 최대 발롱도르 순위가 몇등인가요?",
            "answer": "그건 말씀드리기 싫습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 센트럴에 BBQ 개장한다는 소식 들으신 분 계신가요?",
            "answer": "안녕하세요, 개장하나요? 센트럴 마켓 옆에 하는 것 같아요."
        },
        {
            "question": "iang 비자 온라인으로 신청하면 수령을 어떻게 하나요? 직접 가서 받아야 하는 건가요?",
            "answer": "돈 내면 무슨 서류 주는데 그냥 폰에 가지고 다니면 된다 들었어요."
        },
        {
            "question": "티코 커먼룸에 개미가 너무 많은데 저층은 원래 그런가요?",
            "answer": "8층에도 개미 이슈 있었어요, 신기패로 구석구석 발라놓으면 다 죽어요."
        },
        {
            "question": "혹시 다른 제품 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 iang 신청 할 때, 예비 졸업증명서 제출해도 되나요? 꼭 졸업장 제출해야 되는 건가요?",
            "answer": "예비도 되는 것 같아요."
        },
        {
            "question": "6월에 학기가 끝나면 복수전공 희망하시는 분들은 인터뷰라던지 필요한 절차들을 몇 월 정도에 진행하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "복수전공 희망하시는 분들은 인터뷰라던지 필요한 절차들을 몇 월 정도에 진행하나요?",
            "answer": "DDP는 6-7월 중으로 알고있고, 경영대 복수 전공은 2학년 2학기 마치고 정합니다."
        },
        {
            "question": "헉 그런가요... 다른 분들은 군대 1학년 끝내시고 가시는지 2학년 끝내시고 가시는지 궁금합니다!",
            "answer": "최대한 일찍 가는게 좋은 것 같습니다; 확실한 계획이나 이유 없으시면 일찍 가는게 나중에 편해요."
        },
        {
            "question": "혹시 예비졸업증명서는 어떻게 발급받나요?",
            "answer": "Academic Registry한테 물어보면 줍니다."
        },
        {
            "question": "혹시 홍콩에서 자취방 구해보신 분 있나요? 대략 집 구하는데 몇 일 정도 생각하면 될까요?",
            "answer": "타이포쪽은 미리 알아보셔야 할겁니다; 좋은 집은 금방 나가요."
        },
        {
            "question": "비자 랜딩슬립 내년 2월까지 기한인데 한국에서 연장신청하기 귀찮으면 8월에 들어가서 해결하는게 더 낫겠죠?",
            "answer": "랜딩 슬립에 있는 기한이 비자 기한이고, 비자 연장은 만료되는 날 기준 4주 전부터 가능해요."
        },
        {
            "question": "비자 연장은 4주 전부터만 가능한가요? 그 전에는 불가능한가요?",
            "answer": "4주 이내에 홍콩에 있어야 해요."
        },
        {
            "question": "한국에서 연장은 안되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 인턴 때문에 한 학기 휴학했는데 다음 학기도 또 인턴 때문에 휴학한다고 하면 보통 잘 허락 안 해주나요?",
            "answer": "그러면 보통 financial issue라고 하면 됩니다."
        },
        {
            "question": "비자 재발급 (연장 x) 받으면 저희 카드도 다시 발급받아야 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "전부터만 가능한가요? 그 전에는 불가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "한국에서 연장은 안되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 인턴 때문에 한학기 휴학했는데 다음 학기도 또 인턴 때문에 휴학한다고 하면 보통 잘 허락 안 해주나요?",
            "answer": "보통 financial issue라고 하면 됩니다."
        },
        {
            "question": "비자 재발급 (연장 x) 받으면 저희 카드도 다시 발급받아야 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "저희 학교 졸업 예정 증명서라는 서류가 따로 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "근데 재신청 동안 한국에 있어도 비자 연장해 주나요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "보통 겨울학기는 몇 학점 듣나요?",
            "answer": "한 과목 들으면 적당해요"
        },
        {
            "question": "기숙사 대기열 순서 되면 이메일 날라오죠?",
            "answer": "넴"
        },
        {
            "question": "혹시 휴학계 신청하면 며칠 정도 후에 결과가 나오나요?",
            "answer": "저는 군휴학 때문에 신청했을 때 5일 후에 휴학 승인됐다고 메일왔네요"
        },
        {
            "question": "비자 연장 절차 당일날 이민국에서 시간 어느 정도 소요되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홍콩 비자 지금 신청하면 학기 시작하기 전에 도착할까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "만약 도착 안 하면 어떻게 해야 할까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "3개월 이상도 더 걸릴 수 있는 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "비자 신청을 하고 난 후 얼마나 걸리는 건가요?",
            "answer": "3개월 이상 더 걸릴 수 있습니다. 이메일을 보내도 답이 올지 장담할 수 없습니다."
        },
        {
            "question": "Mandatory Provident Fund에 대해 아는 분 계신가요?",
            "answer": "첫번째 옵션을 선택하시면 됩니다. MPF는 홍콩 연금으로 자동으로 징수됩니다."
        },
        {
            "question": "비자 신청 한꺼번에 모아서 보내는 건가요?",
            "answer": "네, 비자 신청이 올라가는 기간에 신입생들이 함께 신청하는 경우가 많습니다."
        },
        {
            "question": "기숙사 신청할 때 어디 홀이 제일 좋은가요?",
            "answer": "가까운 걸 원하신다면 홀1이나 홀2, 시설 좋은 걸 원하신다면 7, 8, 9를 추천합니다."
        },
        {
            "question": "재학증명서는 어떻게 구하나요?",
            "answer": "재학증명서는 해당 링크에서 신청할 수 있습니다: https://registry.hkust.edu.hk/resource-library/testimonial-current-students"
        },
        {
            "question": "The D. H. Chen Foundation Life Science Scholarship이 사라졌나요?",
            "answer": "계속 주고 있는 걸로 알고 있으며, 따로 신청할 필요 없이 선발되면 입금되는 방식입니다."
        },
        {
            "question": "학교 홈페이지에는 계속 남아 있고 문의 이메일엔 답장을 안 주셔서 궁금하네요.",
            "answer": "계속 주고 있는 걸로 알고 있습니다! 따로 신청은 하지 않아도 되고, 선발되면 입금되는 식이더라구요."
        },
        {
            "question": "기숙사 웨잇 한번 빠졌나요? 현황 어디서 체크 가능한지 궁금합니다.",
            "answer": "처음에 93이었다가 6월 초에 23으로 바뀐 이후론 업뎃이 없네요. 12일에 로컬 리스트 한 번 업뎃되고 논로컬은 4일에 마지막으로 업뎃된 걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "저희 수강신청이 언제인가요?",
            "answer": "대략 개강 2주 전쯤에 하는 걸로 기억합니다!"
        },
        {
            "question": "긱사 체크인 날짜는 아직 안 나왔죠?",
            "answer": "19일에 오픈하는 거 아니었나용? 신입생 한정이었나 보네요."
        },
        {
            "question": "여권 갱신 시 일단 여행비자로 홍콩 가서 출입국사무소에서 학생비자 갱신하는 건가요?",
            "answer": "만료된 여권이랑 신여권 같이 들고와서 보여주니까 들여 보내줬어요. 아마 HKID랑 비자가 만료 안 됐다면 상관없을 것 같긴 해요."
        },
        {
            "question": "다른 학부에서 fina로 전과해보신 분 계신가요? 많이 어렵나요?",
            "answer": "될 겁니다. 하려고 알아봤었는데 비즈니스 1학년 애들이 듣는 기본 수업부터 다 들어야 해서 하게 된다면 한 학기에 많은 수업을 듣긴 해야 해요. 비즈니스랑 싸이는 겹치는 과목이 거의 없어서 그냥 예전에 들었던 수업은 다 카운트 안 되는 걸로 됩니다."
        },
        {
            "question": "혹시 전과할 때 보는 인터뷰는 그룹 인터뷰 일까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "심천 주말에도 비자 발급해주나요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "off cycle 인턴십 때문에 nol을 따로 받아야 되는 상황인데, 혹시 온라인으로는 안 되고 꼭 이민국을 찾아가야 되는 건가요?",
            "answer": "네네, 신청하면 일주일 내로 나오나요? 보통은 일주일만에 나오기는 했어요. 근데 더 오래 걸린 사람들도 많아서 일단 빨리 하시는 것 추천드려요."
        },
        {
            "question": "혹시 12월까지 인턴하는데 홍콩섬에서 flatmate 구하시는 분 없나요?",
            "answer": "어디 쪽 거주하실 예정인가요?"
        },
        {
            "question": "제가 이번에 Science A에서 mse를 통해서 과를 받았는데, 엔지 친구들이랑 다르게 아직 저는 extended major in AI 지원하라고 메일이 안 오네요...",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 12월까지 인턴하는데 홍콩섬에서 flatmate 구하시는 분 없나요?",
            "answer": "어디쪽 거주하실 예정인가요? 홍콩섬 어디든 괜찮습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 휴학해서 학생증 expire 하면 새로 발급받나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "비자 신청할 때 통장 잔액 얼마 정도 있어야 하나요?",
            "answer": "처음 신청할때 2000정도였나 그럴거에요, 연장은 필요없고요."
        },
        {
            "question": "혹시 academic registry랑 school department 방학때도 답변 하나요?",
            "answer": "왤케 답변이 없지...."
        },
        {
            "question": "비자 신청할 때 통장 잔고 부모님껏만 해도 되나요? 아님 제것도 해야 하나요?",
            "answer": "Photocopy of proof of the applicant's financial support, e.g  bank statements, savings account passbooks, tax receipts and salary slips. If you are financially sponsored, please also provide the financial supporting document of your parents, a letter signed by the financial sponsor/ parents and also copy of his/her passport/ Identity Document bearing his/her signature."
        },
        {
            "question": "군대 휴학 신청 할때 1년 반도 되나요 아니면 2년짜리 신청해야 되나요?",
            "answer": "2025년 6월 입대 -> 2027년 1월 복학, 타이밍 잘 맞으면 가능하죠, 1년반 해서 칼복학 했어요, 추천은 안하지만 가능은 합니다, 2년짜리 신청하고 한학기 전에 다시 복학서류 내도 괜찮아요."
        },
        {
            "question": "신입생이라 기숙사 신청할려고 하는데 홀 7,8,6 순서로 지원하면 너무 리스크가 클까요?",
            "answer": "인생은 한방입니다, 성공하면 1인실, 실패하면 5홀 아닙니까~ 그러다 셋이 한 방 쓰고 그러는 겁니다."
        },
        {
            "question": "1학년도 3지망 다 떨어져서 5홀 붙는 경우가 있나요?",
            "answer": "경우로 따지자면 있습니다, 제가 그랬거든요."
        },
        {
            "question": "혹시 extended major in ai 지원 기간이 department 마다 다른가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 tko 체크인 할때 학생증 없으면 아예 못들어가나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 extended major in ai 지원 기간이 department 마다 다른가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "안녕하세요 혹시 신입생 기숙사 신청 링크 다들 받으셨나요?",
            "answer": "보통 1학년 끝나고 과 선택할 때 열립니다."
        },
        {
            "question": "홍콩에서 인턴십 어디서 찾나요?",
            "answer": "링크드인이나 학교 job board에서 찾을 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "보통 기숙사 웨잇리스트 2차 업데이트는 언제되나요?",
            "answer": "9월 초라고 들었습니다. 6/4에 업데이트가 한번 있었습니다."
        },
        {
            "question": "비자 신청서 뽑을 때 저렇게 print button 나와도 상관없나요? 사소한 걸로 질문 드려 죄송합니다!",
            "answer": "괜찮을 거예요."
        },
        {
            "question": "비자 신청서에 넣는 사진 여권사진 사이즈 괜찮나요? 서류에 써있는 사이즈 규격이랑 달라서요!",
            "answer": "여권 사이즈로 붙이면 안 됩니다."
        },
        {
            "question": "티코 기숙사 에어컨 1시간에 1불이 맞는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "통장 잔고 증명서 USD로 나와도 상관없나요?",
            "answer": "상관없어요."
        },
        {
            "question": "교환학생에서 받은 학점은 letter grade로 인정이 되나요?",
            "answer": "무조건 p/f일걸요."
        },
        {
            "question": "차가에 베이징 덕 350달러짜리 하나 시키면 한 몇 명 정도 먹을 수 있나요?",
            "answer": "한 4~5명 가능합니다. 남은 부위로 볶음밥을 줘서 양이 생각보다 많았습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 여기 여자 룸메이트 구하시는 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 남자 머리 괜찮게 짜르는 곳 있나요?",
            "answer": "전 과기대 미용실 좋던데, 티코 한진헤어 싸고 잘해요."
        },
        {
            "question": "비자 신청 중에 있는데 letter of acceptance가 복학생 비자 신청에도 필요한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 남자 머리 괜찮게 짜르는 곳 있나요?",
            "answer": "전 과기대 미용실 좋던데; 티코 한진헤어 싸고 잘해요."
        },
        {
            "question": "비자 신청 중에 letter of acceptance가 복학생 비자 신청에도 필요한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "2학기 성적증명서 떼려고 하는데 어떻게 하는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "Student portal —> transcript"
        },
        {
            "question": "혹시 멘토 멘티 신청은 언제부터 받나요?",
            "answer": "멘토 지원자는 7월 중순에서 말 사이부터 받을 예정이고 멘티는 8월 초 쯤부터 받을 예정입니다."
        },
        {
            "question": "멘토멘티 배정은 언제쯤인가요?",
            "answer": "배정은 8월 초에 다 받고 나면 늦어도 8월말에 배정 할 예정입니다."
        },
        {
            "question": "여름학기에 Shaw Auditorium 24시간인가요?",
            "answer": "아닌 것 같아요…! 원래 항상 11시인가 12시에 닫았던 걸로 기억합니다."
        },
        {
            "question": "비자 신청 시 financial support statement 부친 연봉 증명서 낼 예정인데 영문이어야 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홀2 화장실 홀1이랑 똑같이 생겼나요?",
            "answer": "홀2 화장실이 더 넓고 조금 더 깔끔해요."
        },
        {
            "question": "홍콩에서 집 구하는데 보통 얼마 정도 걸리나요?",
            "answer": "생각보다 금방 구해져요, 2-3주 정도 잡고 방 보시는 거 추천드리고 너무 급하시면 1주 이내로도 구할 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "구할 때 앱 같은 거 사용하셨나요?",
            "answer": "hse 썼어요."
        },
        {
            "question": "홍콩에서 집구하는데 보통 얼마정도 걸리나요?",
            "answer": "생각보다 금방 구해져요 2-3주 정도 잡고 방 보시는거 추천드리고 너무 급하신거면 1주 이내로도 구하실 수 있습니다. 연락만 미리 하셔서 방 보러갈 시간 잘 조정하시면 돼요."
        },
        {
            "question": "구할 때 앱 같은 거 사용하셨나요?",
            "answer": "hse 썼어요."
        },
        {
            "question": "과기대 엔지는 들어갈 만한 스펙되는 동아리 같은 게 있나요?",
            "answer": "시간을 갈아넣어야 하지만 robomaster 가면 많이 배웁니다."
        },
        {
            "question": "혹시 과기대는 홍콩대 카리타스처럼 기숙사 떨어졌을 때 괜찮은 가격에 살 수 있는 곳이 없나요?",
            "answer": "타이포차이죠 ㅋㅋ 돈 좀 더 쓰실 생각 있으면 로하스 티코."
        },
        {
            "question": "학교 내에서 하는 대회가 있나요?",
            "answer": "Urop도 추천합니다."
        },
        {
            "question": "혹시 알고 계신 캠엔지 쪽 동아리가 있을까요?",
            "answer": "관련 동아리는 없는 걸로 알아요. 대신 urop 시상식에서 한국인/chem & bio eng 수상자도 꽤 계시던데 한번 네트워킹 해보셔도 좋을 것 같아요."
        },
        {
            "question": "한인회 신청 언제 하는 건지 알 수 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "과기대 내에 세븐일레븐 제외하고 전자레인지 사용 가능한 곳이 있을까요?",
            "answer": "lg1 canteen 안에 있어요, lsk 에비니저 반대편에도 있어요."
        },
        {
            "question": "기숙사 대기 언제 풀릴까여?",
            "answer": "작년 기준으로 개강 전에 10번대도 안 풀렸던 것 같은데, 학교에서 해외 유학생 많이 뽑을 거라고 해놓고 정작 해외 재학생 의견은 절대 안 들어주네요."
        },
        {
            "question": "혹시 그 사이에 웨잇에 계셨다가 긱사 받으신 분 계실까요?",
            "answer": "앗, 웨잇이 풀릴 것 같은데 그전까지는 어케 해야 하나요?"
        },
        {
            "question": "친구한테 들은 바로는 새로 지어지는 기숙사도 로컬한테 배정된다고 하던데요.",
            "answer": "최근에 이메일 보내봤는데 9월 초에 웨잇 푼다고 하더라고요."
        },
        {
            "question": "혹시 아직 웨잇이신 분들 이메일 같이 보내실 분들 계실까요?",
            "answer": "여러 명이서 반복적으로 요청하면 들어줄 수도 있다고 하더라고요. 저도 같이 보낼게요."
        },
        {
            "question": "혹시 200번 후반은 힘들까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홍콩 방 구할 때 사기 당하지 않는 꿀팁 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "기숙사 웨잇 한번 풀렸나요?",
            "answer": "6월이 마지막이에요."
        },
        {
            "question": "한국에서 컨설팅 ra 구하기 많이 어렵나요?",
            "answer": "아이컨이나 다른데서 공고 보시자마자 ASAP으로 넣으세요."
        },
        {
            "question": "이렇게 하면 합격률이 높은가요?",
            "answer": "넵 나오고 최대한 빨리 레주메 쏘는 게 좋습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 항생은행은 계좌 이체 내역을 한 달에 한번 나오는 e-statement으로 밖에 확인 못 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 처음으로 긱사 들어갈 때 오후 9:30에 도착하는 비행기는 시간이 너무 늦어서 체크인이 힘들까요?",
            "answer": "웬만하면 해줘요 체크인."
        },
        {
            "question": "혹시 7홀이랑 8홀 각각 장단점이 뭔지 알 수 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 처음으로 긱사 들어갈때 오후 9:30에 도착하는 비행기는 시간이 너무 늦어서 체크인이 힘들까요?",
            "answer": "웬만하면 체크인은 해줘요."
        },
        {
            "question": "혹시 7홀이랑 8홀 각각 장단점이 뭔지 알 수 있을까요?",
            "answer": "7홀이 8홀에 비해 화장실 방음이 잘 안돼고 방 폭이 좀 더 좁으며 2홀엘베랑 가깝습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 다들 기숙사비용 올라왔나요?",
            "answer": "저요; 전 안올라왔어요."
        },
        {
            "question": "Additional Major spring 시기 놓치면 1년 기다려야 하나요? 아님 3학년 때는 additional major 신청 못하나요?",
            "answer": "시기 놓치면 아예 지원 자체가 불가합니다."
        },
        {
            "question": "인턴 서류 접수 한 다음 언제즘 인터뷰 요청 오나요?",
            "answer": "빠르면 1주일, 늦으면 몇개월까지 걸립니다."
        },
        {
            "question": "waitlist가 mid-term 끝나고 풀리면 기숙사비가 더 싼가요?",
            "answer": "아니요."
        },
        {
            "question": "다음학기 휴학 신청은 언제까지 할 수 있나요?",
            "answer": "다음학기 애드앤드랍까지 가능합니다."
        },
        {
            "question": "만약 홀에 붙은 뒤에 휴학 신청하면 그 기숙사 남은 자리에 다음 사람은 무조건 랜덤으로 들어오게 되나요?",
            "answer": "전자죠."
        },
        {
            "question": "기숙사비 1년 결제하고 한 학기 뒤에 군대 가면 나머지 반 학기는 환급되는 거에요 아니면 복학하고 한 학기 더 하는 거에요?",
            "answer": "학비랑 기숙사비 둘 다 학기당 한 번씩 결제합니다."
        },
        {
            "question": "기숙사비를 결제하고서 휴학을 결정하면 기숙사비 환불을 받을 수 있나요?",
            "answer": "환불은 안해주고 복학할때 기숙사비에서 빼줄겁니다."
        },
        {
            "question": "한국에서 기숙사비 내려고 하는데 보통 어떻게들 하시나요?",
            "answer": "은행가서 학교 계좌에 송금해달라고 하면 해줍니다. 재학증명서 지참해서 가셔야 하고 송금인에 영문으로 이름 잘 작성하시고 student number 같이 적으면 좋습니다."
        },
        {
            "question": "1홀에 한국 사람들 많다고 들었는데 6,7,8,9 에도 많나요?",
            "answer": "1홀에 비하면 엄청 적은 것 같아요."
        },
        {
            "question": "1홀에 한국 사람들 많다고 들었는데 6,7,8,9 에도 많나요?",
            "answer": "1홀에 비하면 엄청 적은 것 같아요."
        },
        {
            "question": "월세 계약기간 중에 여름방학처럼 길게 집을 비우게 될 경우에 다른 사람한테 1~2개월 동안 양도가 가능한가요?",
            "answer": "계약마다 다를 거예요. 집주인과 조율해야 하는 문제입니다."
        },
        {
            "question": "작년 학비 얼마였는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "70000인가 75000 아니었나요?"
        },
        {
            "question": "혹시 긱사 웨잇인데 가을학기 휴학해도 웨잇에서 빠지진 않나요?",
            "answer": "웨잇 순번만 되면 봄학기 때 긱사 받아서 들어갈 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "보통 유학생 보험은 어디로 가입하시나요?",
            "answer": "현대해상 유학생 보험 있습니다."
        },
        {
            "question": "이거는 따로 신청하는 건가요?",
            "answer": "자동으로 됩니다."
        },
        {
            "question": "보통 언제쯤 학비 내라고 하는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "8월 중순에서 말쯤으로 기억합니다."
        },
        {
            "question": "전액 장학금 유지되는 최소 학점이 몇 점인지 기억하시는 분 있나요?",
            "answer": "3.0입니다."
        },
        {
            "question": "타이포차이 빌리지 여자 두 명이 같이 자취하기에 보안이 괜찮을까요?",
            "answer": "경찰서 바로 앞에 있고 사는 사람들도 대부분 학교 사람이나 교수님들이라서 걱정할 만한 부분은 없었어요."
        },
        {
            "question": "금 유지되는 최소 학점이 몇 점인지 기억하시는 분 있나요?",
            "answer": "3.0입니다. 작년 입학 기준으로 3.0이었어요."
        },
        {
            "question": "학기 다니는 중간에도 장학금 신청 가능한가요?",
            "answer": "네네, 가장 흔한 게 성적우수 장학금인데, 보통 3.6 이상이면 받을 수 있어요."
        },
        {
            "question": "이번에 복학하는데 수강신청은 보통 언제쯤 하나요?",
            "answer": "8월 말이에요. 시간 넉넉해요."
        },
        {
            "question": "긱사비용 늦게 내면 배정받는데 위험할까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 전액장학금이여도 성적 장학금 받을 수 있나요?",
            "answer": "전액장학금에 매년 55000 HKD 받고 있는데 성적 장학금을 못 받는다고 하네요."
        },
        {
            "question": "전액장학금이여도 성적 장학금을 받을 수 있나요?",
            "answer": "장학금 받을 수 있는 최대 금액이 있고, 전액장학금에 년마다 55000hkd 받고 있는데 성적 장학금은 못 받는다네요."
        },
        {
            "question": "성적 장학금 신청은 성적 나오고 신청 하는건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 bain act /temp나 맥킨지 인턴 공고는 어디서 확인할 수 있나요?",
            "answer": "국내 대학교 커리어보드에 많이 올라오고, 학회 내부, 학교 내부, 지인 내부에서 돌아가는 경우가 흔합니다."
        },
        {
            "question": "기숙사 500번대면 봄학기에 들어갈 가능성이 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홀 웨잇이 밀려날 수도 있나요?",
            "answer": "저도 19일에 업뎃됐을 때 밀려났는데 한 학기만 지원하셨나요?"
        },
        {
            "question": "홀 웨잇이 밀려날 수도 있나요?",
            "answer": "저도 19일에 업뎃됐을때 밀려났네요."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 치과, 치료비 많이 비싼가요?",
            "answer": "무료 아니면 치과는 많아봤자 몇 백 불 정도입니다."
        },
        {
            "question": "휴학 신청하고 승인될때까지 보통 기간이 얼마나 걸리나요?",
            "answer": "서류를 다 냈으면 이론상 하루만에도 컨펌이 됩니다."
        },
        {
            "question": "기숙사비나 학비 낼 때 환전수수료나 환율 가장 괜찮게 내는 방법은 카카오페이인가요?",
            "answer": "저는 케이뱅크 쓰고, 토스 결제도 괜찮습니다."
        },
        {
            "question": "재학증명서는 이메일 요청 말고는 못받나요?",
            "answer": "구글에 우리학교 재학증명서 검색해서 인터넷 폼 작성 후 돈내면 이멜이나 하드카피 중 하나 발급받을 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 스벅 텀블러도 학생 할인 포함인가요?",
            "answer": "아니요."
        },
        {
            "question": "혹시 인턴 지원하고 10-min call 하게 되면 무슨 내용 물어보는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "대부분 자기소개 및 지원동기를 물어봅니다. 금융권이면 테크니컬한 질문이 대부분인 경우도 있죠."
        },
        {
            "question": "휴학 신청하면 얼마나 걸리나요?",
            "answer": "이유만 합당하면 일주일 내로 처리해 줍니다."
        },
        {
            "question": "한 3개월동안 렌트하고 싶은데 그게 가능한가요?",
            "answer": "네, 잘 구해보시면 해주는 분들 있습니다."
        },
        {
            "question": "한 3개월동안 렌트하고 싶은데 그게 가능한가요?",
            "answer": "네, 잘 구해보시면 해주는 분들 계세요. 저도 계약기간 6개월이 최소라는 분한테 월세 조금 더 드리고 3개월만 했어요."
        },
        {
            "question": "조금 더 면 기존 월세의 몇프로인지 혹시 알려주실 수 있나요?",
            "answer": "집주인마다 다릅니다."
        },
        {
            "question": "혹시 교내 프린터기에서 무료로 뽑을 수 있는 종이매수가 몇 페이지 정도까지인지 알고 계신 분 계실까요?",
            "answer": "전공 수업 한 개당 50으로 알고 있습니다, 컴과 기준입니다."
        },
        {
            "question": "원래 요즘은 비자 발급받으며 학교에서 소포로 안보내주고 e-visa 만 주나용?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "MCGA 취업에 의미 있나요? 아님 그냥 참고용인가요?",
            "answer": "전공 학점 따로 적으라는 회사들이 있습니다."
        },
        {
            "question": "기숙사비 언제까지 내나요? 한 일주일 정도 늦어도 미리 셜로에 메일 넣으면 괜찮나요?",
            "answer": "9/3까지 내시면 되고 이유만 타당하면 일주일보다 더 늦게 내실 수도 있어요."
        },
        {
            "question": "2025년 상반기 off cycle 인턴 공고는 보통 9월 달에 올라오나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 군 휴학 신청할 때 reason for leave from study Others로 선택해야 하나요?",
            "answer": "네, 저는 others 하고 military service로 썼습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 최근에 elec 1010 들으신 분 중에 렉쳐 비디오 제공해주는지 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "tko 지역에서 렌트 구하신 분들 중에 property agent 추천하시는 데가 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 여자 룸쉐어 구하시는 분들 있나용??",
            "answer": "저요."
        },
        {
            "question": "8월부터 하실 생각도 있으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "과기대 대학원생 방 비번 아는 분 계신가요?",
            "answer": "REDBIRD 입니다."
        },
        {
            "question": "송금을 하더라도 하루나 이틀 정도 늦게 도착하면 offer deffer 될 수도 있나요?",
            "answer": "보낸 날짜만 29일이면 상관없습니다."
        },
        {
            "question": "영주권 따려면 학생 비자에서 iang 비자로 넘어갈 때 기간이 끊기면 안 되는 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "선배님들! 추천하시는 HKID 수령처 있으실까요?",
            "answer": "쿤통이요, TKO가 더 가깝지 않나요? 이번에 신설된 곳이라서 퀀통보다 가까울걸요, Tseung Kwan O로 가세요 학교에서 제일 가깝습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 TKO, 퀀통 다음으로 추천하시는 곳 있으실까요?",
            "answer": "정관오에서 시간 쇼부 보고 다녀오시는 게 심적으로 체력적으로 편할겁니다."
        },
        {
            "question": "저희학교에서 계절 학기를 마지막으로 졸업할 수 있나요?",
            "answer": "가능해요."
        },
        {
            "question": "혹시 과기대 홀이 남녀 층별로 나누어져있나요?",
            "answer": "그런 홀도 있고 아닌 홀도 있습니다; 홀마다 다릅니다."
        },
        {
            "question": "아 그럼 겨울 학기도 마찬가지인거죠…?",
            "answer": "확인해보시는 거 추천드려요 여름학기는 아래 링크에 나와있는 내용 참고하시면 되세요."
        },
        {
            "question": "이번에 오프사이클 인턴을 위해 nol을 발급 받으면 이 인턴이 끝남과 동시에 nol이 만료되나요? 아니면 1년동안은 유효한가요?",
            "answer": "Nol은 그 인턴 끝나면 만료돼요; 애초에 nol에 회사 이름이 나와요."
        },
        {
            "question": "비자 신청 늦게 해보신 분 계신가요.. 비자 신청 기간 놓쳤으면 어떻게 하죠.?",
            "answer": "괜찮아요 그냥 학교에 이메일 보내고 신청 진행하세요; 며칠 늦어도 상관없습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 한국 수능점수로도 저희학교 입학이 가능한가요?? 아님 한국에서 홍콩으로 편입하는 사례가 있나요?",
            "answer": "수능 가능해요; 자세한 내용은 입학처로 문의해보시는 게 좋을 것 같아요."
        },
        {
            "question": "비자 발급 안돼서 student service 다 차단 당했는데 비자 문제 해결하겠다고 잘 얘기하면 풀어줄까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "저희 이번 학기 class schedule은 언제쯤 나올까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "기숙사비를 냈는데 안냈다고 학교에서 연락이 왔는데 이거 어떻게 해야하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "기숙사비를 못 냈는데 미루는게 가능할까요?",
            "answer": "금전적인 문제나 다른 사정으로 미뤄달라고 요청하는건 받아들여지기 어려울 겁니다."
        },
        {
            "question": "담학기 기숙사는 받을 수 있는건가요?",
            "answer": "8월 1일에 나오는 class schedule에서 확인하실 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "기숙사와 수강신청은 어떻게 하나요?",
            "answer": "신입생이 아니라면 재학생이 아닐까요? 시스템 접근 다 차단되고 어필해보시기 바랍니다."
        },
        {
            "question": "혹시 기숙사 침대 사이즈 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "침대 사이즈는 75cm×190cm입니다."
        },
        {
            "question": "전기장판 말고 다른 꿀템들 추천해주실 수 있을까요?",
            "answer": "멀티콘센트를 한국 제품으로 사서 가세요. 나머지는 홍콩에서 구매하면 됩니다."
        },
        {
            "question": "기숙사 웨잇 200번대였던 분들 학기 초반에 풀리셨을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "기숙사 웨잇 때문에 학교 주변에 괜찮은 호텔 있을까요?",
            "answer": "홀리데이 인 외에 다른 선택지는 비쌉니다."
        },
        {
            "question": "홀리데이는 달에 얼마 정도 하나요?",
            "answer": "2인실 하나에 300만원 중반대인 것으로 알고 있습니다."
        },
        {
            "question": "기숙사 웨잇 때문에 홀리데이 인 외에 학교 주변에 한 달 살이하기 괜찮은 호텔 있을까요?",
            "answer": "홀리데이를 제외하면 다들 너무너무 비쌉니다."
        },
        {
            "question": "홀리데이는 혹시 달에 얼마 정도 하나요? 직접 살아보신 분 계시다면..",
            "answer": "2인실 하나에 300만원 중반대 아니었나요?"
        },
        {
            "question": "해외 송금으로 기숙사비 내고, 언제쯤 답장 오는지 아시는분 계신가요?",
            "answer": "설명하고 보내놓으셨으면 괜찮아요! 일처리가 좀 많이 느린 편이라 답안와도 걱정 안 하셔도 될 듯합니다."
        },
        {
            "question": "과기대에서 석사까지 하고 박사는 다른 학교에서 하는 케이스가 흔한가요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "TKO 체크인 새벽에도 가능하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "시간표 뜬 이후에도 수업들이 더 추가 되기도 하나요? 제 전공 필수 수업 한개가 리스트에 아예 없어서요.",
            "answer": "일반적으로 그러진 않을텐데... 혹시 그 수업이 보통 봄에만 제공되는 수업인가요? 아니요.. student intranet 전공 필수 수업 리스트 보면 가을에만 제공된다고 떠서요."
        },
        {
            "question": "호텔 장기투숙은 보통 아고다같은 어플로 예약하나요?",
            "answer": "다이렉트로 호텔에 문의하면 됩니다."
        },
        {
            "question": "혹시 과기대 통학해보신 분 있으신가요?",
            "answer": "어디서 말씀하시나요?"
        },
        {
            "question": "혹시 isom 4530 들어보신 분 계실까요?",
            "answer": "저요~ 몇 년 전에 들었네요."
        },
        {
            "question": "fyp 겨울학기 때 1학점 들으면 겨울학기 때 무조건 홍콩에 남아야 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "복학생이라 기숙사 외에 살 만한 곳이 여기인가요?",
            "answer": "타이포차이가 학교에서 젤 가까운 곳이에요."
        },
        {
            "question": "여기 집들은 부동산 통해서 구어나 그런건가요?",
            "answer": "전 학교 에이전트 통해서 구했습니다."
        },
        {
            "question": "복학생이라 기숙사 외에 살 만한 곳이 여기인가요?",
            "answer": "타이포차이가 학교에서 젤 가까운 곳이에요."
        },
        {
            "question": "여기 집들은 부동산 통해서 구하거나 그런건가요?",
            "answer": "전 학교 에이전트를 통해서 구했어요; 학교 offcampus housing사이트 사용했어요."
        },
        {
            "question": "혹시 non-local 학생들은 파트타임 인턴십 하는게 불가능한가요?",
            "answer": "Nol 신청하시면 돼요."
        },
        {
            "question": "엗 혹시 수업 난이도가 많이 빡셀까요? 꿀강을 찾고 있어요?",
            "answer": "꿀강이라고 보기는 어려울 수도요. 저는 굉장히 즐겼던 수업이긴 합니다."
        },
        {
            "question": "혹시 여름학기에 해보신 분들 여름 내내 하는 건가요?",
            "answer": "여름 학기 내내 해요; 수업보단 랩인턴에 가까운 것 같아요."
        },
        {
            "question": "아 여름엔 돈 받고도 하는건가보네요?",
            "answer": "맞아요."
        },
        {
            "question": "막학년인데 들을게 없으면 6학점만 들어도 되는건가요?",
            "answer": "답변 없음."
        },
        {
            "question": "이거 참석 확정 이미 다 됐나요?",
            "answer": "재학생은 그냥 참가자니 참석인원이 찼는지는 알 수 없죠."
        },
        {
            "question": "ELEC 1010 들어보신 분 있으신가요?",
            "answer": "개꿀강입니다."
        },
        {
            "question": "비자가 만기됐으면 다시 신청해야하나요?",
            "answer": "네 전 됐습니다."
        },
        {
            "question": "내용이 쉬워서 꿀강인가요 아니면 점수를 잘줘서 꿀강인가요?",
            "answer": "전자입니다."
        },
        {
            "question": "비자가 만기됐으면 다시 신청해야하나요?",
            "answer": "네, 전 됐습니다."
        },
        {
            "question": "Comp 1991은 어떻게 진행되는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "https://cse.hkust.edu.hk/ug/comp1991/"
        },
        {
            "question": "Comp 2011 하시는 교수님들 중 추천하시는 분 있을까요?",
            "answer": "Dimitris 교수님 잘 가르치십니다."
        },
        {
            "question": "요새 복학생들 기숙사 받기 빡센가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "numpy & Pandas 수업이 생기나요?",
            "answer": "comp 2211이 다루기는 할 거에요."
        },
        {
            "question": "기숙사 비용 semester 마다 내는거 맞을까요?",
            "answer": "넵."
        },
        {
            "question": "학비 낸 거 영수증 어떻게 확인하나요?",
            "answer": "SIS 오른쪽에 보면 official receipt 있어요."
        },
        {
            "question": "학생증 없이 학교 건물 들어갈 수 있나요?",
            "answer": "학생증 있어야 출입 가능해요, 재학생이시면 그 무인보관함으로 들어와요."
        },
        {
            "question": "코로나 + 군대 + 휴학으로 이제 처음 홍콩 가보는데 학생증 없이 학교 건물 들어갈 수 있나요? 아니면 학생증 실물을 따로 받을 수 있는 곳이 있나요?",
            "answer": "학생증이 필요 없는 게이트로는 출입할 수 있지만, 학생증 없이 기숙사/도서관은 들어갈 수 없습니다."
        },
        {
            "question": "다들 학생증은 어떻게 수령하셨나요?",
            "answer": "학생증은 무인함에 들어가 있습니다."
        },
        {
            "question": "휴마 1000 원래 ABCDEFG 매 학기마다 제공하지 않나요?",
            "answer": "휴마 1000은 하나만 들을 수 있는 것으로 알고 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 preenrolled되어있는 필수 수강강의같은게 있나요? 있다면 어디서 확인 가능할까요?",
            "answer": "프리인롤은 개강 직전쯤에 떠서 확인할 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 프리인롤 안받을 수는 없나요?",
            "answer": "가능하지만 학과 오피스를 잘 설득해야 합니다."
        },
        {
            "question": "기숙사 웨잇리스트 400~500번대 11월달엔 풀릴 가능성 있을까요?",
            "answer": "막학기 경험상 그 정도면 가망이 없어 보이며, 원만한 학교생활을 위해 빠른 포기와 선택이 현명하다고 생각합니다."
        },
        {
            "question": "혹시 기숙사 체크인이 9월 4일까지라고 돼 있는데 그 이후로 홍콩 들어가는 경우에는 어떻게 해야하나요?",
            "answer": "셜로에 그때까지 못 들어가는 이유 설명하는 이메일을 보내시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "크레딧 아예 없이 입학한거면 걱정 한시름 놓아도 되는걸까요?",
            "answer": "크레딧 없이 입학하셔서 한시름 놓는다면 대부분 사람들이 최소 학점은 pre enroll 될 것입니다."
        },
        {
            "question": "기숙사 체크인이 9월 4일까지인데 그 이후로 홍콩 들어가는 경우는 어떻게 해야 하나요? 저 기간 내로 못하면 방 빼야하나요?",
            "answer": "셜로에 그때까지 못 들어가는 이유 설명하는 이메일 보내시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "크레딧 아예 없이 입학한거면 걱정 한시름 놓아도 되는걸까요?",
            "answer": "크레딧 없이 입학하셔서 한시름 놓는다는 얘기는 대부분 사람들이 최소 학점은 pre enroll 될 거라는 것입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 credit transfer된 과목들을 확인할 수 있는 방법 있을까요?",
            "answer": "Student portal -> Unofficial Transcript 에서 확인할 수 있어요."
        },
        {
            "question": "휴학 2년 냈는데 1년 반으로 바꾸신 분 있으실까요?",
            "answer": "그냥 aro나 department에 메일 보내면 됩니다."
        },
        {
            "question": "view report하고 나올때까지 보통 시간이 조금 걸리나요? 바로 안나오네요.",
            "answer": "오른쪽 위에 로딩 되는거 보일 거예요."
        },
        {
            "question": "pre-enroll 된 과목들은 학교 포털에 가면 알 수 있는 걸까요?",
            "answer": "Student portal -> Academics 밑에 Enroll -> My Class Schedule 들어가시면 나올 거예요; 지금은 안 나오고 수강신청 전에 validation 기간에 뜰 거예요."
        },
        {
            "question": "지금 100번 때면 방 알아보는게 맞겠죠?",
            "answer": "기숙사 기다리시는 분들은 대부분 2학년이 아닐까요?"
        },
        {
            "question": "2학년까지는 보장이라 3학년부터일까요?",
            "answer": "네, 원래 입학 후 2년 보장이다가 2학년까지인 걸로 바뀌었다고 알고 있습니다."
        },
        {
            "question": "1학년 끝나구 군대 다녀와도 2학년까지는 보장인걸까요?",
            "answer": "그 케이스인 저와 제 친구들 전부 기숙사 받았습니다."
        },
        {
            "question": "신축 기숙사는 언제 완공인가요?",
            "answer": "예정은 24년이라더니 외관을 보니 아직도 일년은 더 걸릴 것 같네요."
        },
        {
            "question": "휴학한 학생의 경우 재학증명서가 어떻게 발급되는지 아시는 분 계시나요?",
            "answer": "휴학중이라고 뜹니다."
        },
        {
            "question": "9월 중순 - 12월 중순 서블렛 구하시는 분 있으면 연락 주세요.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "8월에 웨잇 업데이트 되는거 보고 자취방 알아보면 너무 늦은가요?",
            "answer": "저도 궁금해요!"
        },
        {
            "question": "3학점짜리 common core 과목이 SA랑 S&T를 common core area로 포함하고 있으면 두 area에서 모두 3학점으로 인정되는건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "8월에 웨잇 업데이트 되는 거 보고 자취방 알아보면 너무 늦은가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 3학점짜리 common core 과목이 SA랑 S&T를 common core area로 포함하고 있으면 두 area에서 모두 3학점으로 인정되는 건가요?",
            "answer": "한 area만 인정될 거예요."
        },
        {
            "question": "혹시 선배님들 S&T-SSC 쪽 common core 중에 들을 만한 수업 있나요?",
            "answer": "oces 1030, bien 1010, Elec 1010"
        },
        {
            "question": "고려대 방문학생 하는데 수업 한국어로 진행되는 것들도 전부 크레딧 트랜스퍼 가능한가요?",
            "answer": "원칙상으론 영어 수업만 가능한 걸로 알아요."
        },
        {
            "question": "혹시 여름학기에 졸업하는 경우도 주위에 종종 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "과기대 HKAC 홀은 어떻게 배정 받나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "올해 plant biotechnology 수업 없나요?",
            "answer": "내년에 제공 안될 것 같다고 하네요. 1021 대신 2011 바로 오심 될 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 Engineering이랑 Business 복수 하시는 분 있나요?",
            "answer": "한국어 강의 들어셔도 매핑된 기록 있으면 문제 없다네요."
        },
        {
            "question": "iang 비자는 졸업 직후 24개월인가요 아니면 지원하고 발급 받은 시기부터 24개월인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "한인회 인스타에 올라온 삼전 DS 커리어데이 참가링크 어디서 찾을 수 있나요?",
            "answer": "https://apc01.safelinks.protection.outlook.com/?url=https%3A%2F%2Fwww.samsung-dsrecruit.com%2Fforum%2Fkorean_session2024_fall%2Fforum.php&data=05%7C02%7Cjchoiaq%40connect.ust.hk%7Cce02a28d581c46c8040208dcb4e19c24%7C6c1d415239d044ca88d9b8d6ddca0708%7C1%7C0%7C638584128362053351%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D"
        },
        {
            "question": "삼전 DS 커리어데이 참가 링크 어디서 찾을 수 있나요? 페이스북 페이지 들어가도 보이지 않아서요!",
            "answer": "https://www.samsung-dsrecruit.com/forum/korean_session2024_fall/forum.php"
        },
        {
            "question": "인스타 사진에는 9월 5일이라 되어있고 밑에 설명에는 9월 6일이라 되어있는데 언제인지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "9월 5일이 맞습니다!"
        },
        {
            "question": "기숙사 번호 200번대 초반인데, 봄 학기 시작할때쯤 기숙사 배정 받을수 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "SA나 S중에 하나만 더 하면 된다는 뜻인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이쪽 전공 중에서 졸업 후 취업에 유리한 전공을 추천해줄 수 있나요?",
            "answer": "Biotech Business Joint Program이 더 높을 것 같고, 본인이 흥미 가는 분야를 선택하는 것이 취업과 장래에 도움이 된다."
        },
        {
            "question": "Engineering을 선택하시면 나중에 전공으로 Bioengineering 쪽 생각하고 계신 걸까요?",
            "answer": "많은 physics 수업들을 베이스로 하므로 그러한 부분도 고려해보는 것이 좋다."
        },
        {
            "question": "LIFS 3140 악명이 높던데 점수 따기 많이 어려울까요?",
            "answer": "벼락치기 안하고 틈틈히 공부하면 괜찮은 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "스쿨베이스로 들어간다는 것은 각 major에 인원수 제한이 있다는 것인가요?",
            "answer": "네, GPA가 높은 학생이 선택의 우선권을 갖습니다."
        },
        {
            "question": "각 major의 경쟁률을 볼 수 있는 곳이 있나요?",
            "answer": "커트라인은 알음알음 알려져 있죠."
        },
        {
            "question": "이번년도 신입생 단톡방 같은게 있는지 아는게 있나요?",
            "answer": "신입생 단톡방에 참여하시고 싶은 분들은 링크를 타고 들어오시면 안내해드리겠습니다."
        },
        {
            "question": "여유있게 들을 수 있는 교양들은 고학년때까지 남겨두는게 좋나요?",
            "answer": "사바사지만 저학년에 끝내는 걸 추천합니다."
        },
        {
            "question": "교양 점수 챙기려면 어떻게 해야 할까요?",
            "answer": "저학년부터 교양을 들어놓고 학점 관리를 하는 것이 좋습니다."
        },
        {
            "question": "ENGG1100는 어떤가요?",
            "answer": "첫 학기에는 교양을 듣지 못할 수 있으며, 프로젝트 성격의 수업이므로 시험치는 수업이 좋은 경우에는 고려할 필요가 있습니다."
        },
        {
            "question": "에어비엔비 구할때 사기당하는 경우 많은가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홍콩 입국 전에 방문 안 해보고 방 계약 하는 경우도 많이 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "지금 기숙사 웨잇에 계신 분들 순차적으로 오퍼를 받고 계신 상황인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "지금 기숙사 웨잇에 계신 분들 순차적으로 오퍼를 받고 계신 상황인가요? 아니면 9월 초에 하는 top - up exercise에서 한번에 풀리나요?",
            "answer": "프로세스가 바뀐 것 같아서 한 번에 일괄적으로 풀고 있는 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "홍콩 입국할 때 액상형 전자담배도 일반 연초처럼 안 걸리면 장땡인가요?",
            "answer": "맞아요."
        },
        {
            "question": "KSA멘토멘티는 보통 언제쯤 나오나요? 수강신청 전에 나오나요?",
            "answer": "26일에 배정됩니다."
        },
        {
            "question": "교내에서는 ATM밖에 없어 보이는데… 계좌는 어디서 만들어야 할까요?",
            "answer": "기념품샵 옆에 살펴보시면 교내에 BOC랑 항셍이 있습니다. 교외 은행지점 방문하셔도 됩니다."
        },
        {
            "question": "Sust1000 들으면 ssc sa랑 ssc s&t 다 채워지나요?",
            "answer": "아니요, 하나만 채워져요."
        },
        {
            "question": "혹시 몇 번대세요들?",
            "answer": "전 17번인데 나왔습니다; 저 60번대인데 왔어요."
        },
        {
            "question": "5홀은 옷장 하나를 2명이 쓰나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "그러고보니까 5홀 리모델링한다는 썰 돌지 않았나요?",
            "answer": "사실이면 엄청난 희소식이긴 한데; 그러나 리모델링 중엔 가뜩이나 적은 기숙사 쿼터가 줄겠군요."
        },
        {
            "question": "오늘 웨잇 몇 명까지 풀렸을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 오늘 웨잇 몇 명까지 풀렸을까요?",
            "answer": "한 80명 정도 빠진 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 다들 기숙사에서 미니밥솥으로 밥 해드시나요?",
            "answer": "저는 해먹다가 2년만에 때려쳤습니다; 그냥 햇반이나 캔틴에서 밥만 사오시는 게 편할 듯 해요."
        },
        {
            "question": "만약 미니밥솥쓰면 공용주방에서 쓰나요? 아니면 각자 방에서 사용하나요?",
            "answer": "룸메랑 합의하셨으면 방에서 사용하셔도 되지만 공용주방에서 사용하시는 걸 추천드립니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학기 시작하고 홀 스왑 할 수 있나요?",
            "answer": "보통 학기 시작하고 나서 스왑 기간 주는 걸로 알고 있어요!"
        },
        {
            "question": "혹시 어떤 경우에 스왑이 가능한지 아시나요?",
            "answer": "스왑하고 싶으시면 스왑하고 싶은 사람들+그 사람들의 룸메 동의만 구하면 스왑할 수 있어요."
        },
        {
            "question": "기숙사 들어갈때 학생증이 필요하다고 하는데, 학생증 registration 할때 landing slip도 같이 제공하라고 합니다. 그러면 입국날 바로는 기숙사에 입실하지 못하나요?",
            "answer": "학생증 발급이 되기 전까지는 각 기숙사 G층에서 오피서 분들께 잘 말씀드리면 들여보내주실 거예요; 랜딩 슬립은 나중에 내도 된다고 알고 있습니다."
        },
        {
            "question": "이번 학기에 15일에 입국해도 괜찮을까요?",
            "answer": "9월 15일 말씀하시는 건가요?"
        },
        {
            "question": "혹시 교환학생 오퍼 수락했다가 사정이 생겨서 못가게되면 패널티가 있나요?",
            "answer": "향후 교환 가기 힘들어지는 걸로 아는데, 확실하진 않습니다."
        },
        {
            "question": "공대는 교환 오퍼 거절해도 향후 신청이 아예 불가하다고 하는데 관련해서 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 보험 어떻게 해야 되나요? 해외 보험을 가입하는지 학교에서 가입하는 게 있는지 궁금합니다.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 교환학생 오퍼 수락했다가 사정이 생겨서 못가게되면 패널티가 있나요?",
            "answer": "향후 교환가기 힘들어지는 걸로 아는데, 확실하진 않습니다; 다음에 신청할때 패널티있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 보험 어떻게 해야되나요? 해외 보험을 가입하는지 학교에서 가입하는게 있는지 궁금합니다.",
            "answer": "학비낼때 같이 학교에서 가입하는 비용 같이 내요; 따로 유학생 보험 드실거면 일반 보험사에서 하시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "혹시 Deposite 2만HKD는 어떻게 되나요? 학비에서 할인해주나요 아니면 돌려주나요?",
            "answer": "빼줄겁니다; 첫 학기 tuition이 2만 달러가 깎여서 나옵니다."
        },
        {
            "question": "3000-level Information System, Operations Management 로 크레딧 트랜스퍼 가능한 전공 수업이 과기대에서 Information System Elective 채우는 학점으로 사용가능한지 아시는 분 계시나요?",
            "answer": "학교 크레딧 트랜스퍼 데이터베이스에서 확인해보세요; 데이터베이스에서는 3000-level IS 로 트랜스퍼 가능하다는데 .. 이게 IS-specific electives로 교환 가능한 것도 맞는지 헷갈려서요."
        },
        {
            "question": "혹시 전기장판은 어떤 사이즈가 좋을까요?",
            "answer": "침대 싱글에 깔수 있을정도면 충분합니다."
        },
        {
            "question": "혹시 credit transfer 관련해서 이메일 주소 하나 알수있을까요?",
            "answer": "원래 일 잘안해요; 어딜 연락하든 똑같습니다; Enquiry 통해서 하래요."
        },
        {
            "question": "안녕하세요 다름 아니라 한국 대학교에서 한국어로 수업 들은 강의들도 아무 문제 없이 과기대 학점으로 트랜스퍼 가능한 거 맞나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 duopush로 인증해도 student center 안들어가질 땐 어떻게 해야하는지 아시는분 계신가요?",
            "answer": "밀어보세요."
        },
        {
            "question": "혹시 Engineering에서 House고르라는데, 중요한가요? 추천있나요?",
            "answer": "아무런 의미없어요; 오티할때 그 그룹으로 나눠서 하고 오티 이후에는 의미 없습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 비즈 신입생분들 중에서 학교에서 credit transfer 관련해서 이메일 받은 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "여권 분실후 여권을 다시 만들면 비자를 재발급 받아야하나요? 학교 어디 담당에 연락해야 할까요?",
            "answer": "비자는 홍콩아이디랑 연동되어있어서 솔직히 딱히 홍콩들어올떄 아이디카드만 있으면 상관없어요."
        },
        {
            "question": "혹시 전액장학금 받은 사람도 이거 추가로 받을수있나요?",
            "answer": "욕심쟁이.."
        },
        {
            "question": "혹시 전액장학금 받은 사람도 이거 추가로 받을 수 있나요?",
            "answer": "욕심쟁이.."
        },
        {
            "question": "혹시 신입생 분들 언제쯤 홍콩 들어가시나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "긱사 체크인보다 더 늦게 들어간다고 이메일 보내면 보통 해주나요?",
            "answer": "넵"
        },
        {
            "question": "안녕하세요 extended major ai declare하면 보안 쪽도 다룰 수 있나요?",
            "answer": "학번마다 다르겠지만, elective가 거의 AI 관련만 있어서 힘들어보여요; 주전공에 따라 다르겠지만, IT나 BDT 부전공이 더 가깝지 않을까요?"
        },
        {
            "question": "웨잇리스트 200번대 초반인데 언제 즘 풀릴까요 가을학기 도중에 풀릴 가능성이 있을까요?",
            "answer": "지금 200번대시면 제 생각에는 10월까지도 안 풀릴 수도 있을 거 같아요"
        },
        {
            "question": "Hktv몰에서 시키면 기숙사홀까지 배송이 오나요 아니면 학교 내에 픽업장소가 따로 있나요?",
            "answer": "기숙사홀까지 배송 와요!"
        },
        {
            "question": "안녕하세요 hkust timetable planner fall term 언제 열리는지 아시는 분 있으신가요?",
            "answer": "지금 열려있어요; 크롬 extension 다운받으시면 학기선택하는데에 fall term 뜰거예요"
        },
        {
            "question": "혹시 휴학사유 financial hardship이라고 적으시고 학교에서 좀 더 설명해 줄 수 있냐고 메일 받어보신적 있는 분 계신가요?",
            "answer": "통장잔고 보내면 바로 해줄걸요; 저는 얘기 지어내서 여러가지 이유로 금전적으로 어렵다고 어필레터 보냈어요"
        },
        {
            "question": "안녕하세요 혹시 비자 신청할때 아이패드로 작성해서 소프트카피로 내도 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "저희 1학기 학비가 2학기 학비보다 비싼가요?",
            "answer": "원래 7만 달러인걸로 아는데"
        },
        {
            "question": "혹시 초등학교 고학년 아이대상으로 수학 과외 하시는분 있으실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "비자 신청할 때 아이패드로 작성해서 소프트카피로 내도 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "저희 1학기 학비가 2학기 학비보다 비싼가요?",
            "answer": "23학번 기준으로 학기당 77,500 HKD + 500 (보험)입니다."
        },
        {
            "question": "장학금 받으시면 어디로 들어가는지 아는 분 계신가요?",
            "answer": "학기 말에 계좌로 들어옵니다."
        },
        {
            "question": "기숙사비 데드라인이 16일까진데 송금이 완료가 되어야 하나요?",
            "answer": "16일까지 보내기만 하면 됩니다."
        },
        {
            "question": "기숙사비랑 학비랑 따로 보내도 괜찮나요?",
            "answer": "따로 보내도 기간만 맞추면 상관 없습니다."
        },
        {
            "question": "송금할 때 250달러 더 보내는 거 맞죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "과기대에 썸머스쿨 성적 보낼려면 어느 이메일로 보내야하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "군대 말고 3학기 이상 휴학하신 분들은 사유 어떻게 적으셨나요?",
            "answer": "군휴학 포함 3년 이상부터는 힘듭니다."
        },
        {
            "question": "3년 정도 휴학하다가 이제 들어가는데 혹시 엔지 분들이나 다른 학생분들 계산기 어떤거 쓰시나요?",
            "answer": "Ti-84 씁니다."
        },
        {
            "question": "혹시 pre-enrollment 가 되었는지 확인하는거는 아직 안 열려있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "팝콘몰이랑 붙어있는 holiday inn 지금 문 닫았나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 pre-enrollment 가 되었는지 확인하는거는 아직 안 열려있나요??",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "동아리 모집은 언제부터 하나요?",
            "answer": "수강신청 기간 직전에 나옵니다."
        },
        {
            "question": "혹시 크리스 퀀트팀 사라졌나요?",
            "answer": "크리스는 정상영업 합니다."
        },
        {
            "question": "퀀트팀은 이번학기 쉬어갑니다..!",
            "answer": "다른 팀들은 8월말에 인스타로 모집공고 올라갈 거에요."
        },
        {
            "question": "학교 헬스장 괜찮나요? 아니면 학교 근처 헬스장 괜찮은곳 추천해주세요",
            "answer": "학교 헬스장 좋아요, 웬만한 웨이트 기구들은 다 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 크리스 퀸트가 뭔가요…?!",
            "answer": "크퀀"
        },
        {
            "question": "학교에서 선배님들하고 어떻게 친해질 수 있나요?",
            "answer": "전공 관련 동아리를 가입해보는 건 어떤가요."
        },
        {
            "question": "MATH 2411 많이 어렵나요..?",
            "answer": "할만해요, 여름학기에 들으면 더 쉬워요."
        },
        {
            "question": "보통 수강신청 언제부터 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "옥토퍼스 카드 신청하려고 하는데 둘 중에 어떤 걸 선택해야 할까요?",
            "answer": "모바일 옥토랑 카드옥토 차이입니다; 긱사 살면 카드옥토, 긱사 안 살면 모바일옥토 추천합니다."
        },
        {
            "question": "만약에 개강 후에 기숙사 받으면 바로 들어갈 수 있나요?",
            "answer": "작년에 메일 받고 그 다음 월요일부터 들어갈 수 있었습니다."
        },
        {
            "question": "학교에 배드민턴 동아리 있나요?",
            "answer": "이번에 멀티 운동 동아리 생기는 거 같고, 배드민턴부는 곧 정보 공유방과 인스타에 신입 부원 모집 공지를 올릴 것입니다."
        },
        {
            "question": "프리앤롤은 언제 되나요?",
            "answer": "수강신청 직전에 알 수 있다고 들었습니다."
        },
        {
            "question": "수강신청 시간은 언제 나오나요?",
            "answer": "HKUST ARO에서 확인할 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "군복학 할 때 학교에 제출해야 되는 서류 있나요?",
            "answer": "없습니다!"
        },
        {
            "question": "timetable planner는 언제 뜨나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 과기대 대학원생 분들, 1년에 휴가 얼마나 받나요?",
            "answer": "대학원생은 휴가를 맘대로 못 쓰고 공식적으로 보장된 일수는 21일이며 주말이나 공휴일이 껴있으면 그것도 함께 차감됩니다."
        },
        {
            "question": "혹시 비자가 아직 안 나왔으면 어떻게 해야 하나요?",
            "answer": "진득하니 기다려야 하고, 비자가 입국할 때까지 안 나오면 일단 트래블 비자로 있다가 학생 비자가 나오면 그때 전환해야 합니다. 해외 한번 다녀오는 것이 필수입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 신입생 단톡방 비밀번호 아시는 분 있으신가요?",
            "answer": "메일 확인하시면 KSA 임원분들이 보낸 관련 정보가 있을 겁니다. 작년까진 이메일로 오픈톡방 관련 안내가 나갔던 걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 학비 실수로 다른 계좌번호에 보내보신 분 있나요?",
            "answer": "수취인 이름이랑 계좌번호가 일치하지 않으면 반환될거에요. 한국 측 은행에서 연락 올 겁니다."
        },
        {
            "question": "비자 신청할 때 부모님 잔액증명서 냈어야 하나요?",
            "answer": "제출해야해요. 부모님 월급 증명서 내는 게 편할 겁니다."
        },
        {
            "question": "학비 다들 어떤 방법으로 내셨나요?",
            "answer": "저는 한국 은행에서 해외송금 했어요."
        },
        {
            "question": "혹시 ARO에서 pre enroll 해주는 과목들 pre enroll 됐는지 알고 계신 분?",
            "answer": "밸리데이션 금요일에 시작하는데 그때면 무조건 뜰 거예요."
        },
        {
            "question": "학교 수영장 수영모 써야 되나요?",
            "answer": "아니요, 안 써도 됩니다."
        },
        {
            "question": "레드박스 짐 받을 때 대면으로 받아야 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 수영장 수영모 써야 되나요?",
            "answer": "아니요, 안 써도 됩니다."
        },
        {
            "question": "레드박스 짐 받을때 대면으로 받아야하나요? 아니면 그냥 긱사 건물 앞에 두고 가는 시스템인건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 세제를 준비해서 가야될까요? 아님 제공되있나요?",
            "answer": "세제는 오셔서 사는 게 편하실 거에요, 학교 마트에서 팔아요."
        },
        {
            "question": "기숙사 통금 있나요?",
            "answer": "네, 10시~6시입니다."
        },
        {
            "question": "도서관 자리는 넉넉한가요?",
            "answer": "시험기간 빼면 넉넉합니다."
        },
        {
            "question": "헬스장이던 도서관이던 다 sis에서 하루하루 예약해서 이용하는건가요?",
            "answer": "아니요, 그냥 자유롭게 입장할 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "오후 11시까지는 LC 자리 많이 없고 그 이후에 조금씩 빕니다?",
            "answer": "네 맞습니다."
        },
        {
            "question": "lc가 도서관인가요?",
            "answer": "넵."
        },
        {
            "question": "지금 입장에서는 강의실 찾아가는게 제일 걱정이긴 해요?",
            "answer": "lift 번호별로 어디있는지만 알면 찾기 쉬워져요."
        },
        {
            "question": "lc 가 도서관인가요?",
            "answer": "넵, 24/7 도서관입니다."
        },
        {
            "question": "방에 작은 도마뱀 들어왔을 땐 어떻게 해야 하나요?",
            "answer": "작은 게코 도마뱀은 귀엽고 벌레도 잘 먹어요. 검지 손가락 정도 사이즈 되면 플라스틱 컵 같은 걸로 잡아서 방생하시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "학생 옥토 매년마다 renewal 해야하나요?",
            "answer": "네, 학생 옥토는 신청해야만 구할 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "학교 세븐일레븐에서 옥토퍼스 카드 샀는데 그게 학생 옥토인가요?",
            "answer": "일반 옥토예요, 학생용은 학기초에 신청해야 합니다."
        },
        {
            "question": "혹시 과기대 캠퍼스에 전자레인지 사용할 수 있는 장소가 있을까요?",
            "answer": "세븐일레븐, LG1에 있는 캔틴, 맥날에서도 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 졸업 후 physical 졸업증명서는 언제쯤 나오는지 아시나요?",
            "answer": "졸업식 때 나오는 걸로 알고 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 신환회나 이런 이벤트는 인스타에서 확인할 수 있나요?",
            "answer": "@hkustsu.ksa가 한인회 인스타입니다. 신환회는 이미 지났습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 advanced standing credit transfer는 validation day 전에 이메일이 따로 오나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "탐짜이 들어왔나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "ECON 2103이나 2113 학점 관리 쉽나요?",
            "answer": "2103은 쉽고 2113은 트랜스퍼 받을 수 있으면 받는 게 나아요."
        },
        {
            "question": "Time table planner 이거 이번 학기 아직 안 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "ECON 2103이나 2113학점 관리 쉽나요?",
            "answer": "2103은 쉽고, 2113은 트랜스퍼 받을 수 있으면 받는 게 나아요."
        },
        {
            "question": "Time table planner 이거 이번 학기 아직 안되나요?",
            "answer": "구글 크롬 익스텐션 받으시면 미리 하실 수 있어요."
        },
        {
            "question": "프리인롤 수업 드랍하면 나중에 또 프리인롤 해주나요?",
            "answer": "아니요, 직접 넣으셔야 합니다."
        },
        {
            "question": "기숙사를 받았는데 이번 학기에 휴학 신청을 하면 기숙사가 취소되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "신입생들 credit transfer 되는 거는 입학 할 때 제출한 시험 성적으로 자동으로 되나요?",
            "answer": "원래는 자동으로 되는데 누락되는 경우가 있어서 잘 확인 해보셔야 됩니다."
        },
        {
            "question": "Sosim앱이 앱스토어에서 계속 안 떠서 다운로드가 안 되는데 결제는 계속 어떻게 해야 되나요?",
            "answer": "홍콩 앱스토어로 바꾸고 해보세요! 안드로이드면 apk도 있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 현재 입부할 수 있는 동아리들을 볼 수 있는 곳이 따로 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 신입생들도 동아리 많이 참여하나요?",
            "answer": "신입생 때 해볼 수 있는 거 많이 경험하면 좋습니다. 보통 신입생들이 동아리 많이 하죠."
        },
        {
            "question": "Sosim앱이 앱스토어에서 계속 안 떠서 다운로드가 안되는데 결제는 계속 어떻게 해야되나요?",
            "answer": "홍콩 앱스토어로 바꾸고 해보세요! 안드로이드면 apk도 있어요."
        },
        {
            "question": "credit transfer 된거 확인은 어디서 해볼 수 있나요?",
            "answer": "Student portal -> Unofficial transcript"
        },
        {
            "question": "Credit transfer 덕분에 올해 9과목 중 4과목만 들으면 되는데 수강신청해서 교양 추가로 들어도 되나요?",
            "answer": "크레딧 트랜스퍼 제외하고 12학점은 들으세요. 1학년때는 교양 최대한 많이 들으세요."
        },
        {
            "question": "휴학 때문에 졸업이 늦춰져서 학생증에 나온 학생증 만료 기간이 곧 넘어가는데 이럴 경우 따로 renewal 신청을 해서 발급을 다시 받아야 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "자연계열 선배님들 혹시 capstone project 나 elective 몇 학년 때 하시나요?",
            "answer": "일렉티브는 일단 교양/전필 채우고 남는 timeslot 또는 졸업 전에, 캡스톤 및 fyp/fyt는 막학년 때 하세요."
        },
        {
            "question": "일렉티브를 하면 캡스톤은 안 해도 되는 거 맞나요?",
            "answer": "일렉티브는 교양이나 전공선택 수업입니다. 캡스톤이랑 상관없어요."
        },
        {
            "question": "멘토들은 아직도 배정 안된 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "공대 cga 몇 점 넘으면 21학점까지 가능한가요?",
            "answer": "다 비슷할 건데 그냥 담당 교수한테 잘 말하면 cga가 개박살난거 아닌 이상 웬만하면 해줘요."
        },
        {
            "question": "혹시 여기서 urop 말고 upop 해보신 분 있을까요?",
            "answer": "upop는 어떻게 신청하고 신청하기 전에 필요조건들이 있을까요?"
        },
        {
            "question": "pre-enroll 된 과목들 시간을 변경할 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 여기서 urop말고 upop 해보신 분 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "upop는 어떻게 신청하고 신청하기 전에 필요조건들이 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "pre-enroll 된 과목들 시간을 변경 할 수 있나요?",
            "answer": "같은 과목 내에서 시간 Swap 할 수 있는 걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "Fusion이나 세븐일레븐 24시간인가요?",
            "answer": "세븐은 24시간입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 isom 3770 들으신 분 있을까요? 튜토리얼 꼭 가야하는건지 궁금해서요!",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "안녕하세요 혹시 Common core에서 T부분 꿀강 추천해주실 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Sosc1860 population and society 들어보신 분 계신가요? 점수가 출석과 과제로만 결정난다고 ust space에서 봤는데 과제 난이도가 많이 어려운 편인가 궁금해서요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "엔지 컴싸 졸업생이 비즈니스 부전공으로 비즈니스 분야 취업에 도움이 될까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 기숙사에서 배드버그 나오면 어떻게 하나요?",
            "answer": "에프킬라 같은 걸로 메트릭스 촥 한번 뿌리고 환기 시켜고 침대 시트랑 이불 빨래 하는 수 밖에 없어여."
        },
        {
            "question": "월세계약서에 영어로 쓰인 내용과 중국어로 쓰인 내용 중에 상충되는 내용이 있으면 중국어 버전을 따른다는 조항이 있는데 괜찮은 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "멘토멘티 언제 배정 되는지 아시는 분 계신가요? 몇몇 사람들은 이미 받았다고 하는데, 아직 연락이 없네요.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "프리인롤이 8학점밖에 되지 않아 교양수업 두 개 정도 더 들으려고 하는데 추천해주실 만한 수업 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "전공과목이 왜 “Enrollment requisites are not met”라고 뜨는지 정말 의문인데 이런 거 관련해서는 academic registry한테 이메일 하면 되나요?",
            "answer": "pre requisite 안 들었거나 이나 exclusion 수업 들으셔서 안 되는 걸 수 도 있어요; corequisite도 한 번 확인해보세요."
        },
        {
            "question": "이게 맞는 것 같네요! Corequisite인 두 과목은 봄가을 학기에 들을 수 있는데 한 또 다른 한 과목은 봄 학기 때 들을 수 있는 경우엔 봄 학기에 세 과목 다 들어야 할까요?",
            "answer": "corequisite은 같은 학년에만 들으면 되는 거 아닌가요?"
        },
        {
            "question": "혹시 그 운동하는 과목은 1학년 때만 하면 끝인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "pre-enroll 은 딱히 학생이 할 건 없고 학교에서 해주는 거죠? 제가 원하는 과목이 있으면 수강신청 기간에 신청하는 방법밖에 없는 거죠?",
            "answer": "넵."
        },
        {
            "question": "파트타임 인턴 오퍼을 받았는데 오프캠퍼스 nol은 받을 수 없는 건가요 학기 중에?",
            "answer": "과랑 관련되면 쉽게 해준다고 들었던 것 같긴 해요."
        },
        {
            "question": "Waitlist 190번대인데 첫 한달 안에 기숙사 빠질까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "집 구하는데 기간을 얼마로 해야할지 모르겠어서 조언 구합니다",
            "answer": "이번 학기도 힘들수도 있으니 두 달로 잡았다가 연장하는 것도 방법입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 ATM 기계에 홍콩달러를 한국 비자 카드로 다시 입금 가능한가요?",
            "answer": "안될걸요"
        },
        {
            "question": "저희 학교 농구부 있나요?",
            "answer": "로컬농구부도 있고 한인농구부도 있습니다."
        },
        {
            "question": "보통 공항 도착하면 학교까지 어떻게 가나요?",
            "answer": "짐 많으면 택시, 짐 많이 없으면 공항버스를 타세요."
        },
        {
            "question": "보통 우버로 부르나요?",
            "answer": "네, 보통 우버로 부르며 3-400 HKD 정도 나옵니다."
        },
        {
            "question": "혹시 수업 시간대 겹치는 것도 validation 걸리는 사유가 되나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "혹시 학교든 한인 동아리든 들어갈 수 있는 날짜가 따로 정해져 있나요? 아니면 학기 중에도 원하면 들어갈 수 있나요?",
            "answer": "동아리마다 다릅니다."
        },
        {
            "question": "동아리 여러 개 들어갈 수 있나요?",
            "answer": "네, 여러 개 들어갈 수 있지만 보통 모집 기간이 있습니다."
        },
        {
            "question": "복학생들이 많이 가입하는 동아리는 어떤 게 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "2학년 SBM이 들을만한 common core 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교나 기숙사에 쓸 수 있는 프린터 있나요?",
            "answer": "네, 있습니다 많아요."
        },
        {
            "question": "보통 기숙사에 이불이랑 베개 가져오나요?",
            "answer": "사람마다 다르지만 보통은 이케아 가서 이불 사옵니다."
        },
        {
            "question": "학교나 기숙사에 쓸 수 있는 프린터 있나요?",
            "answer": "네, 기숙사에 프린터가 있습니다."
        },
        {
            "question": "보통 기숙사에 이불이랑 베개 가져오나요?",
            "answer": "사람마다 다르겠지만 보통은 이케아 가서 이불 사오는 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "학교은행에서 계좌 만들 수 있나요?",
            "answer": "네, 학교은행에서 계좌를 만들 수 있지만 HKID가 있어야 합니다."
        },
        {
            "question": "학교 밖 은행에서도 아이디 있어야 하나요?",
            "answer": "네, 여권으로 가능하지만 HKID가 있으면 더 편합니다."
        },
        {
            "question": "이번 신입생이 흐쿠스트 지원하려면 현재 개인 악기 소유해야만 지원 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 보통 호텔에서 장기투숙하면 얼마 정도 나오나요?",
            "answer": "월 200~300만원 정도 나올 것입니다."
        },
        {
            "question": "저희 학과별로 수강신청 뭐뭐 해야 하는지 확인하는 방법 있을까요?",
            "answer": "recommended curriculum for 본인학과 hkust 이런 식으로 검색하시거나, student center에서 academics > academic requirements로 들어가 확인하시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "2010이랑 2010h랑 차이가 뭔가요?",
            "answer": "1학년 때 영어 트랜스퍼 받은 학생들끼리 모아 놓은 H 수업으로 생각하시면 되고, 커리큘럼은 똑같습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 sust 1010 들어보신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 과기대 기숙사 홀5에서 지내시는 분 계신가요? 살만한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 sust 1010 들어보신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 과기대 기숙사 홀5에서 지내시는 분 계신가요? 살만한가요?",
            "answer": "생각보다 살만합니다."
        },
        {
            "question": "인턴 때문에 휴학 신청받을 때 급여 증명서도 제출해야 하나요?",
            "answer": "아니요, 오퍼레터만 있으면 됩니다."
        },
        {
            "question": "학생 옥포 신청하는데 저희 학교 왜 안 뜨죠?",
            "answer": "Kowloon region에서 풀네임 쓰시면 뜹니다."
        },
        {
            "question": "옥포는 어디에다 신청해야 하나요? 따로 링크가 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홍콩 전담 금지면 한국에서 쓰던 기기랑 액상 들고 가도 걸리나요?",
            "answer": "그냥 모범생처럼 가면 안 걸립니다."
        },
        {
            "question": "여자 긱사 웨잇 최근에 풀리신 분 몇 번이셨나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 all students are required to take a 3-credit chemistry elective at 3000- or 4000-level 이렇게 써져 있으면 chem3XXX 또는 chem4XXX 아무거나 들으면 되는 건가요?",
            "answer": "넹"
        },
        {
            "question": "홍콩 항생 뱅크에서 은행 계설 하려면 영문 주민등록 등본이 필요한가요?",
            "answer": "저는 그냥 여권만 보여줬어요 대학합격증이랑."
        },
        {
            "question": "혹시 학기 중에 파트타임 인턴하려면 NOL 발급을 먼저 학교에 서류 요청 후 이민국에 또 어플라이하는 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 labu 2060 절대평가인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "credit tranfer에서 core broad가 A랑 H로 들어갔는데, S랑 T로 바꿔달라고 하면 바꿔주나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 이거 참여할 만할까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 UROP 3100 끝낸 이후에 3200 또 할 수 있는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "할 수 있을 거예요."
        },
        {
            "question": "S랑 T로 바꿔달라고 하면 바꿔주나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 이거 참여할만할까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 UROP 3100 끝낸 이후에 3200 또 할 수 있는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "할 수 있을 거예요. 3100이랑 3200은 별개인 걸로 알아요."
        },
        {
            "question": "Guodong Lyu 이 교수님 isom2700 cheat sheet 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "suri가 좋을까요 guodong이 좋을까요 추천해주세요...",
            "answer": "Suri 교수님 좋습니다."
        },
        {
            "question": "Ding, Fei 교수님 좋으신가요..?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "isom 2010 Zhitao 교수님 어떤가요?",
            "answer": "시험을 어렵게 내시는 편이세요! 근데 Grading은 잘 해주신다고 느꼈어요."
        },
        {
            "question": "홍콩에도 카카오 지도 같은 앱 있나요?",
            "answer": "그냥 구글맵 써요."
        },
        {
            "question": "2학년 1학기 sbm 교양 추천해주세요.",
            "answer": "Elec 1010이요."
        },
        {
            "question": "CIVL1160 교양 들어보신 분 계신가요? 추천하시나요?",
            "answer": "좋습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 과기대에서 가깝고 괜찮은 한인 미용실 없나요..? 남자 컷트하고 싶어서요.",
            "answer": "과기대는 메가 헤어가 준오 헤어 입니다."
        },
        {
            "question": "레벨 몇부터 입장 가능 한가요?",
            "answer": "일단 1학년은 거기서 꼭 짤라야 한다는데 학교 규칙이라나."
        },
        {
            "question": "혹시 LANG 2061은 전공 정해져야만 들을 수 있나요?",
            "answer": "현재 2학년 1학기인데 validate 해보니까 requisite 이 안 맞는다고 나오네요."
        },
        {
            "question": "오늘 기숙사 되싱 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이 칸틴 2 맞나요?",
            "answer": "네 맞아요."
        },
        {
            "question": "오늘 기숙사 되싱 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이 칸틴 2 맞나요?",
            "answer": "네 맞아요"
        },
        {
            "question": "애드드랍 끝나도 웨잇은 계속 업뎃 되나요?",
            "answer": "넵"
        },
        {
            "question": "그럼 혹시 애드드랍 끝난 이후에도 웨잇 잘 빠지나요?",
            "answer": "네네 계속 빠지긴 해요, 좀 느려질 순 있어도"
        },
        {
            "question": "170번대 이번 학기 언제 즈음 가망 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 오늘 기준 6n 번때면 그냥 호텔에서 있다가 들어가는 게 맞겠죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "티코 홀은 어떤 장점들이 있나요? 학교 밖이라 약간 걱정되네요",
            "answer": "삶의 질이 압도적으로 높아집니다. 교통도 편하고, 셔틀 버스와 근처에 다양한 편의시설이 많습니다. 무료로 공연해주시는 분들도 주말마다 옵니다."
        },
        {
            "question": "티코 팝콘몰까지 몇분정도 걸으면 나오나용?",
            "answer": "걸어서 4분입니다."
        },
        {
            "question": "기숙사 스왑 지금 할수 있나요?",
            "answer": "보통 개강 후 2주 후부터 가능합니다."
        },
        {
            "question": "휴학처리되면 학교 헬스장 못쓰나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "학생증 expire 하면 재발급 받아야 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "3전공 12학점만 듣는 거 얼마나 빡셀까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "21학점 들어보신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "헬스장은 학생증 찍고 들어가나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "헬스장 예약 안하고 가도 괜찮을까요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "혹시 수강신청 열렸을 때 swap도 할 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "부모님이랑 상의하시나요?",
            "answer": "가족 바이 가족 아닐까요."
        },
        {
            "question": "헬스장 예약 안하고 가도 괜찮을까요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "혹시 수강신청 열렸을 때 swap도 할 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학생 오토퍼스 카드 신청할때 지원되는 학교 이름을 골라야되는데 과기대가 없을땐 어떡하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "오랜만에 수강신청하는거라 헷갈려서 질문 드려요. Avail 자리 있는데 웨잇이 걸려있는 수업은 왜 그런가요?",
            "answer": "해당 학과 학생들한테 쿼타 먼저 주는 거에요."
        },
        {
            "question": "다들 사이트 정상작동 하시나요?",
            "answer": "터진듯요; 저도 다시 켜니까 인롤까진 됐는데."
        },
        {
            "question": "HUMA1000 같은건 누구를 위해 막아 놓은 거죠..?",
            "answer": "SHSS 사회학부요."
        },
        {
            "question": "다들 중국어 조금 하셔도 수업은 학점을 위해 초급수업 들으시나요?",
            "answer": "중국어 하는데 초급반 가서 잘하면 거기 선생님이 중급 가라고 할거에요."
        },
        {
            "question": "원래 과기대 3번째 semester 휴학신청은 안 받아주나요?",
            "answer": "정당한 사유가 있어야 됩니다; 과기대는 돈이 중요해서 돈 없다는 이유면 해줘요."
        },
        {
            "question": "쿼타 35짜리 전공수업 웨잇 2번짼데 두면 들어가지겠죠?",
            "answer": "4학년이시면 앵간하면 넣어줘요."
        },
        {
            "question": "lifs2070 elective로 들으려는데 혹시 전공필수과목인가요? 지금 waitlist 4명인데 빠지나요?",
            "answer": "그거 바이오텍 전공 필수 수업이에요."
        },
        {
            "question": "lifs2070 elective로 들으려는데 혹시 전공필수과목인가요?",
            "answer": "그거 바이오텍 전공 필수 수업이에요."
        },
        {
            "question": "lifs2000번대 강의 영상 제공해주나요?",
            "answer": "라싸는 거의 리코딩 올라오는 듯 해요, 2060빼고 거의 다 올려주는 것 같아요."
        },
        {
            "question": "lifs 2210 blended learning이면 수업 꼬박꼬박 다 안가도 되나요?",
            "answer": "안가도 됩니다, 출책도 없고 동영상 다 줍니다."
        },
        {
            "question": "제 웨이팅리스트 순번 어떻게 알 수 있나요?",
            "answer": "Usthing 앱에서 볼 수 있어요."
        },
        {
            "question": "Mgmt 1130 교양으로 괜찮나요?",
            "answer": "저도 들으려는데 리뷰 괜찮더라고요."
        },
        {
            "question": "Huma1674 잘 빠지나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "sis에 나오는 시간 HKT로 표기 되는건가요?",
            "answer": "sis 를 과대평가 하시네요…"
        },
        {
            "question": "huma 1000번대랑 2000번대 차이 많이 큰가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "저희 쇼핑카트에 한번에 몇학점 인롤 가능 했었나요?",
            "answer": "18점이 최대 아닌가요?"
        },
        {
            "question": "전공과목 정원 늘어나는 경우 있나요?",
            "answer": "교수님한테 몇명이 강력하게 어필하면 늘려주시긴 합니다."
        },
        {
            "question": "같은 학년이여도 수강신청 시간이 다른 경우가 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 class enrollment request 작성할 때 instructors consent 로 작성하면 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "같은 학년이여도 수강신청 시간이 다른 경우가 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "선생님들 혹시 수업 스왑 걸었다가 아니다 싶으면 빼버릴 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "PG course인데 elective로 지정되어 있으면 course approval request에서 따로 supporting docs 없이 그냥 신청하면 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "안녕하세요 이런 경우에 혹시 class enrollment request 작성할 때 instructors consent로 작성하면 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "졸업 필수 과목인데 class schedule quota에 안 보이는 건 어디에 문의해봐야 할까요?",
            "answer": "담당했던 교수님한테 메일 보내보는게 맞을까요?"
        },
        {
            "question": "혹시 들을 만한 1 credit짜리 수업 있을까요?!",
            "answer": "컴프 인강수업 있어요; 1학점만 필요하면 gned입니다. pass/fail입니다."
        },
        {
            "question": "저희 미니멈 수강이 9학점인가요 6학점인가요?",
            "answer": "12학점 아니던가요..?"
        },
        {
            "question": "Usthing waitlist 안 보이는데 터졌나요?",
            "answer": "과기대 앱이랑 usthing 둘 다 학교 서버가 터졌어요."
        },
        {
            "question": "엔지분들 혹시 2, 3, 4학년 때 수학 확통 나오나요?",
            "answer": "과에 따라 다를 것 같아요!"
        },
        {
            "question": "waitlist 최대학점이 18학점 맞을까요?",
            "answer": "24학점으로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "학교 필수 의료보험 일반 병원에서도 사용 가능한가요?",
            "answer": "아뇨, 따로 유학생 보험을 드셔야 할 겁니다."
        },
        {
            "question": "혹시 waitlist 보는 방법 아시는 분 있나요?",
            "answer": "아 터져서 못 보실 거에요; 기다리셔야 합니다."
        },
        {
            "question": "교수님께 튜토 쿼타 늘려달라고 메일 보내면 잘 늘려주시나요?",
            "answer": "교수님마다, 메일 내용과 명분마다 다를 거 같아요."
        },
        {
            "question": "swap은 언제부터 가능하나요?",
            "answer": "수강신청 열리고 열리나요? 네, 그런데 수강신청부터 하고 스왑해보시는 걸 추천합니다."
        },
        {
            "question": "첫학기에 프리인롤된 과목들만 듣고 싶은데 내일 따로 뭐 신청하거나 그럴 필요는 없는거죠?",
            "answer": "본인의 커리어에 맞게 교양도 한번 도전해보시는 것도 괜찮습니다. 수강이 매우 어렵겠지만 불가능은 아니여서."
        },
        {
            "question": "기숙사 웨잇리스트 옆에 # 붙어있는데 이건 숫자 언제 빠지나요?",
            "answer": "한 달 전부터 계속 1번인데 안 빠져서요.."
        },
        {
            "question": "mechanical engineering 들어가려면 몇 학점 따야 하는지 많이 경쟁률 높은지 아시는 분?",
            "answer": "무조건 돼요."
        },
        {
            "question": "PHYS1003 점수 괜찮나요?",
            "answer": "지난 몇 학기 동안 내용이 바뀌고 워크로드가 좀 많이 늘어난 거 같긴 한데 점수는 앵간히 주는 거 같아요."
        },
        {
            "question": "혹시 fusion에 건조기용 드라이시트 같은 건 안 파나요?",
            "answer": "그건 연락 해보시면… 별로 경쟁률이 안 높은가요?"
        },
        {
            "question": "별로 경쟁률이 안 높은가요?",
            "answer": "연락 해보심이 좋습니다."
        },
        {
            "question": "Blended learning이 뭔가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "H SSC 쪽 수업은 HUMA1000밖에 없나요?",
            "answer": "온오프라인 둘 다 있다는 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "한국 pc방에서 수강신청해도 문제 없죠?",
            "answer": "Duo push 폰에 깔으셨다면 문제 없습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 담당 교수님 이메일 같은 건 어떻게 알 수 있죠?",
            "answer": "Faculty profile에 안 나오시면 새로 오신 분이라 이메일이 없을 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "미련없이 포기하려면 웨잇 몇 정도는 걸려 있어야 할까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "전공 수업 Quota 30 웨잇 19번째 뚫리나요?",
            "answer": "학교 수강신청 시간별로 나눠져 있어서 그렇게 빡세지 않고, 집 컴퓨터로 해도 될 수준입니다."
        },
        {
            "question": "4시 반 걸린 거면 포기하는 게 빠른가요?",
            "answer": "잘 안 되시면 미련을 버리시고 전공 수업 많이 들으세요."
        },
        {
            "question": "학교 쿼타 사이트 또 터졌나요?",
            "answer": "저도 안 들어가네요."
        },
        {
            "question": "4학점 3개는 좀 무리인가요?",
            "answer": "오히려 크레딧 무거운 게 낫지 않나요?"
        },
        {
            "question": "혹시 pre-enrolled 된 수업 드랍하기 힘든가요?",
            "answer": "어렵진 않지만 프리인롤 된 거 드랍하면 다시는 같은 수업 프리인롤 안 해줍니다."
        },
        {
            "question": "드랍한 과목을 2학기 때 수강신청 해야하나요?",
            "answer": "꼭 들어야 하는 수업이면 졸업 전에 언젠간 해야 겠죠."
        },
        {
            "question": "스왑은 수강신청하면 알아서 되는 건가요?",
            "answer": "하루 정도 공강 만드는 거 추천합니다."
        },
        {
            "question": "전공 수업 스왑도 상관이 없는 건가요?",
            "answer": "성공 확률이 적습니다."
        },
        {
            "question": "드랍한 과목을 2학기 때 수강신청 해야하나요?",
            "answer": "스왑은 전혀 상관이 없습니다. 꼭 들어야 하는 수업이면 졸업 전에 언젠간 해야 합니다."
        },
        {
            "question": "스왑은 수강신청하면 알아서 되는 건가요?",
            "answer": "할 수 있다면 최고죠."
        },
        {
            "question": "전공수업 스왑도 상관이 없는 건가요?",
            "answer": "성공 확률이 적다는 얘기를 들어서요. 전공 수업이면 프리인롤이 다 되서 다른 수업대로 바꾸는 게 힘들 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "Mgrmt 2130 좋은 교수님 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "bien5040 주로 몇 학년 때 듣나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "sust1010 어떤가요 점수 잘 나오나요… 교수 추천해주세요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "같은 전공수업 다른 시간대로 두 개 웨잇 걸어놓을 수 있나요?",
            "answer": "하나 걸고 스왑해야 됩니다."
        },
        {
            "question": "지금 쇼핑카트 터진 건가요?",
            "answer": "터진 건지 막아놓은건지 진짜 점검인지 확인이 필요합니다."
        },
        {
            "question": "수강신청이 언제 풀리나요?",
            "answer": "9시 반 수강신청이지만 직전엔 풀릴 것이라고 예상됩니다."
        },
        {
            "question": "같은 학년이어도 수강신청 시간이 다를 거에요?",
            "answer": "네, 수강신청 시간이 다릅니다."
        },
        {
            "question": "어디서 혹시 확인할 수 있나요?",
            "answer": "sis 들어가서 확인하시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "전공수업 프리인롤 되어 있는 거 다른 렉쳐로 스왑하면 웨잇리스트 뒤로 들어가나요?",
            "answer": "스왑은 드랍 + 인롤이랑 같은 것입니다."
        },
        {
            "question": "avail에 -3 이렇게 적혀있으면 아예 가능성 없는걸까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "렉쳐는 인롤 될 거 같은데 튜토가 안되면 어떡하나요…?",
            "answer": "튜토가 우선입니다."
        },
        {
            "question": "전공수업 프리인롤 되어 있는거 다른 렉쳐로 스왑하면 웨잇리스트 뒤로 들어가나요?",
            "answer": "스왑은 드랍 + 인롤이랑 같은 겁니다."
        },
        {
            "question": "avail에 -3 이렇게 적혀있으면 아예 가능성 없는걸까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "렉쳐는 인롤 될 거 같은데 튜토가 안되면 어떡하나요…?",
            "answer": "튜토가 우선입니다. 반대로 렉쳐 안돼도 튜토 들어가면 나중에 들어가져요."
        },
        {
            "question": "Request for approval 하면 이거 잘 넣어주나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "트랜스크립트 넣으라는데 걍 사이트에서 다운받으면 되나용?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "다들 와이파이 잡고 수강신청하시나요?? 아님 핫팟키시나요???",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 튜토 웨잇수만 따로 볼 수 있는 방법이 있나요?",
            "answer": "튜토 번호 누르면 나와요."
        },
        {
            "question": "혹시 shenzhen가고 싶으면 비자 없어도 6일은 갈수있는건가요?",
            "answer": "비자는 필수예요. 대신 심천은 직접 국경에 가서 비자를 신청할 수 있어요."
        },
        {
            "question": "지금 대기 24번이면 언제쯤 풀릴까요 기숙사?",
            "answer": "9월까지 존버해보세요. 2-3주 걸릴 듯요."
        },
        {
            "question": "이런 멀티쿠커 중고로 팔 생각 있으시거나 홍콩에 파는 곳 아는 분 계신가요?",
            "answer": "항하우에서 팔았던 것 같고 타오바오에서도 팔아요."
        },
        {
            "question": "혹시 티코 기숙사비 얼마인지 아시나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 티코 기숙사비 얼마인지 아시나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Avail 14 있는 강의에 웨잇 3번인데 충분히 들어가겠죠?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "HUMA1000A 는 왜 모두의 필수교양인데 avail 남아있는데도 wait 가 걸리나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "기숙사 웨잇리스트 아직 업데이트 안됐죠?",
            "answer": "업데이트는 8월 26일날에 한 게 마지막인 걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "이번에 복학하는데 학생 옥토 리뉴얼 해야 다시 쓸 수 있는 거죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "뱅크 오브 차이나 항생뱅크 어떤게 더 좋나요?",
            "answer": "HSBC요"
        },
        {
            "question": "LANG 2030 / LANG 2030 H 두개는 같은 course 맞죠?",
            "answer": "lang2030h가 더 힘들어용, 근데 점수는 더 잘 줘요."
        },
        {
            "question": "팀플 점수 받기 어려운 편인가요?",
            "answer": "팀플은 교수님 피드백 대로만 준비하시면 점수 받기 괜찮습니다."
        },
        {
            "question": "긱사 웨잇 200 중반대면 2학기는 가능성 있을까용?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "엔지 인트로덕션 코스 2개 필수로 들어야 되나요?",
            "answer": "넵"
        },
        {
            "question": "waitlist 몇번까지가 안전할까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "긱사 웨잇 200 중반대면 2학기는 가능성 있을까용..",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "엔지 인트로덕션 코스 2개 필수로 들어야되너요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "waitlist 몇번까지가 안전할까요?",
            "answer": "20번대가 안전합니다; 수업마다 그리고 Quota 마다 달라서 보통 quota 많을수록 웨잇이 더 많이 빠집니다."
        },
        {
            "question": "101이랑 64면 가망없나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "관련된 credit transfer가 하나도 안 되어 있는 상태에서 science foundation course들 수강 신청할때 requisite이 안 맞아서 오류가 뜨는데, 왜 이러는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "로컬 애들 고등학교 커리큘럼 반영일 겁니다; 일단 교수한테 requisite 풀어달라고 메일 때리세요."
        },
        {
            "question": "Course instructor/교수 이메일은 어디서 찾을 수 있나요?",
            "answer": "교수님 이름 + hkust 라고 구글에 검색하면 faculty profile 나와요; 프로필에 이메일 주소 나와있어요."
        },
        {
            "question": "PG 수업 class enrollment request 넣을 때 혹시 instructor's consent로 해야하는지 cross-career (UG/PG) enrollment로 해야하는지 아시는 분 계시나요?",
            "answer": "Cross career로 이번에 받았습니다."
        },
        {
            "question": "Cross career 신청하면 보통 언제쯤 승인이 되는지 아시나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "다들 홍콩에서 전화번호 어디 통신사로 개통하셨나요?",
            "answer": "소심이요."
        },
        {
            "question": "한국 배드민턴 동아리는 없는건가용?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학생 옥토 리뉴얼 홍콩전화번호 없으면 못하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이렇게 된 건 아무거나 상관없이 총 12학점만 채우면 된다는 말이죠?",
            "answer": "Sis에서 graduation requirements 확인해 보세요; 이미 이수한 수업 포함 몇학점씩 채워야 하는지 자세하게 알려줍니다."
        },
        {
            "question": "이번학기에 꼭 들어야하는 수업의 pre-requisite을 이번학기에 듣는데 같이 듣고 싶어서 교수님께 이메일로 부탁드릴 예정인데 혹시 이렇게 보낼 때 꼭 추가해야할 내용이 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "섭시에서 graduation requirements 확인해 보세요?",
            "answer": "이미 이수한 수업 포함 몇 학점씩 채워야 하는지 자세하게 알려줍니다."
        },
        {
            "question": "이번학기에 꼭 들어야하는 수업의 pre-requisite을 이번학기에 듣는데 같이 듣고 싶어서 교수님께 이메일로 부탁드릴 예정인데 혹시 이렇게 보낼 때 꼭 추가해야할 내용이 있나요?",
            "answer": "말씀드리면 왠만해선 해주실 거에요, 졸업학기 꼬인다고 말씀드려도 좋고 조금 과장해서 말씀드려보세요."
        },
        {
            "question": "학점을 12학점 들으면 많이 바쁜가요?",
            "answer": "전혀요."
        },
        {
            "question": "튜토리얼 웨잇은 어떻게 확인하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "교수가 enrollment request 확인을 안해주는데 어떡하죠?",
            "answer": "며칠이나 경과했나요? 한 3 업무일 정도는 그럴 수 있다 생각하는 게, 급하시면 메일 제목에 [urgent]를 붙여 보시면 될 것 같아요."
        },
        {
            "question": "택시타고 기숙사 앞에서 내릴 수 있나요? 미리 학교에 이메일 보내서 허락받아야 가능한가요?",
            "answer": "그냥 가시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "보통 공항에서부터 택시비는 어느정도 나오나요?",
            "answer": "학교까지 350나와요."
        },
        {
            "question": "졸업해야한다고 조르면 pre requisite waive 해주는 경우 있나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "랩코트랑 고글 어디로 가야 살 수 있나요?",
            "answer": "랩코트는 학교 souvenir shop에서도 팔아요."
        },
        {
            "question": "혹시 홍콩에서 9-12개월 인턴할 때 학생비자로 뭐 따로 신청이나 등록 없이 할 수 있는건가요?",
            "answer": "학생비자 가능한데 NOL 받으셔야 해요."
        },
        {
            "question": "보통 휴학 신청할 때 스터디플랜도 요구하나요?",
            "answer": "전 요구했었어요."
        },
        {
            "question": "NOL로 9개월 인턴도 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "보통 휴학 신청할 때 스터디플랜도 요구하나요?",
            "answer": "전 요구했었어요."
        },
        {
            "question": "소심 이거 쓰면 괜찮나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "내일 오후 8시 비행기 타시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "진짜 시설 안좋나요?",
            "answer": "그래도 살만해요.. 전 바퀴벌레 2마리 밖에 안잡았어요."
        },
        {
            "question": "혹시 waiting 되어 있는 과목이 수강신청이 완료된 과목과 시간이 겹쳐있는 경우 웨이팅이 풀렸을때 시간이 겹쳐있다는 이유로 enroll이 안될수도 있을까요?",
            "answer": "넵 맨 앞번까지 가고 그 사람 제외 뒷번이 대신 빠집니다; 스왑으로 신청했으면 그런 일 없이 빠집니다."
        },
        {
            "question": "그럼 지금 수강신청이 완료된 수업과 웨이팅 리스트에 들어있는 수업을 스왑 신청하면 웨이팅 순위도 제일 뒤로 다시 밀리게 되나요?",
            "answer": "스왑은 같은 수업 내에서 렉쳐만 바꾸는 거라 아마도 그게 아닐거에요. 같은 수업은 두 개 이상 enroll이 안되게 되어있어서."
        },
        {
            "question": "waiting 성공하면 이메일이 오나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "CENG 1600 들어보신분 수업 어떤가요?",
            "answer": "그룹 프젝 포함해서 workload가 크진 않은 것 같아요. 생명쪽 친구들이랑 그룹 같이 하면 성적 되게 좋게 받을 수 있어요."
        },
        {
            "question": "waiting 성공하면 이메일이 오나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "CENG 1600 들어보신 분 수업 어떤가요?",
            "answer": "그룹 프로젝트 포함해서 workload가 크진 않은 것 같아요. 생명 쪽 친구들이랑 그룹 같이 하면 성적을 되게 좋게 받을 수 있습니당."
        },
        {
            "question": "Cvil 1180 어떤가요?",
            "answer": "수업간 시간이 10분이라면 조금 힘들겠죠."
        },
        {
            "question": "로컬은 매학기마다 긱사 신청 가능한가요?",
            "answer": "아뇨, 신청 시기는 무조건 1년에 한번이고 (4-5월). 로컬들은 1년 말고 한학기 오퍼도 받는 것으로 알고 있습니다."
        },
        {
            "question": "만약 지금 오퍼를 못 받았으면 담학기에 지원은 불가한가요?",
            "answer": "넵."
        },
        {
            "question": "기숙사 체크인 시에 여권 사진 두 장이 필요한가요?",
            "answer": "저는 여권만 보여주고 들어왔어요."
        },
        {
            "question": "온라인 pre-checkin 할 때 증명사진 업로드 해야 하나요?",
            "answer": "온라인 pre-checkin 할 때 증명사진 업로드 하시면 될 거에요."
        },
        {
            "question": "chem1008 필요한 requisite이 따로 있나요?",
            "answer": "Exclusion 들으셨을 수도 있으니 확인해보세요."
        },
        {
            "question": "학교 근처 티코/쿤통쪽/노포정도 선에서 서비스 아파트먼트나 레지던스 호텔 추천해주실 만한거 있을까요?",
            "answer": "홀리데이인 쿤통, 티코 기숙사 바로 옆에 크라운 플라자 호텔 있어요."
        },
        {
            "question": "wait list 넣어둔 수업도 9/2 일부터 강의 들을 수 있나요?",
            "answer": "그냥 수업 가서 청강하시면 돼요. Canvas enrollment은 안 되시구요."
        },
        {
            "question": "학교 지하마트 영업 언제까지인가요?",
            "answer": "9시요."
        },
        {
            "question": "복학하셨을 때 공부 할 만하셨나요?",
            "answer": "저는 복학하고 친구가 없어서 성적이 많이 올랐어요."
        },
        {
            "question": "학교 지하마트 영업 언제까지인가요?",
            "answer": "9시까지입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 C 받고 재수강 가능한가요?",
            "answer": "23학번부터 가능할텐데, F 받으셔야 할 걸요."
        },
        {
            "question": "수학이나 컴싸 과목들은 보통 미드텀을 언제 치나요?",
            "answer": "컴싸 계열은 유난히 늦게 보는 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "학비 언제까지인가요?",
            "answer": "9월 2일까지였던 걸로 기억하지만, 9월 30일까지 내도 됩니다."
        },
        {
            "question": "재학 증명서 당일에 발급 가능한가요?",
            "answer": "2~3일 정도 걸립니다."
        },
        {
            "question": "credit transfer가 되서 강의 몇 개 드롭하고 싶은데 어떻게 하나요?",
            "answer": "드랍 버튼 누르시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "혹시 SBM OT 안 가면 불이익이 있나요?",
            "answer": "보통 OT 안 간다고 불이익을 주진 않습니다."
        },
        {
            "question": "복학생 지금 학교 도서관 출입 가능한가요?",
            "answer": "9월 1일부터 학생증이 풀린다고 합니다."
        },
        {
            "question": "복학하면 개강일부터 바로 학생증 되는지 아시나요?",
            "answer": "네~"
        },
        {
            "question": "혹시 학교 캠퍼스에서 담배 필 수 있는 곳 없나요?",
            "answer": "버정쪽 쓰레기통 옆에서 피우더라고요."
        },
        {
            "question": "이 그릇은 어떤 용도로 쓰는건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "긱사 100번 후반대 가망 있나요 이번 학기 내에?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "긱사 100번 후반대 가망 있나요 이번 학기 내에?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "복학하면 개강일부터 바로 학생증 되는지 아시나요?",
            "answer": "네, 학생증 안쓰고 종이에 인적사항 적고 들어갈 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 캠퍼스에서 담배 필 수 있는 곳 없나요?",
            "answer": "버정쪽 쓰레기통 옆에서 피우더라고요."
        },
        {
            "question": "가을학기에 휴학하면 겨울학기 기숙사에서 못지내나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "휴학 신청은 언제까지 가능한가요?",
            "answer": "애드드랍기간까지 가능합니다."
        },
        {
            "question": "홍콩국제공항에서 sosim(유심카드)을 살 수 있는 곳이 있나요?",
            "answer": "공항 7층에 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 기숙사 정수기 사용법 아시는 분 계시는가요?",
            "answer": "Unlock 누른 다음에 hot/chilled 눌렀지만 아예 물이 안 나와요."
        },
        {
            "question": "학교 퓨전에 옷걸이 파나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 labu2040 t06이신분 교수님 누군지 알수 있을까요?",
            "answer": "네, 봤던 것 같아요."
        },
        {
            "question": "혹시 내일 6시쯤에 공항에서 같이 택시 타실 분 계실가요?",
            "answer": "일요일날 2시쯤에 같이 홍콩공항에서 택시 타실 분 계신가요?"
        },
        {
            "question": "아시아나 이신가요?",
            "answer": "저는 다른 나라에서 홍콩 들어가는 거예요!"
        },
        {
            "question": "혹시 도서관 이용할때 짐 놔뒀다가 밥먹고 와도 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 도서관 이용할때 짐 놔뒀다가 밥먹고 와도 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 apru신청하신 분들 중에 칭화대 수업 컨펌 이메일 받고 어플리케이션 하신 분 계신가요? VSE개강이 9월 9인데 아직 연락이 안 와서 혹시 뭔가 잘못한건지, 아니면 조금 더 기다려봐야 하는건지 걱정입니다...",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 이런 경우에 스왑하려는 시간대가 빈 시간으로 다시 빠진다면 바로 스왑이 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "저희 학교 CGA 기준 장학금 있나요??",
            "answer": "네, 1년 CGA 상위 몇 프로 안에 들면 줘요."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 근처에 갈만한 한인 노래방 있나요?",
            "answer": "아니요!"
        },
        {
            "question": "10월에 방학 있나요?",
            "answer": "없죠~"
        },
        {
            "question": "혹시 소심에서 월마다 요금 내는거 말고 데이터만 따로 추가로 살 수 있는 방법 아시나요?",
            "answer": "학교에서 소심카드 파나요? 퓨전에 팔아요."
        },
        {
            "question": "기숙사 스왑 구합니다.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "티코사시는 분 중에 혹시 드라이기 9월 3일까지만 빌려주실 분 계신가요.. 사례하겠습니다?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "100번인데 기숙사 한달 안에 빠질 가능성 있나요?",
            "answer": "없다고 생각해요."
        },
        {
            "question": "혹시 항하우 이케아에 침대커버도 파나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "등록금 hsbc로 보내보신 분 계신가요? fps로 한번에 보내려고 했더니 한도가 생각보다 너무 작네요..",
            "answer": "bill payment로 하시면 됩니다; 그거 bill payment 눌러서 과기대 찾아서 하시면 되세요."
        },
        {
            "question": "혹시 한도가 얼마인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "항하우 이케아에 침대커버도 파나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "등록금 hsbc로 보내보신 분 계신가요? fps로 한번에 보내려고 했더니 한도가 생각보다 너무 작네요,,,",
            "answer": "bill payment로 하시면 됩니다. 그거 bill payment 눌러서 과기대 찾아서 하시면 돼요."
        },
        {
            "question": "혹시 한도가 얼마인가요?",
            "answer": "10000불이네요! 자주 송금하는 계좌로 등록하면 20000까지 늘릴 수 있어요."
        },
        {
            "question": "내일 2시에 공항에서 택시같이 타고 학교에 가실 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "몇 시 공항 도착이신 건가요?",
            "answer": "1시 30분 도착입니다!"
        },
        {
            "question": "혹시 캐리어 몇 개 있으신가요?",
            "answer": "큰 거 하나에 작은 거 하나 있어요."
        },
        {
            "question": "과기대 기숙사 세탁소 티켓 끊었는데 어떻게 쓰나요?",
            "answer": "세탁실에 큐알 스캔기가 있어요. 세탁실 가셔서 티켓 스캔하시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "라부 2060 수업 언제까지 제공되는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이번학기에 RA 해보고 싶은데 이메일 보내면 좀 늦나요?",
            "answer": "교수님들이 시켜줍니다. RA도 CV에 쓸 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "학부생 RA 시급은 어떻게 되나요?",
            "answer": "학교에서 일하는 건 시급 65달러입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 usd -> hkd 환전 가능하신 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Hkd => 한화는 있으신가요?",
            "answer": "현금인가요? 아니면 어디 계좌에 계신가요?"
        },
        {
            "question": "학비 며칠 정도 늦게 보내도 괜찮은가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 이번에 isom 1380 들으시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "e심 어디가 좋나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Isom 4720 들으셨던 분들 괜찮으셨나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 이번에 isom 1380 들으시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "e심 어디가 좋나용?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Isom 4720 들으셨던 분들 괜찮으셨나요? Chen, ying ju 교수님이신거 같은데 최근에 실강 들으셨던 분 계시면 잠시 오픈챗이라도 할 수 있으면 좋겠습니다!",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "1000달러 정도 바꿔야하는데 어디서 바꿔야할지 모르겠어요ㅠㅠ",
            "answer": "환전소 가서 바꾸면 됩니다."
        },
        {
            "question": "기숙사 스왑 구합니다.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 도서관이 통째로 하나만 있고 층별로 나눠져 있는거죠?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "도서관에 1인실 룸같은게 있나요?",
            "answer": "스터디룸 부킹해서 쓸 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "스터디룸이 다 3-4인실이던데 부킹해서 혼자 사용 가능한가요?",
            "answer": "네 가능합니다. 만약 더 좁은 곳이 좋으시면 스터디팟도 있긴 해요."
        },
        {
            "question": "혹시 스터디팟은 도시관 어디에 있나요?",
            "answer": "lc에 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 교내 항셍은행에서도 계좌 만들 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "마우스 장패드 어디서 살 수 있을까요?",
            "answer": "게이밍 기어샵에 팔아요."
        },
        {
            "question": "티코나 학교 근처에서 홍콩 트레블 어댑터 살 수 있는 곳 아시나요…?",
            "answer": "홍콩 어댑터는 tko spot 2층인가 3층에 여러 곳 있는 전자제품 매장에서 팝니다."
        },
        {
            "question": "이미 숙사 스왑이 두 번 이상이 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교도서관은 LSK 도서관 말고는 또 없나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "lsjk빌딩에 도서관이 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "앞에 HSBC 은행 코드 004 넣으셨나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 vega suite 에서 학교 셔틀 타려면 어디로?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 도서관은 LSK 도서관 말고는 또 없나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Vega suite에서 학교 셔틀 타려면 어디로 가야 하나요? Po yap road가 가장 가깝나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "내일 개강인데 교과서나 준비해야 하나요?",
            "answer": "아마 그건 한국 HSBC일 거예요, 해외송금 하셔야 해요."
        },
        {
            "question": "중국어 수업 웨잇리스트가 많아서 대체할 common core 추천해주시면 감사하겠습니다.",
            "answer": "지금 커먼코어는 다 웨잇 길걸요 ㅠㅠ"
        },
        {
            "question": "엔지 인트로는 common core보다 웨잇 가능성이 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Spring term 안 듣고 summer term만 들을 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학생 카드 갱신 관련해서 aro한테 이메일 받은 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "HSBC bill payment에서 학비 낼 때 bill account number는 뭐 넣으면 되는거였죠?",
            "answer": "이름과 학번일 거예요."
        },
        {
            "question": "Lang 1411- waitlist 26번 가능할까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "캔버스에서 권한이 없다며 대시보드에 수업이 안 뜨는데 기다리면 되는걸까요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "랩 수업 있나요?",
            "answer": "캔버스 보시면 스케줄 있어요."
        },
        {
            "question": "Lang 1411- waitlist 26번 가능할까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "캔버스에서 권한이 없다며 대시보드에 수업이 안 뜨는데 기다리면 되는걸까요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "랩 수업 있나요?",
            "answer": "캔버스보면 스케쥴 있어요"
        },
        {
            "question": "윈도우 노트북 어디서 살 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "각 수업이 몇 크레딧인지 어디서 보는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "Class Schedule & Quota에 과목명 옆에 나와있어요!"
        },
        {
            "question": "혹시 lc에 주황색 박스 공부하는 공간 예약해야 쓸 수 있나요?",
            "answer": "네 study pod 예약하셔서 사용하시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "fyp에 6학점이라고 써있는데 이게 한 학기당 6학점인지 한 학기당 3학점인지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "전공마다 다릅니다. 컴싸는 여름 가을 봄 1 2 3입니다. 1년짜리라고 이해하시면 편해요."
        },
        {
            "question": "그럼 최소학점 12점 넘기려면 3학점짜리 3개 더 이수하면 되는거죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 겨울학기 방문학생으로 SSC-H 같은 거 들으면 SSC-H들은 거로 인정 되나요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "티코홀 헬스장 운영하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "복학생들 중 학생카드 expire 하신 분들 혹시 해결하셨나요?",
            "answer": "저도 재발급 받아야 되는데 aro에서 연락 없더라고요. 지금 나눠주고 있는 것 같아요."
        },
        {
            "question": "Class Schedule & Quota에 나온 waitlist보다 실제 waitlist가 더 길 수가 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "드라이버 있으신 분 있으신가요?",
            "answer": "홀 오피스에 한번 물어보세요"
        },
        {
            "question": "기숙사 스왑 구합니다.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Sosc1960 웨이팅 100번대면 가망 없겠죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 홍콩에서 igcse나 ib 과외하면 수업료 시세가 어느 정도 될까요?",
            "answer": "직접 가서 하시는 거면 600 받는 분들도 있어요"
        },
        {
            "question": "학교 도서관 lc 만 24시간이라고 되어있는데 오후 11시가 지나면 lc에서 내려가거나 올라가는 계단을 막나요?",
            "answer": "네 맞습니다"
        },
        {
            "question": "배드민턴은 물론 친구가 있어야 치겠지만 그냥 아무 때나 가서 칠 수 있는 건가요?",
            "answer": "코트 예약하셔야 돼요"
        },
        {
            "question": "혹시 배드민턴채는 앞에서 빌려주나요?",
            "answer": "예전에는 빌려줬었는데 잘 모르겠네요 요즘은. 필요하면 빌릴 수 있어요."
        },
        {
            "question": "배드민턴은 친구가 있어야 치겠지만 그냥 아무때나 가서 칠 수 있는건가요?",
            "answer": "코트 예약하셔야 돼요."
        },
        {
            "question": "혹시 배드민턴채는 앞에서 빌려주나요?",
            "answer": "필요하면 빌릴 수 있어요, 퀄리티는 좋지는 않지만."
        },
        {
            "question": "학비 낼 때 hsbc 신용카드로 내려는데 계좌번호 어디서 찾을 수 있을까요?",
            "answer": "Sis에서 print 누르고 아래로 찾으시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "hsbc 앱에서 크레딧으로 내려고 해도 자꾸 데빗카드로 넘어가는데 어케 하시는지 아시는 분 있으실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 각 기숙사마다 단톡방 같은게 있을까요?",
            "answer": "개인적으로 만드는 경우가 많아요!"
        },
        {
            "question": "지금 에어컨 패널 안 들어가지나요?",
            "answer": "네…안 들어가지네요."
        },
        {
            "question": "쉴리고 휴학하려면 돈 없다고 증거 내면 해주나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 인턴십 학교에서 endorse 받으면 Immigration Department 어디쪽으로 찾아가면 되나요?",
            "answer": "넵, 성의 없게 통장에 12만원 있는 거 보여줬는데도 그냥 해줬어요."
        },
        {
            "question": "혹시 항생뱅크 신용카드 기간 연장하신 분 계신가요?",
            "answer": "저도 궁금해요."
        },
        {
            "question": "안녕하세요. 혹시 엔지 기준으로 학점 다 채웠어도 한학기 조기 졸업 잘 안해주나요?",
            "answer": "Fydp가 1년이라서 저도 학점 다 채웠는데 졸업을 못해요; 한학기는 안되고 1년 미리 시작 가능합니다; 교양 버리고 전공을 달리시면 3학년 때 간신히 할 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 그룹프젝 팀 안 구하셨으면 같이 하실래요?",
            "answer": "네; 저요; 좋아요!"
        },
        {
            "question": "모인 추천인 코드 있으신 분 있으신가요?",
            "answer": "넵! 수업 끝나는 대로 오픈챗 만들겠습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 과기대 타오바오 시키면 잘 도착하나요?",
            "answer": "삭제된 메시지입니다."
        },
        {
            "question": "Hall1 4층에서 Fire alarm이 울렸는데 다른 층도 그랬나요? 이유 아는 분 있나요? 아님 그냥 오작동?",
            "answer": "삭제된 메시지입니다."
        },
        {
            "question": "타오바오 시키면 긱사까지 보통 며칠 걸리나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "HUMA1000 웨잇리스트는 tutorial 웨잇리스트 숫자인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 최근 기숙사 되신 분 계시나요? 대충 몇 번까지 빠졌는지 궁금해서요 여자입니다.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 최근 기숙사 되신 분 계시나요? 대충 몇번까지 빠졌는지 궁급해서요.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "1홀 화재경보 잘못 울린 건가요?",
            "answer": "네, 그런 것 같아요."
        },
        {
            "question": "phys1112 전체 렉쳐 노트 가지고 계신 분 있나요?",
            "answer": "캔버스 - phys1112 - files - lecture notes 가시면 다 있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 sosc 1860 듣는 분 계신가요?",
            "answer": "9신가요 3신가요?"
        },
        {
            "question": "혹시 오픈채팅 들어와주실 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Recording이 없는 과목들도 있나요?",
            "answer": "네, recording을 아예 안 하는지는 모르겠는데 제공 안 하거나 조건부 제공하는 과목들이 꽤 있어요."
        },
        {
            "question": "복학 후에 student card 활성화 시키는 법 아시는 분?",
            "answer": "도서관 가면 있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 프린터 어떻게 쓰는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "에듀롬 인터넷 접속하시고 프린트 누르면 프린터 선택지에 multifunction 뜰 거예요. 컬러/흑백 고르시고 프린트 누르면 보내집니다."
        },
        {
            "question": "배달 시켜서 시프에서 먹어도 되나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "지금도 긱사 대기 계속 빠지는 중인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "개강총회 온라인으로도 볼 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 헬스장 사람 너무 많으면 못 들어가게 막기도 하나요?",
            "answer": "원칙적으로는 막아요."
        },
        {
            "question": "저녁 8시쯤 가면 사람 없을까요?",
            "answer": "확."
        },
        {
            "question": "혹시 헬스장 사람 너무 많으면 못 들어가게 막기도 하나요?",
            "answer": "네, 원칙적으로 막습니다."
        },
        {
            "question": "저녁 8시쯤 가면 사람 없을까요..?",
            "answer": "확실히 9시 쯤엔 좀 빠집니다. 8시는 날바날입니다."
        },
        {
            "question": "예약하면 그냥 들어갈 수 있나요?",
            "answer": "네엡. 예약하려면 지원서를 먼저 작성해야 해서 하루 뒤 쯤에 예약하실 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 전공책 pdf 다들 어디서 구하시나요?",
            "answer": "구선생님을 찾아갑니다. 구글이나 libgen을 검색해보세요. Reddit도 같이 검색해보세요."
        },
        {
            "question": "내일 혹시 수업들 취소될 확률 있을까요?",
            "answer": "없습니다. 태풍 8호가 떠야 취소되지만 그 정도는 아닌 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "지금 인스타 스로이 업로드 저만 안되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "기숙사 오퍼 오면 룸메 확인할 수 있는 방법 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 AC 웹사이트 unauthorized 뜨면 뭐가 문제일까요?",
            "answer": "그게 아마 그냥 서버 오류인거 같아요. 시간 지나면 다시 정상적으로 접속되더라고요."
        },
        {
            "question": "혹시 hkust student 앱에 residential life 항목이 없는 건 저만 그런걸까요?",
            "answer": "그 더보기 같은 거 눌러서 추가해야 돼요."
        },
        {
            "question": "지금 comp1021 듣고 계신 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 12시에 phys1101 tutor 듣는 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "태풍이 오면 어떻게 하나요?",
            "answer": "태풍 오면 퀴디치 한답니다."
        },
        {
            "question": "저희 business school requirements로 들어가는 강의들은 core electives requirements 채우는데 사용 되나요?",
            "answer": "아뇨 따로입니다."
        },
        {
            "question": "SIS 시스템에서 QR requirements가 MATH1003로 채워져 있는데, 학교 시스템 측 오류인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 LANG 2062 들어보신 분 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "econ 2123 전에 들으셨던 분들 교과서 구입하셨나요?",
            "answer": "저는 구매했었어요, 음 전 필요 없었습니다."
        },
        {
            "question": "econ 교수님 추천해 주세요!",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "태풍 시그널8 지속되면 내일 개강총회는 어떻게 되나요?",
            "answer": "취소되면 메일 옵니다."
        },
        {
            "question": "시그널 8 뜨면 식당 문도 다 닫나요?",
            "answer": "아마 lg1 은 열어요."
        },
        {
            "question": "Isom 3710 L2 수업 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "과기대 수업들 다 취소된건가요?",
            "answer": "아니요, 취소되면 메일이 옵니다. 수업이 있다고 방금 이메일이 왔어요."
        },
        {
            "question": "시그널 8뜨면 식당문도 다 닫나요?",
            "answer": "아마 lg1은 열어요."
        },
        {
            "question": "Isom 3710 L2 수업 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "헬스장 여나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "내일 수업이 취소될 가능성도 있나요?",
            "answer": "Signal9 뜨면 안 하는 걸로 알아요."
        },
        {
            "question": "혹시 hall1사시는 분들중에 십자 드라이버 있으신분 있나요?",
            "answer": "그거 동전 넣고 돌리면 될 수도 있어요."
        },
        {
            "question": "지하철은 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "탐자이 국물 뭐가 맛있나요?",
            "answer": "토마토에 맵기 조금만 추가하면 맛있어요."
        },
        {
            "question": "태풍으로 취소된 강의는 나중에 하나 더 해주시나요? 아니면 그냥 없어지는건가요?",
            "answer": "한 개 정도는 그냥 없어지고, 두 개부터는 교수 재량으로 강의 동영상으로 올라오기도 하며, 세 번째부터는 주말에 부릅니다."
        },
        {
            "question": "hsbc 신용카드랑 debit중에 어떤거 추천하실까요?",
            "answer": "신용카드 혜택을 충분히 누릴 수 있다면 신용카드가 좋고, financially responsible 하다고 생각되면 혜택은 신용카드가 훨씬 좋습니다."
        },
        {
            "question": "신용카드 혜택 어떤게 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "hsbc 신용카드랑 debit 중에 어떤 거 추천하실까요?",
            "answer": "신용카드 혜택을 충분히 누릴 수 있다 생각하면 신용카드가 좋습니다. 혜택은 신용카드가 훨씬 좋고, 캐시백이나 식당 할인 등의 다양한 혜택이 있습니다."
        },
        {
            "question": "내일 아침에 헬스장 열까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "한국에서 기숙사로 택배 시키면 g층으로 받아야 하나요? 아니면 문앞까지 배달되나요?",
            "answer": "g층이요"
        },
        {
            "question": "혹시 학비 많이 내서 환불 신청하면 학생 계좌로 연동되어있는 곳으로 이체 되나요? 아니면 입금한 계좌로 이체 되나요?",
            "answer": "학생 계좌 크레딧으로 환불될 걸요. 다음 학비나 기숙사비 낼 때 차감되어 나올 거예요."
        },
        {
            "question": "보통 웨익리스트 언제쯤 제일 많이 빠지나요?",
            "answer": "마지막 날에 확 빠지는 과목들이 많아요. 찔끔찔끔 빠지다가 마지막 날에 많이 빠집니다."
        },
        {
            "question": "Waitlist 다 빠지면, 자동 enroll되는 건가요?",
            "answer": "전공과목은 웬만하면 잘 안 빠져요. 급하시면 교수님한테 이메일을 날려보세요."
        },
        {
            "question": "그럼 내일 오후 12시 이전 수업들은 다 취소되는 걸까요?",
            "answer": "온라인으로 대체하는 수업들도 있다고 합니다. 따로 이메일 안 오는 수업들은 그냥 취소라고 봐야 할까요?"
        },
        {
            "question": "왜 9시 수업 메일 안 보내줄까요?",
            "answer": "그건 아마 교수가 바쁘거나 게으르셔서 그럴겁니다."
        },
        {
            "question": "1홀 전기 나갔나요?",
            "answer": "콘센트에 전기가 안 들어오네요."
        },
        {
            "question": "9시 수업 메일 아직 따로 안 오면 일단 가야겠죠?",
            "answer": "취소 가능성이 훨씬 높아요."
        },
        {
            "question": "1홀 전기 나갔나요?",
            "answer": "콘센트에 전기가 안 들어오는데 답변 없음"
        },
        {
            "question": "9시 수업 메일 아직 따로 안 오면 일단 가야겠죠?",
            "answer": "취소 가능성이 훨씬 높아요; 웬만하면 2시 전 수업들은 다 취소라고 이해하시면 편합니다."
        },
        {
            "question": "도서관은 열려있을까요?",
            "answer": "닫혀있을 것 같아요; 방금 확인했는데 닫혔어요."
        },
        {
            "question": "셜로 열었나요?",
            "answer": "아뇨; 모든 게 닫혀있는 게 정상적인 학교 모습입니다."
        },
        {
            "question": "식당 열려있나요?",
            "answer": "맥날이랑 LG1 열 걸요."
        },
        {
            "question": "혹시 헬스장 열었는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이번에 학교에서 3개월짜리 여행 비자로 있다가 학생 비자가 나오면 이민국 가서 학생 비자를 activate 하라는 답변을 들었는데, 이게 가능한 건가요?",
            "answer": "학교에서 답 없으면 enquiry@immd.gov.hk 이민국에 메일 보내보세요. 답장 빨리 해줘요."
        },
        {
            "question": "4시반 수업은 취소될 일 없겠죠?",
            "answer": "전 4시 30분 수업 취소되긴 했습니다; 6시 전 수업은 규정상 취소입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 중국어 수업 들으시는 분 있으신가요? 취소 되었는지 줌으로 대체되었는지 말이 없네요...",
            "answer": "오늘 4시 반 수업 듣는데 취소 떴어요 연락 기다려보시죠."
        },
        {
            "question": "혹시 캔버스에서 확인하셨나요?",
            "answer": "교수님이 메일 보내시고 캔버스에도 띄워주셨습니다."
        },
        {
            "question": "오늘 헬스장은 혹시 언제쯤 열까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "오늘 11번 버스 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "12:40 이후로는 no.3 아니었나요? 6시 전 수업이 왜 취소되는 건지 궁금해서요.",
            "answer": "퓨전 열었고, LG7 닫았습니다; Resumption of Classes 읽어보시죠."
        },
        {
            "question": "HUMA 1102 수업 취소 메일 받은 사람 계시나요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "혹시 library도 열었을까요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "HUMA 1102 수업 취소 메일 받은 사람 계시나요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "헬스장이 다시 열었나요?",
            "answer": "네 열었어용"
        },
        {
            "question": "헬스장에서 맥도날드 가는 길이 지상으로 올라오는 것 말고 지하로 연결되어 있나요?",
            "answer": "예"
        },
        {
            "question": "기숙사 스왑 구합니다. 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "멀동멀동에서 진행하는 건가요?",
            "answer": "축구부에서 그냥 즐겁게 볼차는 차원으로 진행하게 되었습니다. 트라이아웃은 다음주에 별도로 진행 예정입니다!"
        },
        {
            "question": "드라이버 다 쓰셨나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "졸업학점 및 요건 다 채워도 졸업 신청 안 하고 한 학기 더 다녀도 되나요?",
            "answer": "Yes"
        },
        {
            "question": "현재 신청 인원 다 찼나요?",
            "answer": "현재도 신청 가능합니다!"
        },
        {
            "question": "원래 한인회 멤버십 가입하면 아무런 연락 안 오나요?",
            "answer": "네 안와요"
        },
        {
            "question": "단톡방 따로 없고 소식은 인스타로 확인하는 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "lc 도서관 24시간이 그 층 전체가 24시간인가요?",
            "answer": "learning common만 24시에요, 뒷쪽은 기말에만 24시간엽니다"
        },
        {
            "question": "원래 한인회 멤버십 가입하면 아무런 연락 안 오나요?",
            "answer": "네 안 와요"
        },
        {
            "question": "단톡방 따로 없고 소식은 인스타로 확인하는 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "lc 도서관 24시간이 그 층 전체가 24시간인가요?",
            "answer": "learning common만 24시에요, 뒷쪽은 기말에만 24시간입니다"
        },
        {
            "question": "혹시 Po lam이나 Hanghau 근처 맛있는 식당 있으면 추천 부탁드릴게요!",
            "answer": "Katuya"
        },
        {
            "question": "현재 11학점이고 웨잇리스트 안 빠질 것 같은데 그냥 들어도 되나요?",
            "answer": "휴마1000 학교에 말하면 자리 늘려주나요, 막학년이시면 가능할 거에요"
        },
        {
            "question": "학교에 어떻게 말해요? 어디에 연락해야 하나요?",
            "answer": "교수님 이메일 보내보세요"
        },
        {
            "question": "혹시 팀 구하셨나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 랩코트랑 고글 빠르게 구할 수 있는 방법이 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Phys 1112 들으시는 분 중에서 숙제 어떻게 찾는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "Access pearson으로 들어가시면 됩니다"
        },
        {
            "question": "math 1013 tutorial 출석체크 하나요?",
            "answer": "웬만한 수학 튜토리얼은 출첵 없을 거예요"
        },
        {
            "question": "책을 구매해야 하는 거죠?",
            "answer": "책 구매 안 해도 숙제는 하실 수 있습니다만, 교과서 없으면 어렵죠"
        },
        {
            "question": "그러면 책 구매하면 Homework 뜨는 거 맞을까요?",
            "answer": "넹 전 구매해서 뜨긴 하는데"
        },
        {
            "question": "교과서 없으면 숙제를 할 수 없나요?",
            "answer": "책 구매 안 해도 숙제는 할 수 있지만, 교수님께서 교과서에 있는 내용 기반으로 수업을 하시기 때문에 교과서가 없으면 어렵습니다."
        },
        {
            "question": "책 구매하면 홈워크 뜨는 건가요?",
            "answer": "네, 책을 구매하면 숙제가 뜹니다."
        },
        {
            "question": "피어슨 학교메일로 로그인하면 숙제가 안 뜨나요?",
            "answer": "숙제가 뜰 것입니다."
        },
        {
            "question": "튜토리얼과 정규 수업이 중요하다고 하셨는데, 출첵 없이 수업에 가지 않아도 괜찮나요?",
            "answer": "출첵은 없지만 수업에 가지 않더라도 튜토리얼에는 가는 것이 좋습니다."
        },
        {
            "question": "웨잇리스트는 강의 전체에서의 웨잇리스트인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "항생 계좌 만들 때 여권 실물도 필요한가요?",
            "answer": "여권의 복사본이나 스캔본도 가능한지 확인 필요합니다."
        },
        {
            "question": "티코 버스 막차는 몇 시인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "건조기 몇 분씩 돌리시나요?",
            "answer": "50분, 1시간, 1시간이용 등이 있습니다."
        },
        {
            "question": "도서관 하루에 예약 두 번 불가능한가요?",
            "answer": "안됩니다."
        },
        {
            "question": "타오바오로 물건 시킬 때 주소 어떻게 해서 시키나요?",
            "answer": "기숙사 주소를 넣으면 되고, 기숙사 게이트 앞에 배달해 줍니다."
        },
        {
            "question": "기숙사에 원래 인덕션 없나요?",
            "answer": "네, 없습니다."
        },
        {
            "question": "애드드랍 2주차에도 전공 웨잇 빠지나요?",
            "answer": "마지막 날까지 많이 빠집니다."
        },
        {
            "question": "애드드랍 2주차에도 전공 웨잇 빠지나요?",
            "answer": "마지막날까지도 많이 빠집니다."
        },
        {
            "question": "혹시 지금 COMP 1021 듣고 계시는 분 있으신가요?",
            "answer": "같이 수업 들을 사람 찾고 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 코베에서 셔틀버스 타보신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "인덕션 학교 근처에서 구할 곳이 있을까요?",
            "answer": "이케아에서 구할 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "홀 두 번 스왑 못하나요?",
            "answer": "가능한 걸로 알고 있습니다."
        },
        {
            "question": "학교 세탁기는 24시간 이용인가요?",
            "answer": "네, 24시간 이용 가능합니다."
        },
        {
            "question": "쓰초 몇 시까지 하나요?",
            "answer": "재료 소진 시까지 합니다."
        },
        {
            "question": "혹시 토론토 대학교로 exchange 신청해보신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 이미 티켓팅 하셨나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 lang 1210 일본어 수업 들어보신 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 Econ 1220 들어보신 분 계신가요?",
            "answer": "저도 이 수업 들었는데 재밌었습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 일본어 전혀 못해도 할 만한가요?",
            "answer": "초반에 히라가나, 카타카나 외워야 해서 조금 힘들 수 있지만 그것만 외우면 그 뒤는 쉽습니다."
        },
        {
            "question": "일본어 수업 들어보신 분 있나요?",
            "answer": "저도 이 수업 들었는데 이 수업 재밌었어요; 초반에 히라가나 카타카나 외워야 해서 조금 힘들 수도 있는데 그것만 외우시면 그 뒤는 쉬워요."
        },
        {
            "question": "혹시 일본어 전혀 못해도 할만한가요?",
            "answer": "초반에 히라가나 카타카나 외워야 해서 조금 힘들 수도 있는데 그것만 외우시면 그 뒤는 쉬워요."
        },
        {
            "question": "언제 lang1412 듣는 사람 있나요? 난이도가 궁금해서요. 많이 어렵나요?",
            "answer": "아니요; 중간기말 거의 다 100점이고 오랄시험도 막힘없이 잘 이야기했는데도 A range 안 나왔습니다... 교수님께 여쭤보니 더 잘 본 사람들이 존재하고 수업 인원이 적다 보니 A range에 못 들었다고 하셨습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학생비자 연장하고 나서도 해외에 나갔다 와야 하나요?",
            "answer": "저도 그냥 홍콩에서 연장 했습니다, 따로 해외 안 나가고; 비자 만료 안 되고 제때 연장하셨으면 따로 해외로 안 가셔도 될 거예요."
        },
        {
            "question": "홀 스왑 얼마나 걸리나요?",
            "answer": "이번주는 13일날에 처리된다네요."
        },
        {
            "question": "phys1112 레코딩 없나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 배구공 갖고 있는 사람 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교로 타오바오 혹시 시켜보신 분 계실까요?",
            "answer": "잘 오나요? 얼마 쯤 걸리나요? 일주일 안에는 와요."
        },
        {
            "question": "홍콩에서 축구 라이브로 볼 수 있는 사이트 있나요?",
            "answer": "네네; 근데 안 보시는 게 좋을 것 같아요."
        },
        {
            "question": "헬스장 워크인은 언제나 사람 없으면 바로 들어가나요?",
            "answer": "그 한 시간인가..? 제한 있는 걸로 알고 있는데 그럼 한 시간마다 워크인 가능하네요."
        },
        {
            "question": "그 한시간인가..? 제한 있는 걸로 알고 있는데 그럼 한시간마다 워크인 가능한 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 작년에 MECH1902 들으신 선배들 계신가요..?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 지금 Math 1012 L2 듣는 분 있으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "FINA 1303 들어보신 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이번 학기에 isom4740 듣는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "ECOn 2123도 common core 채울 수 있죠?? Core elective 이요",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "12학점 이하로 들을 수 있나요?",
            "answer": "정확히는 11학점이요,,, 막학년이면 ㄱㄴ, 따로 신청하거나 그래야 하는 건 없나요?"
        },
        {
            "question": "이게 business core인 SBM 학생들한테도 해당하는 거죠..?",
            "answer": "혹시 모르니까 본인 course advisor한테 문의해보는 것도 낫배드"
        },
        {
            "question": "22-23 이후 입학으로 SA common core 중 추천하시는 교양 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "한인 미용실 추천 해주세요",
            "answer": "여자분이시면 혼자 자르는 게 더 결과가 좋을 수도 있어요"
        },
        {
            "question": "혹시 튜토리얼을 다른 튜토리얼로 스왑할 수 있나요?",
            "answer": "네 스왑 신청 가능합니다"
        },
        {
            "question": "졸업생이어도 따로 신청 안 하고 바로 기숙사 visitor 할 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "긱사 에어컨 버그 패치 됐나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "모든 에어컨은 청소를 안한답니까?",
            "answer": "모든 에어컨은 청소를 안 한답니다"
        },
        {
            "question": "5홀 에어컨은 청소를 안 하나요?",
            "answer": "필터는 뺄 수 있어서 필터 청소만 좀 주기적으로 해주는 법 밖에는 딱히 없습니다"
        },
        {
            "question": "혹시 mgmt 1110 아니면 mgmt 1130 들어 보신 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "에어컨 시스템 접속 되시는 분 계신가요?",
            "answer": "다 안 되는 듯요"
        },
        {
            "question": "비자 새로 발급받았어도 홍콩 아이디(카드는) 기존 거 계속 쓰면 되죠?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "혹시 mgmt 1110 아니면 mgmt 1130 들어 보신 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "비자 새로 발급받았어도 홍콩 아이디(카드)는 기존 거 계속 쓰면 되죠?",
            "answer": "네, 문제 없습니다."
        },
        {
            "question": "온캠 에어컨 더 비싸졌나요?",
            "answer": "아뇨.. 무한동력 버그는 사라진 듯 해요."
        },
        {
            "question": "Hsbc 체크카드 모바일로 만들 수 있나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "엠티도 웨이팅리스트 있나요?",
            "answer": "따로 없고 내일 엠티 돈 걷는데 노쇼하신 사람들 자리를 따로 풀 예정입니다."
        },
        {
            "question": "ICC workload 어느 정도인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 동아리 가입 안하면 풋살 못하나요?",
            "answer": "회비 1년에 50불 내시면 가능합니다. 아 부킹은 동아리 아니여도 다 가능합니다."
        },
        {
            "question": "탁구도 있나요?",
            "answer": "탁구 테니스 배드민턴 퓻살이 있습니다."
        },
        {
            "question": "HSBC Student Work Placement의 비디오 인터뷰에서 어떤 질문들이 나오는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "차밍그릴스 술 가져가도 되나요? 예전엔 안팔았었는데 요즘은 어떤지 모르겠네요.",
            "answer": "넹 가져가도 됩니다."
        },
        {
            "question": "홍콩 인턴십에서 bank letter을 어떻게 구하는지 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "학교 항생 오피스에 가서 물어보면 뭔가 즈시지 않을까여? 그거 그냥 신용카드 청구서 같은거만 있어도 돼요."
        },
        {
            "question": "홍콩 인턴십에서 bank letter을 어떻게 구하나요?",
            "answer": "학교 항생 오피스에 가서 물어보면 뭔가 즈시지 않을까여? 신용카드 청구서 같은거만 있어도 되고, 메일로 오는 은행 서류들이나 아무 은행 서류 중에 은행 이름이랑 계좌 정보 나와있으면 됩니다."
        },
        {
            "question": "홍콩 비자 만료 몇 주 전부터 연장할 수 있나요?",
            "answer": "4주요."
        },
        {
            "question": "졸업 바로 직전학기에 학교에서 졸업예정증명서 요청하면 받을 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "헬스장 미리 예약 안 해도 워크인으로 들어갈 수 있나요?",
            "answer": "사람 진짜 미어터질 정도 아니면 웬만하면 워크인으로 들어갈 수 있어요."
        },
        {
            "question": "CTDL1901 수업 들어보신 분 계신가요? 어려울까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 도서관 reservation은 며칠 전부터 가능한가요?",
            "answer": "당일예약일거예요; usthing 기준으로는 2주 뒤까지 가능하네요."
        },
        {
            "question": "학교 항생은행에서 USD->HKD 환전 가능한가요?",
            "answer": "네, 항셍계좌가 있으면 가능해요."
        },
        {
            "question": "lg1에 음식 관련해서 건의사항 보낼 경로가 있을까요?",
            "answer": "CSO요 campus services office."
        },
        {
            "question": "한국에서 비비고 국물 제품 들고오면 홍콩에서 걸리나요?",
            "answer": "아뇨, 들고와도 별 문제 없어요!"
        },
        {
            "question": "혹시 lg1에 음식 관련해서 건의사항 같은거 보낼 경로가 있을까요?",
            "answer": "CSO요 campus services office"
        },
        {
            "question": "학교 항생은행에서 USD->HKD 환전 가능한가요?",
            "answer": "네 항셍계좌 있으면 가능해요 환전해봤어요; 됩니다~"
        },
        {
            "question": "저만 학교 세탁기/에어컨 결재 fps로 하면 먹튀당하나요?",
            "answer": "그거 한 1시간 기다려야 돼요"
        },
        {
            "question": "학교에 hsbc atm있나요? 카드에 돈 넣어야하는데…",
            "answer": "Yes; 타이포차이 빌리지 입구나 항하우 가셔야 합니다; 구글맵에 atm 나와요"
        },
        {
            "question": "혹시 학교 클리닉에서 파스 주나요? 파스 효과 좋나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "헬스장 몇시쯤이 널널한가요?",
            "answer": "아직은 아침에도 사람 좀 많은 거 같아요; 3~4시쯤에도 사람 많은가요? 그쯤이면 더 몰릴 거 같긴 해요... 주로 아침 이른 시간하고 12시 정도가 널널했어요"
        },
        {
            "question": "hsbc 나 다른 은행들 graduate program 은 주로 front office 위주인가요?",
            "answer": "middle/back office도 있어요; 한 프로그램 안에 여러 부서로 나뉠거에요! 보통 front는 크게 ib/am/wm 이렇게 나뉘는데 middle/back은 프로그램 자체가 industry에 나눠지지 않고 통합 되어 있을거에요"
        },
        {
            "question": "아 그러면 모든 부서 application이 열리지 않는 년도도 있는걸까요?",
            "answer": "네 맞아요!; 회사 상황에 따라 모집을 안할수도 있어요"
        },
        {
            "question": "세탁실 새벽에도 쓸 수 있나요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "퓨전에 성인용 마스크 파나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "제 비자 만료일 2026 2월인데 제가 내년 2025 2월에 휴학을 하고 군대을 다녀와서 2026 9월에 복학할려고 하는데, 이런경우 비자 extension은 어떻게 하나요?",
            "answer": "재발급하셔야됩니다; 전역하고 하시면 될 듯요; 전 전역하고 여권 재발급 받고 비자 새로 신청했었어요"
        },
        {
            "question": "헬스장 컨버스 신고가면 잡나요..?",
            "answer": "안잡습니다; 슬리퍼만 안신고가면 ㄱㅊ아요"
        },
        {
            "question": "스벅 온라인 주문 사이트 저만 안되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "슬리퍼를 운동할 때 못 신나요?",
            "answer": "네, 슬리퍼는 운동할 때 못 신습니다."
        },
        {
            "question": "아래 금액대로 충전하면 적혀있는 기간만큼 연장해준다는 걸까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "스벅 온라인 주문 사이트 저만 안되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 헬스장에서 사람이 많나요?",
            "answer": "피크 타임에는 사람이 많습니다. 새벽이나 오전에 수업 없을 때 가는 게 그나마 사람 없어요."
        },
        {
            "question": "추석에 헬스장은 문 여나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "내일 퓨전 문 닫나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "hkid 꼭 입국 후 30일 안에 해야하나요?",
            "answer": "별 신경 안 씁니다."
        },
        {
            "question": "오늘 란콰 많이 가시나요?",
            "answer": "제가 갔다가 전기통구이 될 것 같아요."
        },
        {
            "question": "오늘 점심에 lg7 하나요?",
            "answer": "네, 합니다."
        },
        {
            "question": "오늘 도서관 열었나요?",
            "answer": "도서관 열고 닫았는지는 [여기](https://library.hkust.edu.hk/about-us/hours/)서 확인 가능합니다."
        },
        {
            "question": "학교에 혹시 공책이나 연습장 파는 곳 있나요?",
            "answer": "맥도날드 옆, 퓨전에서도 팝니다."
        },
        {
            "question": "이케아 온캠 기숙사로 12-4시 사이 배송시키면 보통 몇 시쯤 오나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "저희 공대 mphil 연봉은 성적 따라 더 받을 수 있나요?",
            "answer": "아뇨, 똑같습니다. Mphil은 Asian Future Leaders Scholarship Program 하시면 조금 더 받을 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "phd 장학금은 studentship과 별개로 받을 수 있는 건가요?",
            "answer": "HKPFS 말씀하시는 건가요? 제가 알기로는 둘 중 하나만 받을 수 있는 걸로 압니다."
        },
        {
            "question": "혹시 financial calculator 중고 판매 하실 분 계신가요?",
            "answer": "교과서 사는 데가면 새거 싸게 할인해서 팔아요."
        },
        {
            "question": "드라이기 사실 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "해외 송금 서비스 '모인' 이용해 보신 적 있나요?",
            "answer": "네, 저 항상 사용합니다."
        },
        {
            "question": "한국 통장에다 용돈 받으시면 홍콩달러로 어떻게 환전하시죠?",
            "answer": "외화 통장으로 환전 후 출금해서 다시 홍콩 이금합니다."
        },
        {
            "question": "혹시 해외 송금 서비스 ‘모인’ 이용해 보신적 있는 분 계신가요?",
            "answer": "네 저 항상 사용합니다."
        },
        {
            "question": "그 가상 계좌로 입금할때 모바일 뱅킹을 이용하라고 되어 있는데 인증한 계좌에서 자동으로 빠져나가는게 아닌거죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "lg1에서 이제 칠리오일 안주나요?ㅜㅜ",
            "answer": "제일 최근에 갔을 때까지만 해도 있었는데... 그새 치웠나요?"
        },
        {
            "question": "오늘 없었어서ㅜㅜ 제가 이상한 시간에 가서 없었나봐요🥹 답변 감사합니다",
            "answer": "오늘 갔는데 있었어요."
        },
        {
            "question": "병원을 가보려고 하는데 학교 안에 병원이 어디있을까요? 예약 해야되나요?",
            "answer": "아니요, 그냥 가셔도 되는데 한 10 - 20분정도 웨이팅 걸려요."
        },
        {
            "question": "그럼 지금 미리 extend가 가능하다는 말씀인가요?",
            "answer": "안됩니다."
        },
        {
            "question": "비자 연장 어떻게 해야하나요 비자국 직접 가야하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 공대 dean’s list 메일은 언제쯤 오나요?",
            "answer": "3.7 넘었으면 이메일 오든 말든 자동 deans라 걱정 안하셔도 돼요."
        },
        {
            "question": "Room swap은 둘이 동시에 카운터로 가야 하나요?",
            "answer": "인터넷 폼 작성하시면 룸스왑 대상자 둘이 쓰시면 나머지 룸메에게 consent(허가서?) 날라갑니다."
        },
        {
            "question": "혹시 수업별 파이널 날짜는 언제쯤 알게 되나요?",
            "answer": "보통 중간고사 이후에 날짜가 잡힙니다."
        },
        {
            "question": "소심 한 달에 데이터 얼마정도 충전하면 충분하나요?",
            "answer": "학교 내에서 인터넷이 있다보니까 한 달에 30기가도 안 쓰기는 하더라고요. 충분할 거에요."
        },
        {
            "question": "소심 한 달에 데이터 얼마정도 충전하면 충분하나요?",
            "answer": "42불짜리 패키지 하나가 60기가를 주며, 학교 내에서 인터넷이 있다 보니 한 달에 30기가도 안 쓰는 경우가 많으므로, 충분할 거예요. 한번에 200불 충전하면 번호 유지가 1년입니다."
        },
        {
            "question": "퓨전에 물병 팔나요?",
            "answer": "네, 팔아요."
        },
        {
            "question": "2학기에 복학하려면 기숙사 신청은 언제쯤부터 해야되나요?",
            "answer": "4월에 신청합니다. 기숙사 신청은 1년에 1회밖에 받지 않으니 그때 신청하셔야 합니다. 군대 때문에 복학이 필요하다면 이메일을 보내면 빈자리 내주는 경우도 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 퓨션에 바퀴벌레 퇴치 약, 스프레이 있나요?",
            "answer": "스프레이는 팔 거예요."
        },
        {
            "question": "등록금 고지서 어디서 찾을 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "최근 1주일 내에 기숙사 오퍼 받으신 분 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "더 자세히 설명해주실 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학생증 없으면 헬스장 못 가나요?",
            "answer": "네, 못 가요."
        },
        {
            "question": "혹시 도서관 맨 아래층에 어댑터 빌려줄 수 있는 분 계실까욤?",
            "answer": "응, 빌려드릴게요!"
        },
        {
            "question": "학생증 없으면 헬스장 못가나요?",
            "answer": "네, 학생증이 없으면 헬스장에 갈 수 없습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 도서관 맨 아래층에 어댑터 빌려줄 수 있는 분 계실까욤?",
            "answer": "빌려드릴께요!!"
        },
        {
            "question": "혹시 씨프런트 탁구장은 수영장 근처에 있나요?",
            "answer": "실내 수영장 있는 건물에 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 홍콩에서 오쏘몰 파는 곳 보신분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교에서 diamond hill 바로 가는 학교 셔틀버스 혹시 몇 분 걸리는지 아시나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "내년 가을학기 교환학생 공지가 올라왔나요? 평균적으로 언제쯤 올라오나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "hsbc atm으로 한국 계좌에서 돈 뽑을 때 hsbc conversion rate로 하는게 더 이득인가요?",
            "answer": "외화통장이면 hsbc conversion rate로 하면 돈 안 뽑히고, 수수료랑 환율을 고려할 필요가 있습니다."
        },
        {
            "question": "소심 30일이 지나서 연장을 하려고 하는데 어플을 안 깔고 연장하는 방법이 있을까요?",
            "answer": "웹으로 들어가도 됩니다."
        },
        {
            "question": "학생증 유효기간 끝나면 어디에 연락해야 하나요?",
            "answer": "sis에 신청하는 페이지가 있습니다."
        },
        {
            "question": "기숙사 중간에 오퍼 받아서 들어가게 되면 기숙사비는 어떻게 되나요?",
            "answer": "조금 더 저렴합니다."
        },
        {
            "question": "기숙사카드 잃어버렸으면 셜로한테 메일보내는거 맞나요?",
            "answer": "아니요, security center에 가셔야 합니다."
        },
        {
            "question": "hsvc visa gold card for students(신용카드) 연회비 없는 거 맞을까요?",
            "answer": "넹, 연회비 없습니다."
        },
        {
            "question": "학기 중에도 기숙사 웨잇 계속 업데이트되는 건가요? 아니면 오늘이 마지막인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Tseung Kwan O나 Central 중에서 카시오 계산기 살 만한 곳 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학기 중에도 기숙사 웨잇 계속 업데이트되는 건가요? 아니면 오늘이 마지막인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 Tseung Kwan O나 Central 중에서 카시오 계산기 살만한 곳 있나요?",
            "answer": "TKO면 log on이나 TKO spot 2층에 전자기기 파는 곳에 있을 것 같아요."
        },
        {
            "question": "또 mysim에서 한 달짜리 전화번호 계속 쓰려면 어떻게 해야하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 계산기 더 이상 필요 없으신 선배님들 중에 중고로 판매하실 의향 있으신 분 있을까요?",
            "answer": "저 있습니다."
        },
        {
            "question": "hkid 만들러 tko 갈 때 여권 필요한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 fina 1303 예전에 들으신 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "UG Ta하면 뭔 혜택이 있나요?",
            "answer": "계속 해주는 걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "티코에 애플 제품 파는 매장 있나요?",
            "answer": "Fortress 라고 하이마트 같은 곳에 팔아요."
        },
        {
            "question": "지금 홀 2 이신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "화재 알림인데 이거 나가야 되나요?",
            "answer": "화재 훈련이겠죠?"
        },
        {
            "question": "미니버스 첫차랑 막차가 언제인가요?",
            "answer": "야간에도 항하우 미니버스 랜덤 간격으로 있어요!"
        },
        {
            "question": "HMAW sports 첫교시 안 가면 어떻게 되나요?",
            "answer": "종목에 따라 다른데 첫교시에 대부분 규칙들과 수업 진행 방식을 설명해주시기 때문에 안 가면 모릅니다."
        },
        {
            "question": "학교 치과 가보신 분 계신가요?",
            "answer": "저요."
        },
        {
            "question": "학교 치과 가보신 분 계신가요?",
            "answer": "저요, 전 그냥 체크업만 했어요; 엄청 싸죠; 네 괜찮았어요."
        },
        {
            "question": "신디헤어 남자 커트 얼마인지 아시는 분 있으신가요?",
            "answer": "250 정도요; 정확히 250입니다."
        },
        {
            "question": "군대 입영 신청 놓치면 어떻게 해야 하나요? 그냥 다음 신청일까지 기다려야 하나요?",
            "answer": "모집병은 3개월 전에 신청받아요; 1월이면 11월쯤부터 받겠네요."
        },
        {
            "question": "이런 경우엔 보통 그냥 2년 휴학하시나요?",
            "answer": "케바케죠; 근데 군대 알아보려고 휴학하는 경우는 드물고 복학 날짜 애매해서 반학기 더 휴학하는 경우는 많이 봤네요."
        },
        {
            "question": "내년꺼 현역 지원 3차에도 놓치면 모집말고 그냥 현역으로 입대하는 방법은 당해년도 지원해보는 방법 밖에 없나요?",
            "answer": "안전하게 가고 싶으면 지원하는 것이 좋습니다."
        },
        {
            "question": "모집병은 보통 어떤거 하나요?",
            "answer": "전산, 전자, 어학, 총무, 기술행정, 디자이너병 등등 다양합니다."
        },
        {
            "question": "무스펙이면 어렵겠죠?",
            "answer": "모집 추모하면 가능합니다; 전공점수 받아서 가시면 편해요."
        },
        {
            "question": "이건 정확히 어떻게 하는건가요? 똑같이 누리집에서 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이건 정확히 어떻게 하는 건가요? 똑같이 누리집에서 하나요?",
            "answer": "비는 날에 신청할 수 있는 게 있고, 병무청에서 했던 것 같아 잘 기억이 안 나네요."
        },
        {
            "question": "혹시 pc에 무료 vpn 접속하는 법 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "크롬 extension으로 많이 있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 off campus에서 집 구하고 인터넷 계약할 때 어디서 해야 하는지 추천해주실 분 있으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "타이포차이에서 택배를 받아야 할 때 주소 어떻게 적으시나요?",
            "answer": "그럴 땐 보통 타이포차이라고 적습니다. 집 계약서에 적힌 영문 주소 적으시면 가장 정확해요."
        },
        {
            "question": "인턴 때문에 휴학하면 인턴 관련 입증 서류 보내야 휴학 되나요?",
            "answer": "넹"
        },
        {
            "question": "혹시 “24학번 오윤건” 방 번호 아시는 분은 갠톡 부탁 드립니다",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "맛있는 식당 추천 부탁드려도 될까요? 코베나 완차이, tst쪽이요!!",
            "answer": "저도 궁금하네요."
        },
        {
            "question": "혹시 밤 늦게까지 하는 카페/스터디 카페 아시는 분 있나요?",
            "answer": "네 LC요. 그런 곳은 존재하지 않을 것 같아요."
        },
        {
            "question": "혹시 저녁 메뉴 추천해주실 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 tko guest pass는 학생이면 살 수 있는 건가요?",
            "answer": "아뇨, 티코는 그냥 안 돼요."
        },
        {
            "question": "혹시 저녁 메뉴 추천해주실 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 tko guest pass는 학생이면 살 수 있는 건가요?",
            "answer": "아뇨, 티코는 그냥 안 되요."
        },
        {
            "question": "혹시 학교에서 손편지 한국으로 보낼 수 있는 곳 있을까요?",
            "answer": "lift31?인가에 post 뭐시기 있긴 한데 잘 모르겠네요."
        },
        {
            "question": "혹시 소심 기간 지났는데 연장하면 어떻게 되는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "앱 통해서 연장할 수 있는 걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 차가 딤섬은 몇 시까지인가요?",
            "answer": "4시로 알고 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 휴학을 해도 학생 비자가 만료 전이면 학생 비자가 유효한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 인턴에서 endorsement letter from university 달라는데 이게 뭔가용? 어떻게 구하나요?",
            "answer": "소속 department에 이멜 보내면 됩니다."
        },
        {
            "question": "학생 옥토퍼스 애플페이 등록하면 실물카드는 못 쓰나요?",
            "answer": "네, 실물 카드는 사용할 수 없습니다."
        },
        {
            "question": "학교 기념품샵 같은 데는 어디 있나요?",
            "answer": "항생 옆에 있습니다."
        },
        {
            "question": "스벅이 어디 있나요?",
            "answer": "애플페이 학생 옥토 맞아요? 두 개 안 되던데…"
        },
        {
            "question": "치킨 배달 가능한 식당 추천 부탁드려요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학생용 mtr 신청하려고 봤는데 저희 학교 주소가 안 보이네요… 뭘로 등록이 되어 있나요?",
            "answer": "the hkust로 되어있고 지역이 kowloon일 거에요."
        },
        {
            "question": "노래방 학교 근처인가요?",
            "answer": "학교 근처엔 산밖에 없어요."
        },
        {
            "question": "학교 프린트 하는 거 유로였나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학생용 mtr 신청하려고 봤는데 저희 학교 주소가 안보이네요… 뭘로 등록이 되어있나요?",
            "answer": "the hkust로 되어있고 지역은 kowloon입니다."
        },
        {
            "question": "학교 프린트 하는거 유로였나요?",
            "answer": "무료이며, 몇 장까진 무료고 넘으면 유료입니다."
        },
        {
            "question": "다쓰면 충전하는거 아닌가요?",
            "answer": "원래는 매년 개인 계정으로 100불 정도 충전해주었으나, 이제는 충전 안 해주는 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 얼마인지 아시나요?",
            "answer": "LC에 있는 프린터는 옥토퍼스 찍어야하고, 보통 한 번 뽑으면 10홍달 정도입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 크레딧 트랜스퍼 받은거 학교에 말하면 다시 취소할수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 밖에서 필기구 파는 데 있나요?",
            "answer": "무지에 팔고 있습니다."
        },
        {
            "question": "무지 어디에 있나요?",
            "answer": "항하우에 하나 있습니다."
        },
        {
            "question": "과제 제출할때 AI Detector 에 몇 정도 찍히면 안전할까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "행주",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 1홀에 건조기 티켓 미리 구매해놓으신분 계신가요? 결제한지 30분이 지났는데도 티켓이 아직 안써지네요?",
            "answer": "가끔씩 그래요, 한시간 정도 지나면 들어와져요. 신용카드로 긁으면 빠르지 않나요? 홍콩계좌면 느리고 한국계좌로 결제하면 빠릅니다."
        },
        {
            "question": "전 학생 옥토퍼스인데 왜 할인이 안될까요?",
            "answer": "지하철만 돼요, 학생 activate 안됐을 수도 있어요."
        },
        {
            "question": "지금 에어컨 결제 되는 사람 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홍콩 공항에서 택시는 몇시까지 운영하는지 아시는 분 있을까요?",
            "answer": "새벽에도 해요, 우버 부르면 더 편합니다."
        },
        {
            "question": "시뮬레이션 프로젝트를 하고 있는데, 과기대 lg4 헬스장 peak-hours를 세팅하려고 하는데 어림짐작해서 어느 시간대가 피크일까요?",
            "answer": "6-8pm이 초초초 피크입니다."
        },
        {
            "question": "과기대 Office of Global Learning 위치가 어딘가요?",
            "answer": "스벅 옆 2층이었던걸로 기억합니다."
        },
        {
            "question": "쇼 24시간인가요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "혹시 final exam 스케줄 언제쯤 나오는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "밑텀 끝날때쯤 나와요."
        },
        {
            "question": "봄학기에는 홀 스왑 안되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 payme 사용하시는 분 있나요?",
            "answer": "hkid 없어도 홍콩 계좌 있으면 등록 돼요."
        },
        {
            "question": "봄학기에는 홀 스왑 안되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 Payme 사용하시는 분 있나요?",
            "answer": "홍콩 계좌가 있으면 HKID 없어도 등록할 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "hsbc 신용카드는 다음달 정해진 달에 납부되는 게 아니라 제가 스스로 계좌에서 빼서 내야 되는 건가요?",
            "answer": "그런 것 같더라고요. 저도 옛날에 자동으로 납부되는 줄 알고 냅뒀더니 돈을 더 냈어요."
        },
        {
            "question": "아 그러면 이율은 어떻게 되나요?",
            "answer": "그것까진 잘.."
        },
        {
            "question": "학교 스타벅스에 커피가루는 안파나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "hsbc 신용카드가 연회비가 없나요?",
            "answer": "카드 종류마다 다르다고 들었습니다."
        },
        {
            "question": "연회비 있나요?",
            "answer": "어라 홈페이지에서 600 HKD라고 써져 있었으나, 찾아보니 없다고 하네요."
        },
        {
            "question": "welcom offer면 새로운 고객 한정이란 말은 아니겠죠?",
            "answer": "카드 신규가입 기준일겁니다."
        },
        {
            "question": "신용카드로 학비는 어떻게 내는 건가요?",
            "answer": "2.4% 돌려준다는데, 최대 한도 있어요."
        },
        {
            "question": "도서관 모니터 어떻게 연결하는지 아시는 분?",
            "answer": "그냥 선 연결하면 되는데 가끔씩 안 되는 모니터가 있어요."
        },
        {
            "question": "선은 어디에서 받을 수 있나요?",
            "answer": "엘씨안에 무인 자판기에서 받을 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "랩코트 무료로 가져가실 분 계신가요?",
            "answer": "저요!!!"
        },
        {
            "question": "선은 어디에서 받을 수 있나요?",
            "answer": "엘씨안에 무인자판기에서 받을 수 있어요."
        },
        {
            "question": "택배 주소 입력란을 기숙사 꺼로 하면 되나요? 아니면 택배 받는 다른 곳이 있나요?",
            "answer": "기숙사로 해도 lift 20 앞에서 받으라고 해요. 그래서 주소는 기숙사로 해도 됩니다."
        },
        {
            "question": "genai 이미지 업로드는 어떻게 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 코베 맛집 추천해주실 분 있나요?",
            "answer": "쓰리 초이스, 페퍼런치, bann thai, ottoya, pici, sushiro, 여기 유명해요."
        },
        {
            "question": "오늘 헬스장 닫았나요?",
            "answer": "열었습니다!"
        },
        {
            "question": "오늘 도서관 lg 1 전체 다 늦게까지 연다고 방송 나왔는데 혹시 이게 주말만 이런가요 아니면 이제 계속 이렇게 여는 건가요?",
            "answer": "보통 시험기간에 그렇게 합니다."
        },
        {
            "question": "중간고사 기간이 끝나면 다시 원래대로 돌아가나요?",
            "answer": "보통 그랬던 것 같은데 중간고사 끝나면 또 파이널이 금방이라 금방 또 다시 해요."
        },
        {
            "question": "혹시 csl 심카드 쓰시는 분 계신가요? 데이터가 다 돼서 충전하고 싶은데 방법 아시나요?",
            "answer": "앱에서 충전하시면 돼요."
        },
        {
            "question": "항하우 sasa에서 메니큐어 리무버 아세톤 보신 분 계신가요?",
            "answer": "항하우 샤샤 생각보다 물건이 많이 안 들어 오는 것 같아서 침추 나 다른 쪽으로 가시는 게 좋습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 센트럴에 맛있는 딤섬집 추천해주실 수 있나요?",
            "answer": "Maxim's palace요."
        },
        {
            "question": "티코로 택배 배달 되나요?",
            "answer": "돼요."
        },
        {
            "question": "혹시 센트럴에 맛있는 딤섬집 추천해주실 수 있나요?",
            "answer": "Maxim's palace, tim ho wan, dim sum square, sky cusine"
        },
        {
            "question": "티코로 택배 배달 되나요?",
            "answer": "네, 티코 기숙사로 가능합니다."
        },
        {
            "question": "맛있는 디저트 가게나 밀크티 파는 곳도 아시나요?",
            "answer": "스타벅스"
        },
        {
            "question": "chat gpt 돌릴 때 다들 어떤 vpn 쓰시나요?",
            "answer": "expressvpn 한달에 만원 조금 더, windows면 softether 좋습니다."
        },
        {
            "question": "학교에서 uab 파나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 마지막 학기에 방문학생 가도 졸업 문제 없나요?",
            "answer": "방문학생 하고 크래딧 트랜스퍼 처리까지 시간 걸려서 마지막 학기는 못 간다고 해요."
        },
        {
            "question": "4학년 1학기 교환학생 가는 경우 허락해 줄까요?",
            "answer": "4학년 1학기는 가능하다고 해요."
        },
        {
            "question": "4학년 2학기는 안되나요? 크레딧 트랜스퍼 안 해도?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 지금 헬스장 워크인 가능할까요?",
            "answer": "시간 맞춰서 가기만 하면 가능하다고 해요."
        },
        {
            "question": "Lg7 저녁메뉴 몇 시부터 열렸죠?",
            "answer": "17시부터 열립니다."
        },
        {
            "question": "혹시 멀티쿠커 파실 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "기숙사 업데이트 되고 있나요?",
            "answer": "혹시 이메일 받으신 분들 있다면 몇 번이셨는지 여쭤봐도 될까요."
        },
        {
            "question": "영어가 딸려서 공부를 못하겠는데 어떻게 하나요?",
            "answer": "교수님들도 영어가 딸려서 괜찮다고 하지만, 교수님이 내시는 시험의 지문이 무섭습니다."
        },
        {
            "question": "와 주실수 있나요? 감사합니다 ㅠㅜ",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "UROP1000 돈 받기까지 오래 걸리나요? 10월 말까진 받을 수 있다고 했는데, 정말 그때까지 주는건지 의문이 들어서요.",
            "answer": "원래 오래 걸립니다; 학교가 그렇다고 돈을 삥땅치진 않아요; 아직 10월 중순이에요; 사실 10월 지나고 며칠정도는 더 늦을수도 있긴 해요, 그래도 주긴 줍니다 걱정 마세요."
        },
        {
            "question": "poe 구독하면 1년치 결제 한 번에 되나요?",
            "answer": "아 연간/월간 선택할 수 있네요."
        },
        {
            "question": "Mphil 하시는 분들 월급/학비지원 같은건 TA 같은거 하시면서 받는건가요?",
            "answer": "Mphil하면 장학금 명목으로 월급을 주는데 받는 조건 중 하나가 TA입니다; Mphil은 학비지원 없는 걸로 알아요."
        },
        {
            "question": "혹시 지금 4홀에 벌레 스프레이 가지고 계신 분 있으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "쿤통 맛집 있나욤?",
            "answer": "타지마야 사브사브."
        },
        {
            "question": "안녕하세요 스벅 공간도 시험기간에 24시간 열려있나요?",
            "answer": "스벅은 원래 24시간일걸요."
        },
        {
            "question": "6홀 식당 몇시에 닫나요?",
            "answer": "https://cso.ust.hk/special-opening-hours."
        },
        {
            "question": "혹시 학교에 체중계 있나요?",
            "answer": "네; 헬스장에 수동 체중계 있습니다."
        },
        {
            "question": "고대 방문학생에 대해서 질문 여쭤볼 수 있는 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Lg1 아침메뉴는 몇시에 점심메뉴로 바뀌는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "11시 입니다."
        },
        {
            "question": "고대 방문학기 언제신청마감하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Lg1 아침메뉴는 몇시에 점심메뉴로 바뀌는지 아시는분 있나요?",
            "answer": "11시입니다."
        },
        {
            "question": "고대 방문학기 언제신청마감하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "도서관에서 공부하다보면 계수기 들고 다니면서 사람 수 체크하는데 진짜 왜 체크하는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "시간대별 인원수 변화 확인용 아닐까요; 사람이 아닌 것을 걸러내기 위해서입니다."
        },
        {
            "question": "요즘 감기 유행하나요?",
            "answer": "독감 시즌이긴 합니다."
        },
        {
            "question": "혹시 군휴학기간중에 비자가 끊길 예정이면 휴학하기전이나 휴학중에 어떻게 연장해서 유지하는 방법이 있나요?",
            "answer": "끊기고 복학할때 새로 만드세요 얼마 안걸려요."
        },
        {
            "question": "혹시 인턴 할 떄 비자 따로 필요하나요?",
            "answer": "비자가 따로 필요하진 않은데 본인 학과랑 이민국 통해서 No objection letter 새 버전으로 다시 받아야 돼요."
        },
        {
            "question": "비자가 구여권에 있으면 extension을 해야하나요 아니면 재발급 받아야 하나요?",
            "answer": "비자 기한 안 지났으면 extension이요."
        },
        {
            "question": "혹시 퓨전에 더이상 햇반 안 파나요?",
            "answer": "햇반은 모르겠고 일본에서 나온 즉석밥은 있어요."
        },
        {
            "question": "더블 메이저 신청기간이 지난 이후에는 더블 메이저 apply 아예 할 수 없나요?",
            "answer": "네, sbm 기준 2학년 봄학기 제외하면 self declare 만 가능해요."
        },
        {
            "question": "self declare와 더블 메이저의 큰 차이가 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "과기대에서 3.0 받기 쉬울까요?",
            "answer": "받을만합니다."
        },
        {
            "question": "더블 메이저 신청기간이 지난 이후에는 더블 메이저 apply 아예 할 수 없나요?",
            "answer": "네, sbm 기준 2학년 봄학기를 제외하면 self declare 만 가능합니다."
        },
        {
            "question": "self declare와 더블 메이저의 큰 차이가 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "과기대에서 3.0 받기 쉬울까요?",
            "answer": "받을 만합니다."
        },
        {
            "question": "많이 열심히 해야 되나요?",
            "answer": "적당히 공부하시면 충분히 받을 만합니다."
        },
        {
            "question": "비즈 피셜입니다..^^ 그럼 엔지는 어떤가요?",
            "answer": "저도 엔지 출신인데 3.0은 그래도 수업 좀 잘 따라가시면 어렵지는 않을 거예요."
        },
        {
            "question": "학점과 대학생활은 어떤 관계가 있나요?",
            "answer": "학점과 대학생활의 추억은 거의 등가교환입니다."
        },
        {
            "question": "시험기간에 죽었다 생각하고 공부하면 학점이 이렇게 나쁜가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "3.0 어렵지 않나요?",
            "answer": "공부할 땐 열심히 공부하면 3.0 어렵지 않습니다."
        },
        {
            "question": "졸업학점을 3점대로 맞추고 싶다면 어떻게 해야 할까요?",
            "answer": "높은 곳에서 완만하게 내려오는 전략을 추천드립니다."
        },
        {
            "question": "수업 선택이 학점에 미치는 영향은 어떤가요?",
            "answer": "무조건적인 꿀강보단 조금이나마 흥미가 있는 수업을 듣는게 성적에 더 좋을 수 있어요."
        },
        {
            "question": "수학과는 오늘도 1패 적립?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "차이완에 맛있는 곳 있으면 추천 좀 해주세요.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 감기 걸리면 약 어디서 처방받아요?",
            "answer": "학교 클리닉에서 처방받습니다. 학생은 무료입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 감기 걸리면 약 어디서 처방받아요? 받나요?",
            "answer": "학교 클리닉에서 처방받을 수 있으며, 학생은 무료입니다."
        },
        {
            "question": "학교 근처에 문구점 없나요?",
            "answer": "항하우에 Milksha 밀크티 가게 앞에 있는 문구점이 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 과기대 시험 족보 같은것들 구하는 방법이 선배님들을 모르면 혹시 다른 루트가 있을까요?",
            "answer": "피터가오, 인터넷에 운 좋으면 나올 수 있습니다. 교수님 방에서도 운 좋으면 얻을 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 근처에서 에플펜슬 펜촉 구하는 방법 있을까요?",
            "answer": "tko에 팔고 있습니다."
        },
        {
            "question": "근데 student helper, ra 이런거도 cv에 적을 수 있나요?",
            "answer": "당연하죠."
        },
        {
            "question": "Math-CS path 평균 GPA 몇인지 아시는분 계실까요?",
            "answer": "당연하죠."
        },
        {
            "question": "본인이 하는 수업들 성적이 상대평가인지 절대평가인지 아는 방법이 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "C,D 받는 것보다 F 받하고 재수강하는게 더 나은 거죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "본인이 하는 수업들 성적이 상대평가인지 절대평가인지 아는 방법이 있나요?",
            "answer": "교수님에게 직접 여쭤보면 됩니다."
        },
        {
            "question": "C,D받는것보다 F받고 재수강하는게 더 나은거죠? 근데 본인이 F가 나올지 D가 나올지 모르지 않나요? 재수강 생각하고 있다가 D뜨면 재수강 못하는거죠?",
            "answer": "C D가 낫고, 다시 해서 잘할 자신이 있으면 F를 받으세요."
        },
        {
            "question": "학교 치과에서 매복사랑니 뽑아보신 분 있으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 알보칠 같은 거 어디서 살 수 있을까요?",
            "answer": "왓슨에 corsodyl 있다고 하는데, 입술에 터지신 거면 효과가 좋을지는 잘 모르겠네요."
        },
        {
            "question": "클리닉 가면 뭐 해주려나요?",
            "answer": "약 줄 거예요, 가보세요."
        },
        {
            "question": "토요일도 여나요?",
            "answer": "hkust clinic 쳐보면 영업시간 나와요."
        },
        {
            "question": "Nap pod 사용해보신 분 계신가요? 어때요?",
            "answer": "괜찮은데 허리가 좀 불편해요."
        },
        {
            "question": "Nap pod 사용해보신 분 계신가요? 어때요?",
            "answer": "괜찮은데 허리가 좀 불편해요."
        },
        {
            "question": "혹시 치트시트 프린트하시는 분들 폰트 사이즈 5정도 하고 출력해도 잘 보이나요?",
            "answer": "시력에 따라 다를듯요; 함 해보세요."
        },
        {
            "question": "홍콩에는 go kart 같은곳 없나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이모티콘?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 student center에서 MCGA 확인하는 방법 있을까요?",
            "answer": "usthing 에서 나왔던거 같은데 잘 모르겠네요; Academic Requirement인가 가보시면 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 교환학생 끝나고 크래딧 트랜스퍼할때 letter grade 몇 이상이여야하나요?",
            "answer": "검색 먼저 해보세요, credit transfer 과정 웹사이트에 다 나와있습니다; 다만 알려드리자면 보통 pass / fail 이기에 F 아니면 되구요; 컨디션 붙는 경우에만 그 grade 넘기면 됩니다."
        },
        {
            "question": "부모님이 다니는 회사에 학비 납부 고지서를 보내야하는데요. 혹시 어디서 찾는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "student center에서 official receipt 선택하시고 원하는 년도 설정하시고 뽑으시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "혹시 오늘 바닥에서 애플펜슬 주우신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 오늘 바닥에서 애플펜슬 주우신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "부모님이 다니는 회사에 학비 납부 고지서를 보내야 하는데요. 혹시 어디서 찾는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "student center에서 official receipt 선택하시고 원하는 년도 설정하시고 뽑으시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "트랜스퍼 데이터베이스에 1000level course in environment 이런식으로 써있는건 envr 1000번대 수업 아무거나로 트랜스퍼 가능하다는 말인가요?",
            "answer": "아뇨, specific 과목으론 안되고 그냥 envr 1000번대 requirement 항목 fulfill은 된다는 얘기예요."
        },
        {
            "question": "혹시 아프면 거기서 약처방이나 받을 수 있나요? 아니면 진료를 받을 수 있는건가요?",
            "answer": "가서 증상 말하시면 그거에 맞게 약 처방해주고 의사 있고 진료도 봐줍니다. 감기 독감 같은 간단한 것들만 예방접종도 해줍니다."
        },
        {
            "question": "등록금 내라는 고지서나 메일 오나요?",
            "answer": "sis에 뜨고, 업데이트 됐다고 메일은 옵니다."
        },
        {
            "question": "택배 시킬 때, 기숙사로 시켜야 하나요 아니면 Lift 20으로 시켜야 하나요?",
            "answer": "상관없어요! 어딜 써도 lift 20으로 갑니다."
        },
        {
            "question": "혹시 지금 도서관인데 게보린이나 타이레놀 있으신분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "phy1112, math1013 past paper 피터 가오 말고 어디서 구할 수 있는 지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "로컬 친구 물어보시거나 정 안되면 ta 이메일 보내보세요."
        },
        {
            "question": "Year of intake랑 cohort year랑 같은 뜻인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "갑자기 에어컨에서 발냄새가 나는데 이거 왜 이러는지 아시는 분 있을까요?",
            "answer": "곰팡이 때문에 그럴 수도 있어요. 곰팡이 제거제로 닦으면 좋아질 거고, 발을 닦자 가져오셨으면 그걸로 처치하면 될 듯해요."
        },
        {
            "question": "혹시 재학증명서 당일에 발급받을 수 있는 방법이 있나요..? 지금 신청을 하긴 했는데 2-3 working days는 기다려야 하나요..?",
            "answer": "저는 다음날에 바로 왔어요."
        },
        {
            "question": "혹시 흰색 무선이어폰 오른쪽 발견하신분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "타오바오 시켜보신 분 있으면 혹시 배송 얼마나 걸렸는지 알 수 있을까요?",
            "answer": "5일 - 7일 정도요."
        },
        {
            "question": "아카데믹 트랜스크립 요청하면 얼마나 걸리나요 보통?",
            "answer": "전 이틀 걸렸어요."
        },
        {
            "question": "홍콩 재즈바 괜찮은 곳 있나요?",
            "answer": "아이언페어리스 괜찮아요."
        },
        {
            "question": "학교 자판기들 위치를 알 수 있는 앱이나 지도가 있을까요?",
            "answer": "학교 고인물들한테 물어보시면 됩니다. 음성 지원도 될 거예요."
        },
        {
            "question": "혹시 학교에 제본하는 곳 있나요?",
            "answer": "LC 입구 바로 옆 프린터기 있는 방에서 제본기 본 기억이 있어요."
        },
        {
            "question": "과기대 대숲 인스타가 있나요?",
            "answer": "hkust_bamboo_grove"
        },
        {
            "question": "교환 하는 중에 credit transfer 안되는 과목은 f 받아도 어차피 transfer 신청 안하니까 상관 없을까요?",
            "answer": "그럼 장학금 못 받아요."
        },
        {
            "question": "학교에 제본하는 곳 있나요?",
            "answer": "LC입구 바로 옆 프린터기 있는 방에서 제본기가 있는 기억이 있어요."
        },
        {
            "question": "학교 자판기들 위치를 알 수 있는 앱이나 지도가 있을까요?",
            "answer": "학교 고인물들한테 물어보시면 되고 음성 지원도 될 거예요. LC 옆, LG1-G층 화장실 옆 에스컬레이터, 엔지커먼 옆, 은행-기념품점 사이 등 여러 곳에 위치해 있어요."
        },
        {
            "question": "한국에서 택배 보낼려면 주소 순서 뭐로 적나요?",
            "answer": "네이버 영문주소를 치면 나오고 그대로 쓰면 됩니다."
        },
        {
            "question": "과기대에서 혹시 미국 대학으로 편입 알아보신 분 계실까요?",
            "answer": "과기대 좋아요."
        },
        {
            "question": "대학원 가고 싶은데 1학년 성적을 복구할 수 없을 것 같은데?",
            "answer": "자대 가시면 되고, 홍콩과기대 대학원 가는 것도 방법이에요. 성적 문제라면 다른 방법도 많습니다."
        },
        {
            "question": "실현 가능한 방법 내에서 알려주시면 ㅠㅠ",
            "answer": "RA를 해서 논문 준비하시면 좋고, 연구 실적 위주로 준비하시면 좋은 대학원에 갈 수 있습니다. 졸업 전까지 B+~A range로 채워야 하는데 실수 없이 받기가 힘든 건 사실이에요."
        },
        {
            "question": "미국 대학원 넣는 게 쉽지 않을까요?",
            "answer": "미국으로 가는 것은 쉬워지지 않아요. 편입도 힘든 건 똑같습니다."
        },
        {
            "question": "그러면 홍콩과기대 졸업하고 미국 대학원 넣는 것보다 미국 편입해서 해당 대학 대학원 넣는 게 쉽지 않을까요?",
            "answer": "현실적인 방법은 mphil끝내고 경험 쌓은 후 미국으로 넘어가는 것이지만 써머 urop는 3.0이어도 할 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "미국 편입해서 해당대학 대학원 넣는 게 쉽지 않을까 싶어서 여쭤본 거였어요?",
            "answer": "현실적인 방법은 mphil 끝내고 여기서 경험 쌓고 미국으로 넘어가실 수도 있지만, 본인이 잘 선택하시면 될 것 같아요."
        },
        {
            "question": "만일 편입 노렸다가 잘 안 되면 어떻게 하시려구요?",
            "answer": "기본적으로 지금부터라도 열심히 하는 게 제일 쉬울 것 같아요."
        },
        {
            "question": "대학원 못 가면 취직이 안 되서 꼭 가야 한단 생각이었는데?",
            "answer": "많은 도움이 되지는 않겠지만, 대학원 준비 중인 사람으로서 조언이 필요하시다면 개인톡으로 작은 도움이라도 드리겠습니다."
        },
        {
            "question": "프린트 하려고 하는데 카드에 돈 넣는 방법 아는 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "1학년엔 학점 얼마 정도 따야 괜찮다고 할 수 있나요?",
            "answer": "1학년 때 높게 따두는 게 좋습니다."
        },
        {
            "question": "학교 와이파이 잘 되시나요?",
            "answer": "지금 학교 와이파이가 맛이 간 것 같아요."
        },
        {
            "question": "지금 에어컨 홀서비스 되나요?",
            "answer": "그건 되는 것 같아요."
        },
        {
            "question": "sso service 저만 계속 에러 뜨나요?",
            "answer": "저도요."
        },
        {
            "question": "원화->홍딸로 환전할때 싸게 하는법 있나요?",
            "answer": "환율우대받는 한국 트래블카드 외화계좌로 환전하고 hsbc나 항생 atm으로 출금하면 수수료 없어요."
        },
        {
            "question": "혹시 외부인 긱사에 비지터로 들어올 수 있게 어떻게 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "교환학생 프로그램 이수 후에 받는 장학금 얼마 정도 되는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "만약 대학원 안 가고 바로 취업하는 경우엔 성적컷이 어느정도 될까요? 대외활동으로 커버 가능한가요?",
            "answer": "전공이랑 어떤 회사냐에 따라 다르죠, 홍콩에서는 로컬애들한테 물어보니까 공대는 3점만 넘겨도 괜찮다고 하던데."
        },
        {
            "question": "신청해야지 받는건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "연대 방문학생 지원기간은 언제까지인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "차가 딤섬 몇 시까지 팔아요?",
            "answer": "4시로 알아요."
        },
        {
            "question": "비즈분들, 한국 가서 겨울에 계절학기 듣고 오면 MSE할 때 불리한가요?",
            "answer": "수업 하나 점수만 보는 전공이 많은데 (fina, acct, isom 등), 그 수업을 credit transfer 받으면 별도 시험을 봅니다. 거기서 잘하면 붙는 거예요."
        },
        {
            "question": "그럼 제가 말을 잘못한 거 같네요! 패스 받았다고 무조건적으로 장학금을 주는 건 아닌가요?",
            "answer": "교환 이수 후 장학금은 모르겠지만 mystudyabroad 포탈에서 study abroad funding support 신청하시면 학교에서 승인해주고, 교환학기 도중에 10000불 은행계좌로 입금해준다고 연락옵니다."
        },
        {
            "question": "오늘 운동장 닫았나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "math 1013 미드텀 많이 어렵나요?",
            "answer": "넵 많이 어려워요."
        },
        {
            "question": "소지품 잃어버리면 어디 모이는 곳이 있나요?",
            "answer": "Lg7 canteen에서요. 일단 security center 가서 말씀해보세요."
        },
        {
            "question": "오늘 Lc 왜 닫은 거죠?",
            "answer": "태풍요."
        },
        {
            "question": "아이폰 모바일 옥토퍼스 충전 뒤 계좌에서 돈은 나갔는데, 에러 뜨면서 나가졌고, 옥토카드에 충전이 안되어 있으면 어디에 문의해야 할까요?",
            "answer": "옥토 앱 계좌 가시면 금액 있어요. 거기서 마저 충전하시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "저희 대학 교수님들께서 어떤 연구 하고 계시고 어떤 랩실 있으신지는 어떻게 확인하나요?",
            "answer": "교수 이름 검색 - faculty - project. 어떤 연구하시는지 볼 수 있으실 거예요."
        },
        {
            "question": "1홀 엘리베이터 교체한지 얼마나 됐다고 고장이네요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "할로윈 때 할 거 추천 해주세요.",
            "answer": "공부요."
        },
        {
            "question": "저희 대학 교수님들께서 어떤 연구 하고 계시고 어떤 랩실 있으신지는 어떻게 확인하나요..? 못찾겠어서 여쭤봅니다",
            "answer": "교수이름 검색 - faculty - project 어떠한 연구하시는지 볼 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "아카데믹 트랜스크립 5일 걸린다고 되어있는데 더 빨리 나올 확률은 없나요?",
            "answer": "보통 빨리 나왔던 것 같아요."
        },
        {
            "question": "방학때 한국가서 계절학기 듣는 분들은 보통 몇 학년때 많이 가나요? 일학년들도 많이 가나요?",
            "answer": "많이 가요."
        },
        {
            "question": "혹시 최근에 elec1200 들어보신 분 있나요? 수강 후기가 궁금합니다.",
            "answer": "쉬워요, 쉬워서 분별력 없어요."
        },
        {
            "question": "비자 연장할 때 준비물 뭐가 있나요?",
            "answer": "여기 물어보는 거보다 사이트 가서 체크리스트 확인해보시는 게 나아요."
        },
        {
            "question": "컴프 전공인데 학점 3.0이면 미국 대학원 어려울까요???",
            "answer": "대부분 최소 기준이 4.0 만점에 3.0일 겁니다."
        },
        {
            "question": "혹시 대학원 진학 선택의 이유가 특별히 있으실까요 궁금해요!",
            "answer": "아하... 넵 다들 감사합니다. 바로 취업하는 것보단 석사까지 따고 취업하는 게 좋을 것 같아서요."
        },
        {
            "question": "혹시 대학원 진학 선택의 이유가 특별히 있으실까요 궁금해요!",
            "answer": "바로 취업하는 것보단 석사까지 따고 취업하는 게 좋을 것 같아서요."
        },
        {
            "question": "혹시 ire 얼리로 신청해서 떨어지면 과도 신청 못하나요??",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "과목마다 다르겠지만 보통 몇 퍼센트 이상이 A range 인가요? 85% 이상이면 A-받나요?",
            "answer": "통상적으로 85퍼면 A 레인지는 보통 나올 겁니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학교에서 리본 줄 같은 거 얻을 수 있는데 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "ai detector 뭐가 제일 쓸만한가요???",
            "answer": "개인적으로 DesMond 쓸 만합니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학교에서 tko 지하철 역까지 택시타면 보통 얼마정도 나오나요?",
            "answer": "70-75 HKD요."
        },
        {
            "question": "FINA 2303 인기 많은 과목인가요? 수강신청하기 빡센가요??:?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 클리닉 가서 진단서 떼서 학교에 제출하면 출첵있는 수업 못간 거 커버 되나요?",
            "answer": "네, sick leave letter 달라고 하면 줍니다."
        },
        {
            "question": "클리닉 가면 얼마나 기다려야 하나요? medical certificate 받으려는데",
            "answer": "한 시간 정도 이내로 기다리면 진료 받을 수 있겠죠..?? 한 시간 정도 걸려요. 오픈런 하는 걸 추천합니다."
        },
        {
            "question": "저희 학교에 젠슨황 진짜 오는 건가요?",
            "answer": "11/23에 온다네요."
        },
        {
            "question": "아직 신청 링크는 없는 건가요?",
            "answer": "메일에 신청 링크도 와 있어요."
        },
        {
            "question": "저희 학교에 젠슨황 진짜 오는건가요..?",
            "answer": "11/23에 온다네요~ 이메일에 신청 링크도 와있어요. 선착순이라고 합니다."
        },
        {
            "question": "HSBC Student Placement Intern 매니저랑 인터뷰 후 보통 언제즘 합불여부 알려주나요?",
            "answer": "2-3일이요. 전 열흘 정도 지나고 결과 받았어요."
        },
        {
            "question": "지금 기숙사 웨이팅 200번대면 봄학기에 가망 있을까요?",
            "answer": "200은 쫌..."
        },
        {
            "question": "학생증 카드 정보 업데이트 한후에 e-identity에 유효기간을 업데이트 할 수 있는 방법이 있나요? 아니면 카드 재발급이 유일한 방법인가요?",
            "answer": "학생증에 적힌 날짜 지나기 전에 재발급 받으셔야 해요."
        },
        {
            "question": "학생 옥토퍼스 매년 리뉴얼 해야된다고 들었는데 필수인가요..?",
            "answer": "아뇨, 일반 옥토로 사용 가능해요, 다만 학생 할인을 못 받는 거 뿐이죠. 학생할인 받으려면 매년 리뉴얼 하셔야돼요."
        },
        {
            "question": "양조위도 명예박사 받는건가요?",
            "answer": "과가 어디신데요?"
        },
        {
            "question": "hall 5에 프린터기 있나요?",
            "answer": "네, 그 음료수 자판기 앞에 있어요."
        },
        {
            "question": "내년 봄학기 끝나고 졸업예정이면 5월 31일에 자동 confer이라는건가요? 아니면 july인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "티코나 항하우에 드라이 맡길 수 있는 세탁소 추천해주실수 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "내년 봄학기 끝나고 졸업예정이면 5월 31일에 자동 confer이라는건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "티코나 항하우에 드라이 맡길 수 있는 세탁소 추천해주실수 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 교환이나 방문 가셔서 summer analyst 지원해 보신 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "한국방문학생 관련 정보는 뭐라고 찾아봐야 나오나요?",
            "answer": "해당 학교에 신청하시는 것입니다. 방문은 교환학생이랑 똑같이 지원하는 건가요"
        },
        {
            "question": "혹시 죄송한데 홀7 게스트 패스 해줄수있는분있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "shenzhen 비자 받을때 보통 몇시간 걸리나요?",
            "answer": "3일부터 중국 무비자 입국 가능합니다, 내년 12/31까지 15일 무비자 입국입니다."
        },
        {
            "question": "비자 신청할때요?",
            "answer": "한국 여권이시라면 이제 필요없어요."
        },
        {
            "question": "Sbm분들 보통 major selection 일학년끝나고 더 많이 해요?? 아님 이학년 일학기 끝나고 더 많이 하나요?",
            "answer": "1학년에만 받는 전공도 있어서 다 다른 거 같아요, 대다수 까지는 아닌거 같아요 제 친구들은 로컬 애들 제외하고 거의 다 2학년 1학기에 학과 결정했었어요. 그냥 본인이 희망하는 과에 맞춰서 지원시기 알아보시면 될 거 같아요."
        },
        {
            "question": "방문학생은 해당 학교에 직접 신청하는거 맞죠? 원래 이렇게 비싼가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 ssci 졸업가운 M사이즈 판매하실분 있으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "방문학생은 해당 학교에 직접 신청하는 거 맞죠? 원래 이렇게 비싼가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "저희 학교 보험으로 tko hospital 보험 처리 되나요? 응급실이요!",
            "answer": "네 되는걸로 알아요"
        },
        {
            "question": "여기 보리차 같은 물이나 음료수 파나요?",
            "answer": "맥주가 그나마 제일 비슷한거 같은데"
        },
        {
            "question": "홍콩 약국에 알보칠이나 오라메디 파나요..?",
            "answer": "네 구내염 매닝스나 왓슨스 가서 영어로 물어보시면 주실거에요"
        },
        {
            "question": "가을학기 휴학했어도 겨울학기 들을 수 있나요?",
            "answer": "네 대신 무료는 아니고 학점당 돈 지불하셔야돼요; 가을학기 다닌 분들만 겨울학기 무료 수강입니다."
        },
        {
            "question": "수강신청은 동일하게 하면 되는건가요?",
            "answer": "aro에 메일 보내셔야 할거에요 봄학기 시작까지 휴학처리 된 상태이실거라"
        },
        {
            "question": "셜로에 기숙사 어필 이메일 보내서 효과 볼 수 있나요?",
            "answer": "이메일은 효과 없습니다; 계속 어필해서 셜로 담당 교수님 계신 위원회까지 갔는데도 거절엔딩이었어요."
        },
        {
            "question": "하이디라오 몇 시부터 할인인가요?",
            "answer": "10시로 알고있어요!"
        },
        {
            "question": "하이디라오 할인 몇 퍼센트 해주나요?",
            "answer": "학생증 보여주면 30퍼 할인 해줘요."
        },
        {
            "question": "할인 내용 구글링해도 안 나오는데 어디서 확인할 수 있나영?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이번에 한국으로 겨울 계절 가려하는데 학교에서 one-time 학비 지원 10000달러인가 받을 수 있다고 아는데 신청 페이지 들어가면 2025spring만 뜨고 2025winter가 안뜨는데 혹시 아시는 분 있으실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "방문도 10000달러 학비 지원이 되나요 혹시?",
            "answer": "잘 모르겠는데 웹사이트 보니까 되는거 같은데 확실치가 않네요."
        },
        {
            "question": "혹시 IANG비자 발급받는데 얼마나 걸리는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 IANG비자 발급받는데 얼마나 걸리는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "티코 숙사 근처 타오바오 픽업 어딘지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "제가 아는 곳 두군데 있는데 하나는 맥도날드 있는 길 건너 mall에 있고 하나는 아파트 단지 안에 있는 걸로 알아요."
        },
        {
            "question": "겨울학기 과목 보통 언제 나오나요?",
            "answer": "11월 중순에 온다네요."
        },
        {
            "question": "홍콩으로 무신사 배달되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 맥모닝 언제까지 하나요?",
            "answer": "11시요."
        },
        {
            "question": "커린이 스타벅스 메뉴 좀 추천해주세요!",
            "answer": "바닐라 프라푸치노 맛있어용!; 에스프레소 프라푸치노도 맛있어요."
        },
        {
            "question": "티코나 항하우에 드라이 맡길 수 있는 세탁소 추천해주실 수 있을까요?",
            "answer": "티코에 green hill laundry pro shop 있어요 현금이랑 옥토만 계산될거에요 아마."
        },
        {
            "question": "혹시 한국헤어 여자 파마머리 다듬는 거 괜찮게 하시나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "예상학점 계산하는 사이트 아시나요?",
            "answer": "이제 usthing에서 계산 가능하십니다."
        },
        {
            "question": "혹시 클리닉에 니코틴 패치 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교에서 endorsement letter 받으려면 어디에다 제출해야 하나요?",
            "answer": "보통 본인 major/school department에게 이메일 보내면 됩니다."
        },
        {
            "question": "주로 답장 얼마나 걸리나용?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홍콩 정부에 endorsement letter 이랑 etc 서류들 보내서 nol 받는거 얼마나 걸리나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이번 학기를 끝으로 졸업신청했으면 겨울에 긱사 사용 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 po lam에 있는 시장 이름 알 수 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이번 학기를 끝으로 졸업신청했으면 겨울에 기숙사 사용 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 po lam에 있는 시장 이름 알 수 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "겨울학기 방문 지원금 10,000불까지 지원 되는걸로 아는데 혹시 F2F 코스 1개 온라인 코스 1개 해도 지원금 받을 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "연대 방문학생 official transcript 이 필요하다는데 과기대가 졸업전에도 official transcript 주나요?",
            "answer": "네, 신청하고 돈 내면 발급해주는 걸로 알고 있습니다. 3~5영업일 정도 걸리니 빨리 신청하세요."
        },
        {
            "question": "학교에 코로나 검사 키트 파는곳 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 Diamond hill에서 학교로 바로 가는 버스 몇번인지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "91M입니다. 사우스게이트로 가셔야 해요."
        },
        {
            "question": "엘 씨 뒤쪽에 이상한 회로 서킷보드 같은 것들이 담긴 쇼핑백 찾을 수 있으시면 말씀주실 수 있으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "아 지금은 학교 밖이라 내일 가지러 가겠습니다! 내일 가능하신 시간이랑 장소 말씀주시면 제가 받으러 가겠습니다 감사합니다!!",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "과기대 미용실 예약하고 가야하나요?",
            "answer": "네에! 아침시간대 정도엔 그냥 바로 할 수 있어요."
        },
        {
            "question": "퓨전에 개미약 혹시 파나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "과기대 미용실 예약하고 가야하나요?",
            "answer": "네에! 아침 시간대 정도엔 그냥 바로 할 수 있어요; 사람 많으면 예약하라고 하고"
        },
        {
            "question": "이번 겨울 방문학생 가는 거 10000달러 펀딩 지원 받으려 하는데, 이렇게 지원을 받지 않는다는데 혹시 나중에 풀리는지 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "구글에 검색 한번만 해도 나오는데,,,,,,, 참고하세요!"
        },
        {
            "question": "과기대 휴학 한 학기만 되는 건가요?",
            "answer": "아니요, 1년 휴학 가능한가요? 네 가능해요~ 근데 제한없이 여러 번은 안되고 최대로 휴학할 수 있는 기간이 있을 거예요 그건 한 번 확인해보시는 게 좋을 것 같아요 ㅎㅎ"
        },
        {
            "question": "혹시 스벅 몇 시까지 열려있나요? 주문 시간 말고 장소 이용할 수 있는 시간이요!",
            "answer": "24/7"
        },
        {
            "question": "이러면 내일 9시 수업은 캔슬될까요?",
            "answer": "넵; 12시까지 캠퍼스내 모든 수업 시험 캔슬이에요"
        },
        {
            "question": "내일 클리닉은 할까요…",
            "answer": "10시까지면 1시나 1시반에 시험은 치루기도 합니다"
        },
        {
            "question": "혹시 밖에 있어도 되나요 아님 무조건 집으로 돌아가야 하나요?",
            "answer": "무조건 집은 이메일 와요"
        },
        {
            "question": "왜 이메일이 안 오죠?",
            "answer": "신입생이신가요? 과기대는 일을 천천히 합니다 ㅋㅋㅋ"
        },
        {
            "question": "오늘 운동장 열렸나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "지금 도서관 열었나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "헬스장은 열었나요?",
            "answer": "lc 이제 막 열었어요."
        },
        {
            "question": "오늘 12시에 hmaw 스포츠 수업 있는데 캔슬인가요 아니면 가야되나요? 이메일 보내도 답이 없어서요.",
            "answer": "가보시는게 안전하죠."
        },
        {
            "question": "원래 겨울 기숙사비가 따로 있었나요?",
            "answer": "작년까진 없었습니다, 문의를 해봐야겠네요."
        },
        {
            "question": "이번텀 비용보다 비싸보이네요 원래 이 시기에 냈었나요? 만약 기숙사비 냈는데 다음 학기 휴학하면 환불 해주나요?",
            "answer": "겨울에 냈는데, 작년엔 1월 즈음 냈던거로 기억해요."
        },
        {
            "question": "단체로 항의메일 쓰면 데드라인 좀 늘려줄까요?",
            "answer": "이메일 따로 쓰시면 extension 가능하세요!"
        },
        {
            "question": "요즘 학교 재정이 안좋나요? 한번도 학기중에 돈 잘라고는 안한거 같은데..",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "봄학기 포함 맞나요,,,",
            "answer": "가격보면 포함이 맞는거 같은데, 확실한건 문의를 해봐야 알겠네요."
        },
        {
            "question": "요즘 학교 재정이 안좋나요?",
            "answer": "확실한건 문의를 해봐야 알겠네요. 가격보면 포함이 맞는거 같은데, 담학기 포함 긱사비가 맞네요."
        },
        {
            "question": "Major GPA 확인하는 법 아시는 분?",
            "answer": "Unofficial transcript SIS에서 받아서 확인하시면 됩니다; academic requirements에서도 볼 수 있을 거예요."
        },
        {
            "question": "겨울학기에 ISOM1380 들어보신 분 있나요?",
            "answer": "한국 교수님 잘 가르치셔요."
        },
        {
            "question": "수업 듣지 않고 기말시험이랑 프로젝트 발표일에만 출석해도 괜찮을까요?",
            "answer": "수업 들으셔야 해요; random으로 어텐던스 체크하셔요; 그러면 문제 없을 것 같아요."
        },
        {
            "question": "안녕하세요, 과기대에서 겨울학기 수업 2개 듣는거 할만한가요?",
            "answer": "답변 없음."
        },
        {
            "question": "이번에 과기대 겨울 기숙사비 내라고 오던데, 이건 겨울학기 끝나고 그 다음학기 기숙사비 포함인가요?",
            "answer": "봄학기 긱사까지입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 다음학기 기숙사비 안내고 휴학신청하면 돌아오는 학기에 홀포인트 받을 수 있나요?",
            "answer": "아뇨."
        },
        {
            "question": "졸업하고 아웃룩 메일 계정 끝나면 이전 기록이 모두 삭제되나요?",
            "answer": "1년 비워야 됩니다; 아웃룩 계정 유지돼요."
        },
        {
            "question": "복수전공 드랍하려면 어드바이저에게 메일 보내면 되나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "드라이 클리닝 맡기고 싶은데 혹시 학교에 세탁소 있나요?",
            "answer": "아니요."
        },
        {
            "question": "connect.ust 계정의 경우, 일정 년도부터는 유지 안 시켜주는 걸로 수정되었다고 들었는데, 혹시 조금 더 알려주실 수 있으세요?",
            "answer": "https://itsc.hkust.edu.hk/services/general-it-services/user-account/student/alumni-account."
        },
        {
            "question": "복수전공 드랍하려면 어드바이저에게 메일 보내면 되나요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "드라이 클리닝 맡기고 싶은데 혹시 학교에 세탁소 있나요?",
            "answer": "아니요"
        },
        {
            "question": "티코 버스 돈 내면 탈 수 있나요?",
            "answer": "기숙사 버스는 안 되고 티코 MTR로 갈 수는 있어요"
        },
        {
            "question": "혹시 show auditorium 몇시 까지 여나요? 19시 30분까지인가요?",
            "answer": "밤12시까지 엽니다"
        },
        {
            "question": "저희 겨울 긱사비 따로 내야하나요?",
            "answer": "아뇨 그게 봄학기 긱사비에요"
        },
        {
            "question": "휴학하고도 fyp 할 수 있나요? fyp 시작했으면 끝날 때까지 휴학 못하나요?",
            "answer": "안 된다 했어요."
        },
        {
            "question": "학교 클리닉에서 항우울증제도 주나요?",
            "answer": "줄거 같긴해요; 상담받아보시고 약물치료도 필요한지 결정해보세요; 약을 주진 않을거고 약을 탈 수 있게 도와주시긴 합니다."
        },
        {
            "question": "복수전공 드랍하면 기록에 남나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 퓨전 몇시에 여나요?",
            "answer": "Hkust fusion supermarket hour 검색하면 나와용"
        },
        {
            "question": "다음년도 spring term 부터 군대때문에 휴학하면 이번 겨울학기까지 기숙사 이용해서 마치고 갈수있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Student Housing에서 문의에 대해서 residental period를 자동적으로 조정했을때에 대해서 대응은 어떻게 해야될지 궁금합니다...",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 퓨전 몇시에 여나요?",
            "answer": "Hkust fusion supermarket hour 검색하면 나와요."
        },
        {
            "question": "다음년도 spring term 부터 군대때문에 휴학하면 이번 겨울학기까지 기숙사 이용해서 마치고 갈수있나요?",
            "answer": "휴학을 spring term 시작 직전에 신청하시면 별 문제 없어요."
        },
        {
            "question": "그럼 미리 신청해놓은 경우에는 조정이 불가능 한거인가요?",
            "answer": "아 그러면 직접 이야기 해보세요."
        },
        {
            "question": "1학년 성적이 망한 가정하에, 대학교 졸업하지 않고 수업 계속 들으면 덮여진다고 하던데 사실인가요?",
            "answer": "아직 1학년이시면 성적을 끌어올리면서 인턴이나 대외활동을 챙기는 게 합리적으로 생각됩니다."
        },
        {
            "question": "혹시 다음학기 기숙사비 내고 휴학해서 spring term으로 칼복학 하면 이번에 낸게 그냥 자동적으로 spring term 에 있는걸로 되나요?",
            "answer": "그 돈이 sis에 debit으로 들어있어서 나중에 학비든 기숙사든 납부할 때 우선적으로 차감될 것 같긴 한데 확실한 건 셜로에 물어보시는 게 좋아요."
        },
        {
            "question": "밀어내기가 어떻게 가능한지 여쭤봐도 될까요?",
            "answer": "밀어내기 생긴 지 얼마 안 된 제도라 셜로에 한번 물어보세요."
        },
        {
            "question": "혹시 홍콩달러 여유 있으신분 있을까요… 원화-> 홍달 바꿔 주실분 구해봅니다.",
            "answer": "근데 그냥 은행가서 환전하면 안되는건가요? 왜 따로 물어보는 건지 궁금해요!"
        },
        {
            "question": "다들 알바 어디서 구하시나요?",
            "answer": "그마저도 22학번부터 되는 걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "F 아님 안되쥬?",
            "answer": "22는 안되고 23부터 가능합니다."
        },
        {
            "question": "학기 중에 10시간까지 일할 수 있는 걸로 알 수 있는데 추가로 approval 받으면 더 할 수 있나요?",
            "answer": "파트타임 말고 인턴십 개념으로 하는 건데 학교에서 허락 받아야 하는지 아시는 분 계실까요?"
        },
        {
            "question": "f받아서 재수강 하는게 나을까요 아니면 d-e 정도 받는게 나을까요?",
            "answer": "성적에 E가 있나요?"
        },
        {
            "question": "f받아서 재수강 하는게 나을까요 아니면 d-e 정도 받는게 나을까요?",
            "answer": "시간은 소중하니까 처음부터 열심히 하시는 걸 추천드려요."
        },
        {
            "question": "전공 elective로 들을 수 있는 과목들 중 몇 개는 major requirement에 없는 과목이 prerequisite으로 돼있는데 이런 경우에는 별개로 prerequisite인 과목들을 알아서 먼저 듣고 elective 과목 들어야 하는 건가요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "전기장판이나 담요 중고로 파시는 분 계신가요?",
            "answer": "carousell, taobao 추천요."
        },
        {
            "question": "과기대 한국인 취업률 99퍼 실화인가요?",
            "answer": "중국이 놀라고 미국이 부러워한 취업률입니다."
        },
        {
            "question": "어디 피셜인가요?",
            "answer": "주변 사람들이요."
        },
        {
            "question": "실제 취업률은 어느정도 하나요?",
            "answer": "답변 없음."
        },
        {
            "question": "이번에 spring term 기숙사비를 내고 휴학하면 냣던 기숙사비는 환불되나요?",
            "answer": "계좌에 남아서 다음 학비때 차감되거나 할 거예요."
        },
        {
            "question": "NOL 여기거 알바할 생각 없어도 가서 받아야 되는 건가요?",
            "answer": "받아가는 게 좋을 듯 해요."
        },
        {
            "question": "이번에 spring term 기숙사비를 내고 휴학하면 냏던 기숙사비는 환불되나요?",
            "answer": "계좌에 남아서 다음 학비 때 차감되거나 할 것입니다."
        },
        {
            "question": "NOL 지금 못받으면 다음에 받기 어려운가요?",
            "answer": "그냥 필요할 때 받으셔도 될 것입니다."
        },
        {
            "question": "겨울학기 혹시 신청 끝났나요?",
            "answer": "겨울학기는 드랍하는 사람이 많아서 빠질 수도 있습니다."
        },
        {
            "question": "HSBC 신용카드 사용 후 지불방법 알고 계시는 분 계신가요?",
            "answer": "앱에 들어가셔서 카드 탭한 후 안에 들어가면 make a payment 버튼을 눌러서 결제하시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "학교 클리닉 가서 진단서 끊을 수 있을까요? 생리통으로도 진단서 끊어보신 분이 있나요?",
            "answer": "네, 가서 통증 심하다면 끊어주고 약도 주십니다."
        },
        {
            "question": "젠슨황 혹시 녹화본은 따로 볼 수 있나요?",
            "answer": "유튜브에서 볼 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "라이프 사이언스 FYP 리포트 인트로 혹시 분량 얼마큼 써야 하는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "정해진 분량 없는 걸로 알고 있습니다."
        },
        {
            "question": "지금 와이파이 되시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 아직도 와이파이 안 고쳐진 건가요?",
            "answer": "안 고쳐졌습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 아직도 와이파이 안 고쳐진 건가요?",
            "answer": "안 고쳐졌어요."
        },
        {
            "question": "라이프 사이언스 FYP 리포트 인트로 혹시 분량 얼만큼 써야 하는지 아시는 분 계신가요..?",
            "answer": "정해진 분량 없는 걸로 알고 있어요. 파이널 리포트는 미니멈 분량 있습니다."
        },
        {
            "question": "홍콩과기대 application early 말고 regular로 넣었을때 장학금 받은 사람 있나요? early랑 regular 넣었을때 장학금 받는거의 유리한 정도의 차이가 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 클리닉에서 수액 놔주나요?",
            "answer": "없는 듯요."
        },
        {
            "question": "기숙사비 내고 휴학하면 그 돈이 다음 학기로 이월되는 거 확실할까요?",
            "answer": "일할되어 체크아웃 전 기간만큼 차감할 수는 있어도, 학교가 먹튀할 정도로 막장은 아니에요."
        },
        {
            "question": "기숙사비 관련돼서 문의할게 있는데 혹시 어느 office 찾아가야 하나요?",
            "answer": "셜로 측으로 가보시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "Residential certificate 발급 받는 법 아시는 분 계신가요? 이것도 셜로 오피스로 가보면 될까요?",
            "answer": "여기 residential proof 누르시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "어제 옥토 월렛을 돈을 충전했는데 월렛에 돈도 안 들어와있고 온라인 뱅크 계좌에 환불도 안되있는데 이런 경우에는 옥토 측에 연락하는게 맞나요 은행 측에 연락하는게 맞을까요?",
            "answer": "옥토 먼저 해보세요."
        },
        {
            "question": "긱사비 계좌이체로 가능한가요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "혹시 계좌는 어디에 나와있을까요? SIS 보면 다른 3가지 방법밖에 없어서요.",
            "answer": "은행 앱 가지고 계시죠? Pay&transfer 들어가서 bill payments 누르고 hkust 치면 됩니다. 그 뒤에 방법은 SIS에 적혀있어요."
        },
        {
            "question": "기숙사 웨잇리스트 student id 앞에 # 붙어있는건 봄학기되면 #이 없어지고 원래대로 순차적으로 기숙사 들어갈 수 있는건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "봄학기 기숙사비 지금 내나요?",
            "answer": "네~"
        },
        {
            "question": "기숙사비 계좌이체로 냈는데 student center finance에 account summary로 금액이 뜬다면 돈이 안 보내진 건가요?",
            "answer": "그거 처리되기까지 며칠 걸려요, 미리 보내라고 이메일도 오는데 못 보셨나요?"
        },
        {
            "question": "usb를 구매하고 싶은데 어디서 살 수 있을까요?",
            "answer": "hkust 샵에 하나 팔긴 해요. LG5에 있는 샵 말씀하시는 건가요?"
        },
        {
            "question": "usb를 구매하고 싶은데 어디서 살 수 있을까요?",
            "answer": "hkust 샵에 하나 팔긴 해요."
        },
        {
            "question": "ISOM 1500 파이널 날짜가 9일에서 14일로 바뀐 거 맞을까요?",
            "answer": "원래부터 14일이었어요. final exam schedule 나왔을 때부터 14일이었습니다."
        },
        {
            "question": "학교 은행 몇 시까지 하나요?",
            "answer": "검색하면 나와요. 3초 컷 가능."
        },
        {
            "question": "저의 웨잇리스트가 3달동안 그대로인데 다음 학기 시작하면 줄어드나요?",
            "answer": "학기 중에는 학비랑 긱사비를 이미 다 냈으니 어지간해선 안 빠지고 다음 학기 시작할 때 좀 빠질 거예요."
        },
        {
            "question": "재수강 하신 분 계신가요?",
            "answer": "응."
        },
        {
            "question": "Bill account number가 bank account number 맞나요?",
            "answer": "아니요."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 프린터로 scan하려면 usb가 꼭 필요한건가요?",
            "answer": "이메일로 받을 수 있을걸요."
        },
        {
            "question": "혹시 엘지4 라이트닝 케이블 빌려주실 수 있는 분 있나요?",
            "answer": "빌려드릴게요, 어디계신가요?"
        },
        {
            "question": "fyp 겨울학기도 포함인가요? 아니면 방학땐 잠시 쉬는 건가요?",
            "answer": "소속 department에 따라서 달라요. 컴싸는 겨울도 합니다."
        },
        {
            "question": "혹시 LIFS 관련해서 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "교수님한테 직접 물어보는 게 제일 정확해요."
        },
        {
            "question": "방학 때는 잠시 쉬는 건가요?",
            "answer": "소속 department에 따라 다릅니다. 컴싸는 겨울에도 운영합니다."
        },
        {
            "question": "혹시 LIFS 관련해서 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "교수님한테 직접 물어보는게 제일 정확합니다."
        },
        {
            "question": "교환 학과별로 정해진 quota가 있는 건가요?",
            "answer": "과기대에서 quota보다 교환 가려는 학교의 quota를 먼저 따지는 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "2학기 학비 언제 내나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Course SFQ 안 해도 되는 건가요?",
            "answer": "하시는 게 좋긴 합니다. 불만 사항이 있었다면 적으시면 좋습니다."
        },
        {
            "question": "홍콩에서 해외로 택배 보낼 수 있는 방법 있을까요?",
            "answer": "DHL을 이용할 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 렌즈 용액 교내에도 판매하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 홍콩에서 전담액상 파는 곳이 있을까요?",
            "answer": "저 많이 사놓고 안 쓰는데 싸게 사실래요?"
        },
        {
            "question": "안녕하세요, 여름방학에 인턴을 하면 NOL을 따로 신청할 필요가 없다고 알고 있는데 겨울방학 인턴도 똑같은가요?",
            "answer": "방학에는 신청 안 해도 됩니다."
        },
        {
            "question": "University California로 교환신청하면 캠퍼스는 랜덤 배정인가요?",
            "answer": "그렇다고 들은 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "겨울방학 인턴도 따로 신청해야 하나요?",
            "answer": "방학에는 신청 안 해도 돼요."
        },
        {
            "question": "University of California로 교환신청하면 캠퍼스는 랜덤 배정인가요?",
            "answer": "그렇다고 들은 것 같긴 해요."
        },
        {
            "question": "티코나 항하우에 꽃 파는 곳 있나요?",
            "answer": "항하우에 있는 시장에서 꽃집 봤던 것 같아요."
        },
        {
            "question": "항하우에 니치규 사라졌는데 혹시 다른 샤부샤부집 어디 가시나요?",
            "answer": "티코에 신세계마트 있는 곳에 무한리필샤브샤브가 있으니 가면 좋습니다."
        },
        {
            "question": "학점 엄청 낮아도 졸업용 연구과목 교수님이 받아주시나여?",
            "answer": "교수님께 물어봐도 손해될 거 없지 않습니까."
        },
        {
            "question": "컴싸 3000, 4000 레벨… F 나오기도 하나요?",
            "answer": "4000대는 F 안 주려고 발악하던데, 3000대는 모르겠다."
        },
        {
            "question": "다들 과외 어디서 구하시나요?",
            "answer": "여기저기 물어보면 주변 하는 사람들 연결시켜주는 경우도 있어요."
        },
        {
            "question": "기숙사비를 이미 냈는데 인턴십을 하게 되면 기숙사비 환불 받을 수 있나요?",
            "answer": "환불 안 되고 다음 학기 기숙사비나 학비 낼 때 차감됩니다."
        },
        {
            "question": "기숙사비를 이미 냈는데 인턴십을 하게 되면 기숙사비 환불 받을 수 있나요?",
            "answer": "환불 안 되고 다음 학기 기숙사비나 학비 내실 때 차감됩니다."
        },
        {
            "question": "한국에서 택배 시켰는데 수치인이 전화를 못 받아서 반송된 건데 직접 찾으러 가는 방법 말고는 없나요?",
            "answer": "기숙사 편지 받는 곳에 뭐 하나 왔을 거에요 그거 찾아가면 됩니다; 1층에 리셉션에 물어보세요 뭐 왔는지. 반드시 남겼을 거에요."
        },
        {
            "question": "혹시 canteen 저녁메뉴 몇시에 열리는지 아시나요?",
            "answer": "5시입니다."
        },
        {
            "question": "겨울방학 때 짧게 resume 채울 만한 활동들 추천 부탁드려요.",
            "answer": "무슨 과인지 커리어 목표는 어떻게 되는지에 따라 다릅니다."
        },
        {
            "question": "혹시 기말 끝나고 TRPG 하실 분들 있으신가요?",
            "answer": "봉사활동은 어떠신가요?"
        },
        {
            "question": "한국 방문학생 조건 다 맞춰도 떨어질 수 있나요? 경쟁률 높나요?",
            "answer": "웬만하면 다 붙는 걸로 알고 있습니다."
        },
        {
            "question": "방문학생이랑 교환학생이랑 차이점이 뭔가요?",
            "answer": "교환은 저희 학비를 내고 학교에서 보내주는 거고 방문은 가는 학교 학비 내고 직접 가는 거에요."
        },
        {
            "question": "가을학기 기숙사 체크아웃 언젠지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "1월 11일까지 체크아웃이었던 것 같아요."
        },
        {
            "question": "도서관 오늘 늦게까지 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "HMAW 수업은 학년이 바뀌어도 지속되는 건가요 아니면 학년에 같이 끝나는 건가요?",
            "answer": "1905 라면 F 받지 않는 이상 1학년에 끝납니다; 엄밀히 말하면, 가을학기에 시작해서 봄학기에 끝나니 학년이랑은 무관하긴 하네요."
        },
        {
            "question": "HMAW 수업은 학년이 바뀌어도 지속되는건가요 아니면 학년에 같이 끝나는건가요?",
            "answer": "1905 라면 F 받지 않는 이상 1학년에 끝납니다. 가을학기에 시작해서 봄학기에 끝나니 학년이랑은 무관하긴 하네요."
        },
        {
            "question": "홍콩 완전 찐 맛집 추천 있을까요?",
            "answer": "sheung wan dragon state kitchen restaurant 로컬 맛집이 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 차가 예약 되는지 아시는분...?",
            "answer": "가능합니다~ 인원 수, 시간대 그리고 본인 이름 말씀드리면 예약 해주셔요."
        },
        {
            "question": "혹시 유니비스트로 점심 특선 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "비상계엄령..",
            "answer": "가짜뉴스 조심합시다, 미친 상황인건 맞지만 최소한의 팩트는 필요합니다."
        },
        {
            "question": "정치적 중립을 지켜야 하나요?",
            "answer": "윤석열 대통령이 비상계엄을 선포했지만, 현 국가 상황이 헌법이 규정하는 국가 비상사태에 해당하지 않는다는 분석이 있습니다."
        },
        {
            "question": "국회에서 무슨 일이 일어나고 있나요?",
            "answer": "국회에서 군인들이 일단 몸싸움을 멈추고 비켜서 서 있습니다. 창문이 깨지고 들어간 일이 발생했지만, 정확한 상황은 명확하지 않습니다."
        },
        {
            "question": "이번 비상계엄이 역사에 남을까요?",
            "answer": "역사책에 남게 될 것입니다. 윤석열 대통령 덕분에 우리는 계엄령을 경험하게 되었습니다."
        },
        {
            "question": "환전은 해야 하나요?",
            "answer": "환율이 185까지 갔다는 정보가 있습니다. 환전이 필요할 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 메디컬 클리닉 전화로만 예약 가능한가요? usthing student life 웹사이트에도 예약 사이트는 없네요…",
            "answer": "방문이나 전화로 가능하다 알고 있습니다. 저는 전화로만 했네요."
        },
        {
            "question": "인턴하게 될 회사에서 Bank card/book copy를 요구하는데 HSBC Bank Card는 그 atm 카드인걸까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "연대 겨울학기 크레딧 트랜스퍼받으려면 패스만 하면 되나요?",
            "answer": "과목마다 다른데 왠만하면 그럴 거예요."
        },
        {
            "question": "12월 19일 아침 8시에 과기대에서 공항으로 같이 택시 타고 가실 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "LG7 피자 언제부터 키오스크에 뜨나요?",
            "answer": "대략 2시 50분인가 3시쯤이었던 것 같아요. 공식적으로는 3시반입니다."
        },
        {
            "question": "계절학기 웨잇리스트는 언제부터 빠지나요? 전공 쿼타 있는거…",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "저희 학교 졸업식이 1년에 한번 연말에 하는건가요?",
            "answer": "연말에 다 몰아서 합니다."
        },
        {
            "question": "그럼 보통 봄학기 졸업자들은 졸업식 따로 없이 각자 사진찍고 끝나나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 비슷한 일을 겪으신 분이 계실까요?",
            "answer": "제 경험상 카드 정지하고 새로운 거 만드는 게 더 빨라요; 상상 이상으로 시간 걸립니다."
        },
        {
            "question": "한 달이면 괜찮을까요..?",
            "answer": "길어봐야 2주면 옵니다 보통."
        },
        {
            "question": "혹시 애플펜슬 팁 여분 가지고있는 분 계시나요?",
            "answer": "Tko에 팔아요."
        },
        {
            "question": "감사합니다! 그럼 졸업식 아예 참석 안하시는 분들도 많은가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 학교에서 출발하시면 저도 껴도 될까요?",
            "answer": "학교에서 출발해요!"
        },
        {
            "question": "혹시 도서관에 A4용지가 비치되어있는 곳이 있나요?",
            "answer": "프린터에서 빼쓰세요; 관리하시는 분들이 뭐라고 안 하시겠죠..?"
        },
        {
            "question": "저희 학기당 몇 장까지 무료로 프린트인가요?",
            "answer": "180인가 그럴거에요."
        },
        {
            "question": "학부 오피스 이메일 어디 있는지 아시는 분?",
            "answer": "학부 페이지에서 검색해보세요."
        },
        {
            "question": "학부 오피스 이메일 어디 있는지 아시는 분?",
            "answer": "학부페이지에서 검색해보세요."
        },
        {
            "question": "한국에서 에비나이저 생각이 너무 나는데 싱크로율 높은 곳 있을까요?",
            "answer": "할랄 가이즈?"
        },
        {
            "question": "캠핑 용품 대여 가능하신 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "한국인이 한국 관련하여 하는 것에도 민감하게 반응할까요?",
            "answer": "네, 꽤나 민감하게 반응할라 봅니다. 19년도 이후엔 홍콩 국민들도 집단 행동이나 시위를 자제하시는 편이구요. 모든 정치적인 행동은 정치적 중립을 지향하는 학교의 정책과 맞지 않다고 보시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "시국 선언을 하시는 분들께서는 현명한 방법으로 진행해 주시리라 믿습니다. 집단 모임이나 집회는 홍콩 정부가 민감하게 반응할 수 있는 부분인가요?",
            "answer": "사실 학생들이 조직을 이루어서 한 목소리를 낸다는 행위 자체가 민감한 행동일 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "타이래놀 학교애 파나요?",
            "answer": "클리닉 가면 처방해줘요, 세븐에 panadol 팔아요."
        },
        {
            "question": "저만 요즘 카톡이 느린가요?",
            "answer": "전 잘돼요; 저두 그래여…; 저 가끔 메시지가 안가요…"
        },
        {
            "question": "도서관에서 가스 냄새 나는데 정상인건가요?",
            "answer": "높은 확률로 사람들한테서 나는 체취입니다; 낮은 확률로 진짜 가스란거잖아요; 높은 확률로 가스 같던데요."
        },
        {
            "question": "이번 겨울 방학동안 기숙사를 1월말까지 쓰고 싶으면 다음학기 시작 1주일 전까지만 휴학 신청해도 될까요?",
            "answer": "전 방학직전에 말했는데; 뭐라고 해도 가능은 한건가요??"
        },
        {
            "question": "아 그럼 다음학기 휴학할꺼면, 겨울방학때는 기숙사를 못 쓰는건가요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "Updated NOL 받으신 분 있나요..?",
            "answer": "네 저는 디파트먼트에서 받으러 오라고 연락이 왔었습니다; 이메일로 왔나요? 저는 연락이 없네요."
        },
        {
            "question": "Updated NOL 받으신 분 있나요?",
            "answer": "네, 저는 디파트먼트에서 받으러 오라고 연락이 왔었습니다. 이메일로 왔습니다."
        },
        {
            "question": "어카2010 파이널 평균 대략 어느 정도인가요?",
            "answer": "60-70 예상해봅니다."
        },
        {
            "question": "최근에 기숙사 웨잇리스트에서 빠지신 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "그냥 질문 하는 것도 오래 기다려야 될 수도 있나요?",
            "answer": "네. 아무래도 순번이 있으니까요."
        },
        {
            "question": "어카3010 파이널 어떤가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 방학 기간 중에도 헬스장 여나요?",
            "answer": "네, 짱짱하게 열어요."
        },
        {
            "question": "안녕하세요 인덕션용 냄비 싸게 구할 수 있는 법 있을까요?",
            "answer": "이케아, 타오바오, 다이소, japanese home."
        },
        {
            "question": "요즘 lg1 점심시간에 고등어구이 나오나요?",
            "answer": "최근에는 못 본 거 같아요. 계절메뉴라 한동안은 없을 것 같아요."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 근처(항하우, TKO등)에 셀프세탁소 추천해 주실 수 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "신디헤어 남자머리 잘 자르나요?",
            "answer": "아뇨, 그래도 로컬보단 나아요."
        },
        {
            "question": "그럼 다른 데 잘 자르는데 추천해 주실 수 있나요?",
            "answer": "여러 곳 가봤는데 만족한 적이 없어서, 전 그냥 주말에 한국 갔다 옵니다."
        },
        {
            "question": "그럼 다른 데 잘 자르는데 추천해주실 수 있나요?",
            "answer": "여러 곳 가봤는데 만족한 적이 없어서 전 그냥 주말에 한국 갔다 옵니다."
        },
        {
            "question": "학교 헬스장 하루에 2번 이용 가능한가요?",
            "answer": "네, 가능합니다."
        },
        {
            "question": "오엠 전공 가려면 레터 그레이드 어느정도여야 할까요?",
            "answer": "안전빵으로 B+ 정도를 봅니다."
        },
        {
            "question": "2학기 기숙사 비용 내라는 메일 언제 오나요?",
            "answer": "10월에 왔어요, 아니면 11월 초인가요."
        },
        {
            "question": "파이널 못 보게 되면 어떻게 되는지 아시는 분 있으신가요?",
            "answer": "보통 파이널은 미리 말하지 않으면 make up exam을 안 해주십니다. 이메일 하시면 웬만해서는 이해해주실 겁니다."
        },
        {
            "question": "재학증명서 어떻게 받나요?",
            "answer": "이메일을 보내보세요. 이 링크를 참조하시면 됩니다: https://registry.hkust.edu.hk/resource-library/testimonial-current-students"
        },
        {
            "question": "투초 단백질충전할 메뉴 좀 추천 부탁드려요.",
            "answer": "11시부터 맞죠? 아니면 10시 40분부터인가요?"
        },
        {
            "question": "여권 갱신하면 비자 재신청해야하나요?",
            "answer": "비자가 유지되고 있으면 안 끊기고 인정해주는 걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "여권 갱신하면 비자 재신청해야 하나요?",
            "answer": "비자가 유지 중이라면 비자가 붙어있는 옛날 여권을 같이 들고 다니면 됩니다."
        },
        {
            "question": "이번에 졸업하면 학생 비자는 어떻게 되는 건가요?",
            "answer": "무비자로 3개월 체류 가능하며, 자동으로 전환된다고 알려져 있습니다."
        },
        {
            "question": "catuya 요새 배달 안 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 홍콩에서 선전 가는데 단기비자 신청 필요한가요? 아니면 무비자 입국 가능한가요?",
            "answer": "무비자 가능합니다."
        },
        {
            "question": "도서관에서 스테이플러 빌릴 수 있나요?",
            "answer": "엘씨 게이트 옆 유리방에 있습니다."
        },
        {
            "question": "겨울학기 수업 quota 80에 지금 웨잇리스트 17인데 가능성 있을까요...? ㅠㅠ",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 헬스장 하루에 최대 몇 번 사용 가능한가요?",
            "answer": "저요"
        },
        {
            "question": "20일 오전 8시~10시에 우버로 학교에서 공항 가실 분 있으실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "도서관에서 스테이플러 빌릴 수 있나요?",
            "answer": "엘씨 게이트 옆 유리방에 있습니다."
        },
        {
            "question": "겨울학기 수업 quota 80에 지금 웨잇리스트 17인데 가능성 있을까요...?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "헬스장 하루에 최대 몇 번 사용 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "과기대 피자 어디서 시키는건가요?",
            "answer": "LG7 이용하며 오후 3시 쯤 가면 팔고 있습니다."
        },
        {
            "question": "입구쪽 키오스크에서 주문하나요 탐짜이쪽 키오스크에서 주문하나요?",
            "answer": "입구쪽에서 주문합니다."
        },
        {
            "question": "맛은 어떤가요?",
            "answer": "적당한 냉동피자이고 가격이 괜찮아서 먹을 만합니다."
        },
        {
            "question": "혹시 봄학기 코스 스케쥴은 언제쯤 확인이 가능한가요?",
            "answer": "12월말이나 1월초에 나옵니다."
        },
        {
            "question": "이번 학기 성적은 언제쯤 나오나요?",
            "answer": "20일 이후 2-3 주쯤 지나면 나옵니다."
        },
        {
            "question": "성적은 언제 나오나요?",
            "answer": "1월 초 되면 다 나옵니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학점 밀어내기 해보신 분 계실까요?",
            "answer": "재수강 말씀인가요?"
        },
        {
            "question": "카드 충전하려고 Academic registry 건너편 atm기에 돈 넣었더니 카드를 안 돌려주는데 어디에 문의해야 하나요?",
            "answer": "은행에 문의해야 합니다."
        },
        {
            "question": "물리 HL 과외 하실 분 있나요?",
            "answer": "기간이 어떻게 될까요?"
        },
        {
            "question": "학교에 사고 났나요?",
            "answer": "해석해 주실 분?"
        },
        {
            "question": "교직원이 사망하신거 같은데요?",
            "answer": "정신질환 앓던 교직원 가족이 교수 기숙사 4층에서 뛰어 내리신 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "과목 망친 거 재수강해서 나중에 올릴 수 있나요?",
            "answer": "축복받은 17학번 이하 or 24학번 이상이면 가능합니다."
        },
        {
            "question": "기말 못 갔는데 어떡하나요? 60%면 F인가요?",
            "answer": "overall grade를 떠나서 기말 자체를 안 보게 되면 F 주는 수업이 몇몇 있습니다."
        },
        {
            "question": "기말 못 갔는데 어떡하나요? 60%면 f인가요?",
            "answer": "overall grade를 떠나서 기말 자체를 안보면 F 주는 수업이 몇몇 있어요."
        },
        {
            "question": "F 받으면 인생 쫑나나요?",
            "answer": "그랬으면 여럿 한강 갔어요. 근데 이게 재수강 밀어내기 가능한 학번이여도 졸업전까지 F는 안없어집니다. 최종성적표에만 반영됨."
        },
        {
            "question": "여러분여러분 파이널 70퍼 과목인데 파이널 100점만점에 30점 맞으면 F 받나요?",
            "answer": "아뇨. Mean이랑 sd 나와야 알갓같은데요."
        },
        {
            "question": "도서관 카운터에 백지 달라하면 주나요?",
            "answer": "아니요, 스윽 하세요."
        },
        {
            "question": "근데 몰래 가져가도 되는건가요??",
            "answer": "안되니까 가져가지마세요 (스윽)."
        },
        {
            "question": "수학은 다 절대평가인가요?",
            "answer": "답변 없음."
        },
        {
            "question": "Hsbc 같이 롤링베이스로 뽑는 곳은 인원 차면 바로 사이트에서 지원 불가하게 하나요?",
            "answer": "아니면 submit만 되고 실제로 검토를 안 하는 건가요?"
        },
        {
            "question": "Hsbc 같이 롤링베이스로 뽑는 곳은 인원 차면 바로 사이트에서 지원 불가하게 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "아니면 submit만 되고 실제로 검토를 안하는 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "수학 파이널 평균이 엄청 낮게 나와도 커브 없이 그냥 절대평가인건가요?",
            "answer": "네! 시험이 매년 거의 비슷해서 그럴거에요."
        },
        {
            "question": "봄학기 수강신청은 보통 언제 하나요?",
            "answer": "1월 말이요."
        },
        {
            "question": "24학번 이상부터는 재수강 되는 거로 규정 바뀐거에요?",
            "answer": "그렇다고 들었어요."
        },
        {
            "question": "열이 많이 나서 파이널을 못 갔고 교수님께 진단서랑 같이 메일을 보내뒀는데 답장을 안해주십니다... 그럼 무조건 fail인가요?",
            "answer": "직접 찾아가시거나 그래도 못 만나면 department에 연락하세요. 개인적으로 어쨌든 개인적인 이유로 파이널을 불참한 거면 파이널 기간 동안은 출국을 안 하시는 게 현명한 거 같네요."
        },
        {
            "question": "nol 이거 꼭 수령해야하는 건가요?",
            "answer": "온라인으로 줄텐데요."
        },
        {
            "question": "딘리는 받으면 상위 몇 퍼센트 정도 학생이라고 생각하면 될까요?",
            "answer": "10% 언저리 아닐까요. CGA 기준으론 3.66 정도가 상위 10%인걸로 압니다."
        },
        {
            "question": "학교 퓨전에 속이 울렁거리거나 막 뭐 올라오려할때 먹을 수 있는 약 같은 거 팔까요?",
            "answer": "약은 없을 거에요. 세븐에 약 좀 팔긴 해요."
        },
        {
            "question": "혹시 약 이름이 뭔지 아실까요?",
            "answer": "클리닉 ㄱㄱ"
        },
        {
            "question": "instructor 바뀌는 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 학교 퓨전에 속이 울렁거리거나 막 뭐 올라오려할때 먹을 수 있는 약같은거 팔까요?",
            "answer": "약은 없을 거예요, 하지만 세븐에 약 좀 팔긴 해요. 또한 포차이필이라는 소화제가 있긴 해요."
        },
        {
            "question": "혹시 약 이름이 뭔지 아실까요?",
            "answer": "클리닉에서 확인해 보세요."
        },
        {
            "question": "isom1380 겨울에 강의하시는 홍세준 교수님 instructor 바뀌는 건가요?",
            "answer": "계절학기만 방문해서 가르치시는 걸로 알고 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 캔틴 저녁 몇시에 시작하나요?",
            "answer": "5시에 시작합니다."
        },
        {
            "question": "혹시 admission scholarship 받고 계시거나 잘 알고 계신 분 있으실까요?",
            "answer": "넹, 여기로 연락주시면 감사하겠습니다!"
        },
        {
            "question": "계절학기는 학교에서 쿼타를 안 늘려주는 걸로 알고 있습니다. 교수님께 말씀드릴 수는 있지만 아마 어렵지 않을까 합니다.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "1년하는 fyp도 학기마다 점수 나오나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 프린터에 종이가 없으면 어디에 문의해야 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 overall 상위 15퍼 정도면 A- 나올까요?",
            "answer": "과목마다 다르긴 하지만 아무래도요."
        },
        {
            "question": "혹시 티코 기숙사는 다음 봄학기 다니면 이번 겨울방학 때 짐 둬도 되는건가요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "파이널 페이퍼 체킹 한다 그러면 보통 12월 끝나기 전에 하죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "2학기 학비 언제 내나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Comp4911/Entr4911 어떤가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "make exam 만들어주신다고 하셨으면 늦어도 언제 쯤 볼 수 있을까요?",
            "answer": "작년 가을학기에 make up exam 잡아주셨을 때 12/29에 해주셨습니다."
        },
        {
            "question": "시험도 끝나가는데 침사추이 주변 진짜 분위기 좋음 카페 추천해주실 수 있나요?",
            "answer": "Starbucks."
        },
        {
            "question": "혹시 센트럴 주변 바도 추천 가능할까요?",
            "answer": "란콰이펑, 가면 많아요."
        },
        {
            "question": "혹시 한국으로 짐 붙일 수 있는 상자/박스 어디서 구하는지 아시는 분 있을까요?",
            "answer": "전 어제 우체국 방문해서 사왔어요."
        },
        {
            "question": "혹시 센트럴 주변 바도 추천 가능할까용…ㅎㅎ",
            "answer": "란콰이펑 가면 많아요."
        },
        {
            "question": "한국으로 짐 붙일 수 있는 상자/박스 어디서 구하는지 아시는 분 있을까요?",
            "answer": "전 어제 우체국 방문해서 사왔어요. 제일 큰 박스 사서 45홍딸 줬어요."
        },
        {
            "question": "홍콩익스프레스나 티웨이타고 홍콩가보신 분들 계신가요?",
            "answer": "홍익 많이 타봤죠, 불편하죠; 근데 4시간만 참으면 되니까."
        },
        {
            "question": "위탁수하물 넣을 땐 제한되는 거 있나요?",
            "answer": "티웨이는 위탁 기본이 15키로였던거 같기도 하고."
        },
        {
            "question": "F는 총점수 50 미만일 때 뜨는 건 아니죠?",
            "answer": "절대 평가인가요? 아닙니다!"
        },
        {
            "question": "ISOM3400 들으셨던 분 있으신가요? 도움이…정말 필요합니다 ㅠㅠ",
            "answer": "수학 과목은 전부 절대평가인가요? 아뇨."
        },
        {
            "question": "미드텀 파이널 다 1sd 보다 높게 받았는데 A 정도 나올까요?",
            "answer": "네; 교수님도 질병 문제면 이해를 하실 텐데 아마 공평성 문제로 학교 절차를 따르셔야 될 거예요; 규정상 절차는 ARO 통해서 하는 게 맞아요."
        },
        {
            "question": "혹시 항하우에서 유니클로 말고 괜찮은 옷 가게 있을까요?",
            "answer": "GU요; 가격대도 괜찮은가요? 네."
        },
        {
            "question": "혹시 개강할 때쯤에도 지금처럼 춥나요?",
            "answer": "한 2주전이랑 비슷할 거에용."
        },
        {
            "question": "LTB에서 에스티로더 쿠션 파운데이션 잃어버린 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 개강할때쯤에도 지금처럼 춥나요?",
            "answer": "한 2주전이랑 비슷할 거에용."
        },
        {
            "question": "저희 학교 계정으로 ft나 nytimes같은 뉴스 볼 수 있나요?",
            "answer": "wsj는 될 걸요."
        },
        {
            "question": "미드텀 파이널 다 딱 평균이고 숙제 같은 거 다 잘했으면 한 c+ 나올까요?",
            "answer": "전공 높은 거면 B까지 가능할 수도요."
        },
        {
            "question": "다음학기 룸 스왑 보통 언제 신청 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 파이널을 못봐서 교수님이랑 컨택이 안돼면 어떻게 해야 되나요?",
            "answer": "아팠거나 큰 일이 있었다면 아예 교수님이랑 학과 튜터한테 문의를 해볼 수 있을 것 같아요."
        },
        {
            "question": "재수강은 무조건 f를 받아야 하는 건가요?",
            "answer": "넵."
        },
        {
            "question": "수학 파이널 %는 웹사이트 통해서 봤는데 레터 그레이드는 어떻게 아나요?",
            "answer": "Usthing이나 학교 SIS에서 Grade 찾아 들어가면 보여요~ 교수님한테 이메일 보내거나 기다리는 거밖에 없을까요?"
        },
        {
            "question": "accounting additional major면 수업 register하기 많이 힘든가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "피나는 보통 전공이랑 cga 성적 어느정도 받아야 하나요?",
            "answer": "피나 2303 A- 정도는 받아야 돼요."
        },
        {
            "question": "A- 받기 많이 어렵나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "보통 letter grade 언제 나오나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "A+는 보통 몇프로 안에 들면 나오나요?",
            "answer": "와 이거는 A+이다 싶으면 나와요."
        },
        {
            "question": "보통 letter grade 언제 나오나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "A+는 보통 몇 프로 안에 들면 나오나요?",
            "answer": "와 이거는 A+이다 싶으면 나와요"
        },
        {
            "question": "학생비자 끝나기 전에 리뉴얼 신청할 수 있나요?",
            "answer": "한 달 내에여; 늦어도 2주 전에 가시길 추천합니다; 아 한 4달 전엔 안되나보네요"
        },
        {
            "question": "2024/25 Spring term 휴학 신청은 언제까지 받는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "에드드랍까지 받아요"
        },
        {
            "question": "pre enroll된 거 언제 확인할 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "생활비가 좀 빠듯해서 과외 플랫폼 있으신지 여쭤봐도 될까요?",
            "answer": "김과외 괜찮습니다. 성사율 괜찮은 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "홀 오퍼 decline하면 내년에 받을 확률 높아지나요?",
            "answer": "오퍼 기준이에요 입주 기준이 아니라; 홀 오퍼 자체를 못받아야 합니다."
        },
        {
            "question": "기숙사비는 다시 환불 받을 수 있는 건가요?",
            "answer": "네 수락하고 1/24 전에 메일 보내시면 돼요"
        },
        {
            "question": "미드텀 민에서 1sd 밑이고 파이널 민이면 b 레인지는 어렵겠죠?",
            "answer": "C+"
        },
        {
            "question": "만약 기숙사 2학기에 들어가게 되면 언제부터 입주 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "돼지코 쇠 부분이 콘센트 꽂는 데에 들어가면 어떻게 빼야하나요?",
            "answer": "전기차단하시고 아예 아울렛을 빼버리시는걸 추천드립니다; 유튜브에 electrical outlet removal치면 나오기는 하는데"
        },
        {
            "question": "수리 비용 많이 나오려나요?",
            "answer": "500일겁니다"
        },
        {
            "question": "근데 저거 수리하는데 오래 걸릴까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "원래 이런 일이 종종 일어나나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "아웃렛을 빼는 건 어떻게 하나요?",
            "answer": "기숙사에 얘기하면 됩니다."
        },
        {
            "question": "수리 비용 많이 나오려나요?",
            "answer": "500일 겁니다."
        },
        {
            "question": "근데 저거 수리 하는데 오래 걸릴까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "근데 원래 이런 일이 종종 일어나나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 자퇴 신청서를 냈을 때 처리되는데 얼마나 걸릴나요?",
            "answer": "바로 이메일이 옵니다."
        },
        {
            "question": "그러면 바로 학생카드 돌려주고 떠나도 되는건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "복학생 sbm은 과 지원할때 23-24 entry로 지원하는건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 학교에서 알바한거 offer 받는 것 어떻게 하는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "봄 학기에 졸업할거 미루고 여름학기에 urop한 다음에 졸업도 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "sbm 전공선택할때 cga 많이 중요한가요?",
            "answer": "아뇨, 몇몇 전공 빼곤 그렇게 중요하진 않아요."
        },
        {
            "question": "군대때문에 2년 휴학했고 이제 복학하려고 하는데 이메일 따로 보내야되는지 아시는분 계실까요?",
            "answer": "복학 예정되어 있는 거면 딱히 안 하셔도 되지만 불안해서 department에 이메일을 적어봤어요."
        },
        {
            "question": "연대 겨울학기 혹시 여러 번 해도 되나요?",
            "answer": "제한 없는 걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "홀 오퍼받으면 타인에게 양도 가능한가요?",
            "answer": "아니요."
        },
        {
            "question": "혹시 기숙사 지금 웨잇풀려서 받았는데, reject 하면 내년에 홀포인트 받나요?",
            "answer": "아니면 웨잇일때 reject 해야지만 홀포인트 받나요? 답변: 그러면 못 받아요."
        },
        {
            "question": "홍콩에 한국 고깃집 추천하시는 곳 있으실까요?",
            "answer": "새마을식당."
        },
        {
            "question": "혹시 성적 나오면 바로 USThing 아카데믹스에 뜨나요? 아니면 인트라넷으로 들어가야하나요?",
            "answer": "바로 떠요."
        },
        {
            "question": "기숙사 웨잇에서 reject 하면 내년에 홀포인트를 받을 수 있나요?",
            "answer": "아니요, 웨잇일 때 reject 해야만 홀포인트를 받을 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "홍콩에 한국 고깃집 추천하실 곳이 있나요?",
            "answer": "새마을식당을 추천합니다."
        },
        {
            "question": "성적 나오면 바로 USThing 아카데믹스에 뜨나요?",
            "answer": "네, 바로 뜹니다."
        },
        {
            "question": "경영대 double major 중 하나 withdraw 하면 그 전공에 해당하는 과목은 mcga 계산하는 데 포함되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "재학증명서 뽑으려면 30HKD 내야 하나요?",
            "answer": "네, 30HKD 내야 합니다."
        },
        {
            "question": "휴학 신청했다가 학교측에서 거절당하는 케이스도 있나요?",
            "answer": "네, 많이 있습니다."
        },
        {
            "question": "싸울 경우에 대략 휴학 승인까지 얼마나 걸리는지 아는 분 있나요?",
            "answer": "Dean이 허락해주면 하루면 나옵니다."
        },
        {
            "question": "군휴학 신청하면 보통 며칠 안에 허가 나나요?",
            "answer": "하루 이틀 안에 처리됩니다."
        },
        {
            "question": "bill payment로 송금했을 때 SIS 처리까지 얼마나 걸리나요?",
            "answer": "1주일 안 걸릴걸요."
        },
        {
            "question": "홀스왑 신청하면 승인이 날 때까지 얼마나 기다려야 하나요?",
            "answer": "당사자들 서명 후 2-3일이면 됩니다."
        },
        {
            "question": "보통 홀스왑 신청하면 승인이 날 때까지 얼마나 기다려야하나요?",
            "answer": "당사자들 서명 후 2-3일이면 됩니다. 단, 홀스왑 가능한 날짜가 정해져 있습니다."
        },
        {
            "question": "저희 졸업CGPA 계산될때 best 120 학점만 계산되나요?",
            "answer": "입학년도별로 다를 것입니다."
        },
        {
            "question": "계절학기 들으면 뭐가 좋나요?",
            "answer": "빨리 졸업할 수 있고, 봄가을 학기 때 학점 부담이 덜합니다."
        },
        {
            "question": "여름 계절학기 신청할때 영어 성적을 토플, 아이엘츠 말고 DuoLingo Test 제출해도 되나요?",
            "answer": "해보고 후기 점여!"
        },
        {
            "question": "계절학기때 보통 몇학점정도 따시나요?",
            "answer": "3이 대부분 같고 6학점도 간혹 본 적 있습니다."
        },
        {
            "question": "군대 때문에 휴학하고 봄학기에 복학할 수 있나요?",
            "answer": "안될 이유가 없습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 한국돈 필요하신분있을까요?? hkd 좀 필요해서요.",
            "answer": "얼마 정도요?"
        },
        {
            "question": "미드텀 uq 파이널 mean이면 letter grade 대충 어떻게 되나요?",
            "answer": "B로 예상합니다."
        },
        {
            "question": "Letter grade가 생각보다 많이 낮게 나오서 이의제기를 하려고 하는데 교수한테 먼저 물어보는게 나을까요 아니면 바로 학부에 이의제기 신청서를 보낼까요?",
            "answer": "교수님한테 가세요, 정중히 메일 보내보세요."
        },
        {
            "question": "1학년 1학기때 gpa 얼마 정도는 받아야되나요?",
            "answer": "후회하지 않을 정도로 3점만 넘으세요. 더 잘 받으면 좋지만 나중에 올려도 됩니다."
        },
        {
            "question": "전공 MSE 점수 컷이 어느 정도 될까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "accounting MSE 점수 컷이 어느 정도 될까요?",
            "answer": "학점은 높은 게 무조건 좋습니다. 이번 학기는 이미 끝났으니 다음 학기부터 열심히 하면 됩니다."
        },
        {
            "question": "biot 메이저 cga 어느 정도 되어야 하나요?",
            "answer": "전공 선택 말씀하시는 거면 사실 cga 크게 의미 없어요. 랖싸는 비부 제외 대부분 지원만 제때 잘하면 거의 다 원하는 전공 넣어줍니다."
        },
        {
            "question": "혹시 Transcript 공증 받아보신 분 계신가요?",
            "answer": "아포스티유면 admiralty에 법원 가셔야 해요; 구글에 공증변호사 검색하셔서 찾아가시면 변호사가 아포스티유까지 맡아서 해줘요 문제는 가격이…; 변호사 안 찾아가도 가능해요 구글에 홍콩 아포스티유 찾아보시면 발급 방법 관련 포스트 하나 찾으실 수 있을 거예요."
        },
        {
            "question": "성적 pp는 무슨 뜻인가요?",
            "answer": "pass; Permitted to Proceed"
        },
        {
            "question": "전기장판 없으면 밤에 많이 춥나요?",
            "answer": "좀 추우실 수 있을 것 같아요; 덜 추울 수도 있지만 혹시 모르니까 챙겨가시는 걸 추천드려요."
        },
        {
            "question": "원래 성적이 이렇게 늦게 뜨나요?",
            "answer": "작년에도 저는 해 지나서 좀 떴습니다; 까먹고 기다리다가 생각나면 확인해보시는 게 마음 편합니다."
        },
        {
            "question": "따로 교수님한테 이메일 보내서 성적 물어보면 잘 알려주시나요?",
            "answer": "교바교인 거 같아요 저는 친절하게 왜 그 레터가 나왔는지까지 설명해주시는 교수님도 있었으면 아예 답장 없는 교수님도 있었어요."
        },
        {
            "question": "이번에 겨울학기 들으면 전공선택할 때 겨울학기 학점이 1학기 gpa랑 같이 합산되는 거 맞죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "봄학기 졸업신청은 언제부터 받나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "성적 안 나온 건 교수님께 문의해야 되나요?",
            "answer": "성적이 발이 달려서 도망가진 않죠, 기다리면 나와요."
        },
        {
            "question": "저희 봄학기 수강신청 일정은 언제 나오나요?",
            "answer": "전반적으로는 1월 23-24일이요."
        },
        {
            "question": "F 달라고 빌면 들어주시는 교수님이 계실까요?",
            "answer": "마땅한 이유를 대시면 가능할 거에요."
        },
        {
            "question": "이번 봄학기 졸업 예정자들한테 아직 이메일 안 왔죠?",
            "answer": "옙."
        },
        {
            "question": "학교에서 아르바이트한거 offer 어떻게 받는지 알려주실 분 있나요?",
            "answer": "이거 말씀하시는 건가요? https://w5.ab.ust.hk/jsha/ha_admin"
        },
        {
            "question": "교환학생 application 작성 팁 같은 거 잇을까요?",
            "answer": "학교 choice 10개 다 골랐는데 이유를 전부 써야하는지 궁금합니다ㅜ, 저는 학교 위주보다는 교환학생으로 무엇을 얻고 싶은지에 중점을 두고 작성했던 것으로 기억해요."
        },
        {
            "question": "졸업예정년도 지나면 마지막 학기 아니어도 partial credit만큼 학비 내는 게 가능한가요?",
            "answer": "자세한 건 학교 문의해봐야 하겠지만 Ddp 같은 특수 케이스 아닌 이상 재학 5년차부터는 무조건 credit 만큼으로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "1st class honor 이 취업할 때 실질적으로 의미가 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "SbM 전공 선택할 때 BCGA도 많이 보나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "student id 사진 바꿀 수 있나요 아니면 못 바꾸나요?",
            "answer": "대학원 가시면 바꿔줍니다."
        },
        {
            "question": "1홀 비지터 두 명까지 되나요??",
            "answer": "두 명까지 돼요."
        },
        {
            "question": "혹시 한 명 해주고 몇 시간 뒤에 다른 한 명 해주는 것 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "저희 줌 계정 외부인과 미팅하면 40분 제한 생기나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "1홀 비지터 두명까지 되나요?",
            "answer": "두명까지 돼요."
        },
        {
            "question": "혹시 한명 해주고 몇 시간 뒤에 다른 한명 해주는 것도 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "저희 줌계정 외부인과 미팅하면 40분 제한 생기나요?",
            "answer": "아니요, 저희 학교 계정은 제한이 있어요."
        },
        {
            "question": "봄학기 중간고사가 대략 언제부터 언제까지일까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "반포 아직도 99불 무한리필 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "아직 성적 안 뜬 과목 있는데 이메일 보내봐야 할까요? 원래 이렇게 늦게 나올 수 있나요?",
            "answer": "아직까지 안 뜬거면 좀 늦긴 하네요."
        },
        {
            "question": "HUMA 성적 나오신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "티코에서 공항까지 가는 e22a 버스 첫 차가 어떤 데는 5:20분이라 나와있고 어떤 곳은 7시라 나와있는데 혹시 어떤 게 맞는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "첫차 아마 4시 20분일 거예요."
        },
        {
            "question": "성적 정정 기간 혹시 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 저희학교 MCGA는 어디서 볼 수 있나요?",
            "answer": "sis graduation requirements 떠요."
        },
        {
            "question": "온라인 상 말고 MCGA가 적혀있는 pdf 서류 발급할 수 있는 게 있나요?",
            "answer": "따로 mcga만 있는 문서는 못 본 것 같은데 한 번 본인 department에 문의해보세요."
        },
        {
            "question": "혹시 저희학교 MCGA는 어디서 볼 수 있나요?",
            "answer": "sis graduation requirements 떠요; 온라인 상 말고 MCGA가 적혀있는 pdf 서류 발급할 수 있는게 있나요? 따로 mcga만 있는 문서는 못 본 것 같은데 한 번 본인 department에 문의해보세요; unofficial report 에 쓰여져 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 홍콩에서 아포스티유 하는 절차 아시는 분 있나요?",
            "answer": "변호사한테 서류 notary(공증) 받고 어드미럴티 high court에 120불인가 내면 아포스티유 받을 수 있는데, 공증 비용이 기본적으로 1000 넘어가기 때문에… Home Affairs Department에서 무료로 Declaration 하는 대안도 있다는 이야기는 있었습니다; 구글에 홍콩 아포스티유 치면 상세한 후기 나옵니다! 그대로 따라했는데 문제없이 발급 받았습니다."
        },
        {
            "question": "한학기 조기졸업은 크레딧 다 채우면 그냥 할 수 있는 건가요? 따로 디파트먼트와 얘기를 해야하는 건가요?",
            "answer": "크레딧 + 전공필수 다 채우면 그냥 할 수 있는데 학기 시작 전에 졸업신청 하셔야 해요; 졸업 신청을 하면 학과에서 알아서 판단할 거예요."
        },
        {
            "question": "졸업 신청은 수강신청 전에 신청해야 하는 건가요?",
            "answer": "학기 초에 메일 와요."
        },
        {
            "question": "혹시 과기대 군 휴학 관련해서 깐깐한가요?",
            "answer": "전 6월 입대하고 휴학 신청했는데 문제 없었어요."
        },
        {
            "question": "혹시 HKAC에서 살아본 분 계실까요? 접근성이나 방 환경이나 어떤지 궁금합니다.",
            "answer": "사람 살만한 곳이 아니에요."
        },
        {
            "question": "만약에 졸업신청해도 다음 학기 다시 다니고 싶으면 바꿀 수 있는 시기 혹시 아실까요?",
            "answer": "학과에다가 군대 갈 거라고 이야기 해주고 지원한 거만 증명할 수 있으면 별 문제 없어요. 통지서 나오고 다시 보내줄 거라고 이야기 해도 됩니다."
        },
        {
            "question": "더블메이저 self declare하는 거는 학점요건만 충족되면 거절당하는 사례는 없나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "안녕하세요 여름학기에 군입대 생각하는 중인데 봄학기 복학할 때 기숙사 신청할 수 있을까요?",
            "answer": "기숙사 지원은 1년에 한 번 하는 거라 미리 기숙사 신청하시고 따로 셜로에 군대 때문에 봄학기에만 기숙사 사용한다고 하면 full yr offer에서 spring term only로 바뀌실 겁니다! 다만, full year offer로 받은 기숙사를 그대로 받는 게 아니라 spring term 전에 새로 기숙사 방을 배정받게 됩니다."
        },
        {
            "question": "앗 답변 감사합니다! 신청하고 오퍼받은 뒤에 따로 셜로에 연락하면 되는 거죠?",
            "answer": "네네 그러시면 됩니다! 걱정되시면 셜로에 따로 한 번 더 물어보셔도 좋을 것 같습니다!"
        },
        {
            "question": "Spring term 끝나고 군대를 간다고 하면 휴학신청은 언제쯤 넣어야 하나요?",
            "answer": "직전에 넣어도 됩니다."
        },
        {
            "question": "Spring term 끝나고 군대를 간다고 하면 휴학신청은 언제쯤 넣어야 하나요?",
            "answer": "직전에 넣어도 됩니다."
        },
        {
            "question": "혹시 시간대 겹치는 교양들을 같이 들을 수 있는 방법이 있나요?",
            "answer": "시간대 겹치면 못 들어요."
        },
        {
            "question": "저희 학교 대학원 진학시 학비 지원 같은거 있나요?",
            "answer": "네, 생활비도 나오는 경우가 많습니다. 과마다 달라요."
        },
        {
            "question": "정확히 학비가 어떻게 되는지 아시나요? 장학금은 225,000hkd로 나오는데 학비가 안보여서.. 학부때랑 비슷할까요?",
            "answer": "훨씬 저렴해요. 장학금도 HKPFS로 선정되면 한화 500만원/월 이상 나옵니다."
        },
        {
            "question": "MSc 그리고 MPhil 차이 찾아보시면 될듯 해요.",
            "answer": "MPhil 하시면 오히려 월급 받으면서 다니실 수 있어요. 한국돈 300 가까이."
        },
        {
            "question": "한국에 비하면 엄청 주네요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이번 연대 겨울학기 모든 수업 다 pass or fail인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "계절학기 관련해서 질문드립니다! 학교 홈페이지에 크레딧당 hkd 6800으로 적혀져있는데 그럼 3학점짜리 수업을 듣는다고 했었을때 hkd 20400을 학비로 내야하는걸까요?",
            "answer": "계절학기 비용은 그 전 학기 등록금에 포함됩니다."
        },
        {
            "question": "과기대 대학원 학점컷이 따로 있을까요?",
            "answer": "3.5 언저리는 힘드려나요.."
        },
        {
            "question": "성적보단 따로 진행한 프로젝트나 연구경험이 젤 중요해요?",
            "answer": "맞습니다."
        },
        {
            "question": "교수님 컷 말고 입시컷이 궁금해서.",
            "answer": "교수님만 오케이하면 성적 낮아도 들어가요."
        },
        {
            "question": "고대/연대 겨울계절 이번에 들으면 과기대 성적으로 트랜스퍼 될때 pass or fail 일까요 아니면 레터그레이드 그대로 트랜스퍼 될까요?",
            "answer": "학점만 인정되고 P/F 인가 보네요."
        },
        {
            "question": "혹시 인턴할때 필요한 NOL 어떻게 받는지 아는분 계신가요?",
            "answer": "과 담당자한테 이메일 보내세요."
        },
        {
            "question": "혹시 기업 지원용 UROP 경력증명서 받아보신 분 계신가요?",
            "answer": "UROP office에 문의하시는 게 확실해 보입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 군휴학 제외 1년 반 넘게 휴학하신 분들 휴학 사유 뭐로 하셨나요?",
            "answer": "그냥 돈 없다고 하세요."
        },
        {
            "question": "혹시 가장 빠르게 휴학할 수 있는 방법있을까요.. 군휴학 말고요?",
            "answer": "제정적 위기를 강력하게 어필해보세요."
        },
        {
            "question": "재학증명서 받으려고 학교에 이메일 넣어놨는데 연락이 없네요. 혹시 따로 받는 사이트 같은게 있는건가요?",
            "answer": "네, 30불인가 수수료 있습니다."
        },
        {
            "question": "여름학기 기숙사는 따로 신청해야하는게 맞을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "2월부터 IB 물리 HL 수업 가능하신분 계신가요?",
            "answer": "저요!"
        },
        {
            "question": "한국에서 계절학기 듣는 거 transcript를 hard copy로 과기대 office에 보내야 하나요 아니면 e-transcript로 보내도 되나요?",
            "answer": "학교에서 직접 보내주는 거면 온라인으로 보내도 됩니다."
        },
        {
            "question": "E-transcript를 발급받아도 된다는 말씀이신가요?",
            "answer": "그 학교에서 과기대로 바로 보내는 거면 e transcript로 해도 됩니다."
        },
        {
            "question": "urop 붙기 어려운 편인가요?",
            "answer": "교수 컨택만 성공한다면 문제 없습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 이번 학기에 campus 밖에서 housing 구하시는 남자분 계실까요? 같이 구하실 분 찾습니다!",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "수강신청 관련 과목들 정보 볼 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Add drop 기간 지나고 홍콩 들어가서 수업 참여해도 문제 없나요?",
            "answer": "웬만하면 상관없어요. 저는 한번도 간 적 없어요 add/drop 때."
        },
        {
            "question": "재수강 과목이 있으면 다음 학기에 무조건 pre-enroll 되나요?",
            "answer": "봄학기엔 없을 수도 있어요."
        },
        {
            "question": "그럼 봄학기가 아니라 겨울학기에 재수강이 되는 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "인턴으로 몇 학기까지 휴학할 수 있나요?",
            "answer": "원칙적으로 1년, 근데 더 하는 사람도 많아요."
        },
        {
            "question": "혹시 인턴휴학 신청하고 승인 받기까지 며칠이나 걸리셨나요?",
            "answer": "담당자에 따라 다른데 전 하루만에 처리됐어요."
        },
        {
            "question": "보통 과기대 다니시는 분들 단기 자취하면 (3-6개월) 어디서 하시나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "UROP 지원하려고 교수님한테 메일을 보내뒀는데 며칠째 답장을 안 주십니다. 지원 데드라인이 있어서 마음이 급한데 교수님들 방학땐 메일 확인을 안 하시나요?",
            "answer": "다시 보내면 되죠."
        },
        {
            "question": "FINA 2303 / MARK 2120 / ISOM 2010 들어 보신 분 계시나요?",
            "answer": "경영대생이면 다 들어야 하는 수업 아닌가요?"
        },
        {
            "question": "수업에 사용하는 교재들 알 수 있나 싶어서 여쭤봐요.",
            "answer": "교재는 인터넷에 수업명 + HKUST 검색하시면 syllabus에서 금방 확인 가능하세요."
        },
        {
            "question": "교수님한테 메일을 보내뒀는데 며칠째 답장을 안 주십니다. 교수님들 방학 땐 메일 확인을 안 하시나요? 이런 경우에는 어떻게 해야 하나요?",
            "answer": "다시 보내면 됩니다."
        },
        {
            "question": "FINA 2303 / MARK 2120 / ISOM 2010 들어 보신 분 계시나요?",
            "answer": "교재는 인터넷에 수업명 + HKUST 검색하시면 syllabus에서 금방 확인 가능하세요. FINA2303은 MFL 과제 때문에 교과서 꼭 사야하고, 나머지 수업들은 교과서 없어도 상관 없는 수업들입니다."
        },
        {
            "question": "저희 방 키 잃어버리면 얼마 내야 하나요?",
            "answer": "100입니다. 거기에 케이스도 잃어버리셨으면 +10입니다."
        },
        {
            "question": "spring term hall offer 왔는데 이거 거절하면 내년에 가산점 없어지죠?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "학비랑 기숙사비 다 낸 상태에서 휴학하면 돈은 다음 학기로 이월되나요?",
            "answer": "아뇨, 다들 출근하실거라 이멜 확인은 하실 것 같아요. 내일 아침 9시에 원래 보냈던 이메일 태그해서 다시 보내시는 것을 추천드립니다."
        },
        {
            "question": "혹시 이번 봄 복학하시는 분 계시면, 타이포차이 방 양도하려하니 관심 있으신 분 말씀 주세요?",
            "answer": "저 관심 있습니다!"
        },
        {
            "question": "혹시 cga가 낮은데 urop 해보신 분 계신가요? 어떤 걸 제출해야 하는지 모르겠어서 질문합니다.",
            "answer": "이거 읽어보세요: https://urop.hkust.edu.hk/For_Students"
        },
        {
            "question": "혹시 장학금 받으시는 분들 봄학기꺼 받으셨나요? SIS에 학비 아직 떠있는데 학비가 2월 4일까지래서 그 전에 들어올까 걱정되네요.",
            "answer": "원래 나중에 처리됩니다. 가을학기 학비도 10월에 처리됐어요."
        },
        {
            "question": "2월 4일 이후에 처리돼도 상관없는 건가요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "학비를 2월 4일까지 안내도 되는가요?",
            "answer": "불안하시면 학교 sfao에 디퍼 메일 보내보세요. 장학금 받을 예정인데 장학금 들어올 때까지 디퍼 가능한지."
        },
        {
            "question": "혹시 교양 수업 중 출첵 안 하고 에세이만 내는 수업 HUMA 말고도 있나요?",
            "answer": "sosc에 globalization 과목 있어요."
        },
        {
            "question": "혹시 utop 해보신 분 계신가요?",
            "answer": "아마 2021년에 새로 생긴 것 같아요."
        },
        {
            "question": "기숙사 체크인 새벽시간에도 가능한가요?",
            "answer": "체크인 가능 시간이 있을걸요? 8:45am-7:00pm & 7:30pm-10:00pm. The earliest date and time that hall residents can check-in is after 10am on the first day of their hall offer period."
        },
        {
            "question": "교수님 urop 코스에 1100이 없어서 그런데, 2100을 하려면 무조건 1100을 먼저 해야하나요?",
            "answer": "교수님이랑 면담해서 1100 열어달라고 해 보시는 것이 좋은 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 25년 가을학기 방문 신청 이미 끝났나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 폰번호 없으면 계좌오픈 아예 못하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "교수냄 urop 코스에 1100이 없어서 그런데, 2100을 하려면 무조건 1100을 먼저 해야하나요?",
            "answer": "교수님과 면담해서 1100 열어달라고 해 보시는 게 좋습니다. 그렇게 부탁드리면 열어주시는 경우가 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 25년 가을학기 방문 신청 이미 끝났나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 폰번호 없으면 계좌오픈 아예 못하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홀 비지터로 외부인 데려올 수 있나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "홍콩 은행에 적금같은 상품 있을까요?",
            "answer": "Time deposit 알아보세요."
        },
        {
            "question": "혹시 sis로 official transcript 요청하면 얼마나 걸리나요?",
            "answer": "보통 5일 정도 걸리는데 독촉해서 3일 만에 받아봤습니다."
        },
        {
            "question": "휴학 승인이 되면 그 순간부터 도서관 출입은 불가능한가요? 아니면 출입 금지까지 시간이 좀 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "summer exchange program 신청했다가 마음 바껴서 인터뷰 안가면 불이익 있나요?",
            "answer": "아마 exchange 완전 불가인 걸로 알고 있는데, 페널티가 좀 큰 걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "재학 증명서는 어떻게 뽑을 수 있나요?",
            "answer": "인트라넷에서 발급 가능합니다."
        },
        {
            "question": "겨울학기는 한달인데 여름학기는 두달정도로 훨씬 긴거 같은데, 보통 겨울과 여름에 몇 학점 듣나요?",
            "answer": "보통 겨울은 3주 여름은 6주 해서 겨울에 3-6학점, 여름에 3-9학점까지 듣습니다."
        },
        {
            "question": "겨울학기 6학점 성적 관리 할만하겠죠?",
            "answer": "할만합니다."
        },
        {
            "question": "딘리 받으면 상장 주나요 아님 성적표에 기재되는게 끝인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "겨울학기 6학점 성적관리 할만하겠죠..?",
            "answer": "할만합니다."
        },
        {
            "question": "딘리 받으면 상장 주나요 아님 성적표에 기재되는게 끝인가요?",
            "answer": "레터 하나 이메일로 옵니다."
        },
        {
            "question": "pre enrolled 된 과목들 혹시 지금 SIS 에 뜨시나요?",
            "answer": "봄학기 validation period 시작하면 아마 뜰거에요."
        },
        {
            "question": "cga 조금 부족해서 urop 프로젝트 교수님께 메일 보내는 경우에 보통 결과가 어떤가요?",
            "answer": "사바사교바교."
        },
        {
            "question": "혹시 학교에 한국인들이 신청할 수 있는 성적 장학금이 있나요? 실제로 받아보신 분이 있는지 궁금합니다.",
            "answer": "gpa 기준으로 주는 장학금 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 이 장학금 최소 grading 학점 조건이 있나요?",
            "answer": "딘스리스트 되려면 최소 그레이딩 12학점 채워야 하는 것처럼요."
        },
        {
            "question": "혹시 UROP1100 지원할때 CV 중요한가요?",
            "answer": "딱히 중요하지는 않은 듯해요."
        },
        {
            "question": "혹시 UROP 지원할때 교수님이 어떤 분이신지가 중요한가요? 아니면 그냥 관심가는 연구로 들어가면 될까뇨?",
            "answer": "일단 관심 있는 주제로 먼저 접근하시는게 좋을 것 같아요."
        },
        {
            "question": "과기대 timetable 계속 겨울 것만 뜨고 봄학기가 선택이 안되는데 이거 기다려야 하나요? 아님 오류인가요?",
            "answer": "크롬으로 해보세요."
        },
        {
            "question": "혹시 재학증명서 어떻게 받는지 아는 분 있어요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "프리인롤 된 수업 드랍하는거 지금 안되고 수강신청 시작된 후부터 가능한건가요?",
            "answer": "프리인롤 수업 드랍하시려면 따로 신청해두셔야 돼요."
        },
        {
            "question": "학비 분할 납부 가능한가요? 학비의 일부는 기한 넘어서 납부해야 할 것 같습니다.",
            "answer": "최소 7일전에 미리 신청해야 합니다."
        },
        {
            "question": "학비 분할 납부 가능한가요?",
            "answer": "최소 7일 전에 미리 신청해야 합니다."
        },
        {
            "question": "프리인롤된 수업 교수 어디서 체크하는지 알 수 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "프리인롤 드랍할 때까진 그 시간대에 새로운 강의는 신청할 수 없나요?",
            "answer": "신청하셔도 웨잇으로 들어갑니다."
        },
        {
            "question": "랩코트는 어디서 구할 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 스벅 모바일오더 해도 학생할인 받을 수 있나요?",
            "answer": "네 가능합니다."
        },
        {
            "question": "혹시 18 credit 이상으로 일단 enroll하고 add and drop 끝나기 전에 18에 맞추는 것도 가능한가요?",
            "answer": "안될 거에요 아마."
        },
        {
            "question": "랩 인턴/RA 해보고 싶은데, 교수님께 어떤 식으로 컨택해야 할까요?",
            "answer": "교수님께서 연구하시는 주제에 관심 있다고 하면서 풀어나가시면 될 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "MATH 2111 난이도 어려운 편인가요?",
            "answer": "할만합니다."
        },
        {
            "question": "huma1000a or huma1000b 수강해보신 분 계신가요?",
            "answer": "둘 다 한 사람이 없을 거라 비교는 힘들듯."
        },
        {
            "question": "common core 어떤 걸 들어야 할지 모르겠는데 추천해주실 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "course 이름 뒤에 H 붙은 수업으로 프리인롤되면 H 안 붙은 코스로 swap할 수 있나요?",
            "answer": "보통 H로 된 데에는 이유가 있을 거에요."
        },
        {
            "question": "랩 인턴/RA 해보고 싶은데 교수님께 어떤식으로 컨택해야 할까요..?",
            "answer": "교수님께서 연구하시는 주제에 관심있다고 하면서 풀어나가시면 될 것 같아요."
        },
        {
            "question": "프리인롤 된 과목을 다른 시간대로만 바꾸는 거 어렵나요?",
            "answer": "쿼타가 남아돌면 어렵지 않아요."
        },
        {
            "question": "The structure of Chinese 들어보신 분 있나요. 갠적으로 관심은 큰데 최근 평가가 안 좋아서 듣기 망설여지네",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "저희 전공 수업은 드랍 바로 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "쿼타가 남아돌면 어렵지 않나요?",
            "answer": "아니요, 그냥 스왑 신청하면 바로 됩니다."
        },
        {
            "question": "혹 저희 전공 수업은 드랍 바로 되나요?",
            "answer": "전공 선택은 상관없고 전공 필수 프리인롤된 거면 리퀘스트 써야 가능한걸로 알고 있어요."
        },
        {
            "question": "수강신청 핸드폰으로 해보신 분 있나요?",
            "answer": "저는 어드바이저에게 이메일 해서 처리했어요."
        },
        {
            "question": "혹시 군대 휴학하려면, 입영통지서만 한국어로 된거 보내주면되나요 학교에?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "랩코트는 어디서 구할 수 있나요?",
            "answer": "보통 가을학기 초반에 랩코트 많이 사용하는 학과 society가 판다고 공지 많이했던 거 같습니다."
        },
        {
            "question": "혹 다른 학교에서 수업들은 항목이 1000-levels in Humanities (1000HUMACC)로 크래딧 크랜스파 가능한 경우, humanities 졸업 요건 맞출 때 기본 H 채우는 데 사용 가능한 거 맞나요?",
            "answer": "커먼코어 H가 아니라 그냥 HUMA 수업으로 transfer 되는 걸 수도 있습니다."
        },
        {
            "question": "휴마 1000번대 두 번은 못 듣는 건가요?",
            "answer": "아뇨, 휴마 1000 2개를 들어도 됩니다."
        },
        {
            "question": "안녕하세요. 혹시 CFA 공부 다들 어떻게 하시는지 궁금합니다?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "안녕하세요 봄학기 졸업 신청은 언제부터 받는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "CFA 공부 다들 어떻게 하시는지 궁금합니다?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "봄학기 졸업 신청은 언제부터 받는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "수업 swap 하는건 본인 수강신청 시간에 맞춰서 하는거 맞나요?",
            "answer": "확인차 물어봅니다."
        },
        {
            "question": "보통 swap먼저하고 다른수업 enroll하나요? 아님 일단 전부 enroll해놓고 나중에 다 swap하나요?",
            "answer": "어떤 게 우선순위냐에 다를 거 같아요."
        },
        {
            "question": "엔지니어링 과중에서 컴싸 다음으로 빡센 과가 대략 뭐일지 알수있을까요?",
            "answer": "들어가기가 빡센걸론 작년 기준 데싸 > 컴싸 > 컴공 (cpeg)으로 알아요."
        },
        {
            "question": "Common Core (H) / (Arts) 에서 추천해주실만한 수업 있을까요?",
            "answer": "감솨합니다!!!!"
        },
        {
            "question": "수강신청할때 쇼핑카트에서 한번에 누르면 되는 건가요 아니면 add drop swap 하나하나 해야 하나요?",
            "answer": "한 번에 눌러요, 드랍이랑 스왑은 따로요."
        },
        {
            "question": "휴머니티를 트랜스퍼 받았는데 학점 높이기 위해 들으면 이건 크레딧 받은걸로 안치는건가요?",
            "answer": "이미 받은 크레딧은 란 없어질거예요, 이미 트랜스퍼 받았으면 아예 같은 수업(코드)은 못들어요."
        },
        {
            "question": "graduation requirement는 이수했는데 전공과목 더 들어도 mcga에 반영되나요?",
            "answer": "커믄코어여도 똑같은건가요? H common core을 트랜스퍼 받으면 huma를 아예 못듣는건가요?"
        },
        {
            "question": "HUMA 1000번대 두 번 안되나요?",
            "answer": "놉"
        },
        {
            "question": "lifs1901은 prerequisite이 없는데 왜 requisites are not met라고 뜰까요?",
            "answer": "아마 어드바이저 분한테 메일 써보셔야 할것 같네요."
        },
        {
            "question": "일반 휴마 꿀강 아시는분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 bcb department 이메일이 뭔지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "bcbug@ust.hk"
        },
        {
            "question": "휴마1930 들어보신분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "course requisite waiver은 교수님이 해주시는건가요?",
            "answer": "시스템에서 신청하시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "해당 시스템에서 했는데 너무 느려서 이메일 보내고 싶은데 학과에 해야하는지 헷갈려서 여쭤봤습니다.",
            "answer": "감사합니다!"
        },
        {
            "question": "혹시 bcb department 이메일이 뭔지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "bcbug@ust.hk"
        },
        {
            "question": "휴마1930 들어보신 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "course requisite waiver은 교수님이 해주시는 건가요?",
            "answer": "시스템에서 신청하시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "class quota 지금 안 들어가지나요?",
            "answer": "저도요."
        },
        {
            "question": "1학년인데 프리인롤 드랍 못하나요?",
            "answer": "학교가 인정할 만한 정당한 이유가 있으면 됩니다."
        },
        {
            "question": "class enroll approval request 보통 며칠 걸리나요?",
            "answer": "하루 이틀요."
        },
        {
            "question": "타이포차이 방 양도하실 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "저희 core electives 6학점 채워야 되는데 SSC로 들어도 되나요?",
            "answer": "크레딧 트랜스퍼에서 신청해보라고 답변 왔네요."
        },
        {
            "question": "트리플룸에서 배정받은 자리가 R이면 침대가 1층인가요 2층인가요?",
            "answer": "2층이에요; 1층은 B일걸요."
        },
        {
            "question": "혹시 군대 휴학하려면, 입영통지서만 한국어로 된 거 보내주면 되나요 학교에?",
            "answer": "저도 궁금합니다."
        },
        {
            "question": "HUMA 1000번 두 개로 H SSC랑 H 둘 다 채울 수 있나요?",
            "answer": "저 오늘 크레딧 트랜스퍼 확정 받았는데, 1000-level Humanities가 Humanities common core (grad requirement) 조건 충족시키는 걸로 트랜스퍼 완료 되었어요."
        },
        {
            "question": "5학년 1학기 승인 받으신 분들 어떻게 받으셨나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "오션사이언스 교양 들어본 분 있나요? 많이 어려운가요?",
            "answer": "안 어려워요."
        },
        {
            "question": "저희 한 학기에 최소 수강이 12학점으로 알고 있는데 혹 졸업 요건 맞추려 12학점보다 적게 수강하는 경우 어떻게 처리되는지 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "상관없습니다; Deans list나 장학금 받기 위한 최소 학점일 뿐이에요."
        },
        {
            "question": "오션 사이언스 교양이 여러 개던데 혹시 oces 3301이 그나마 쉬운 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "프리인롤 드랍 리쿼스트를 aaac가 리젝 했는데 애드드랍때 걍 드랍하면 뭔 일 나나요?",
            "answer": "드랍이 안됩니다."
        },
        {
            "question": "프리인롤 드랍 신청하면 어드바이저가 해주는 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "안녕하세요, 제가 비자 만료 전에 졸업했는데, 제 비자 상태가 expire 되었는지 확인할 수 있는 웹사이트 있을까요?",
            "answer": "만료일 상관없이 졸업하면 자동으로 만료되는 걸로 알고 있어서요."
        },
        {
            "question": "만약에 이미 프리인롤 돼 있는 시간에 다른 수업 인롤하면 그냥 웨잇으로 밀리나요? 아니면 아예 신청 자체가 안 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "여기 나오는 시간이 수강신청 개별 시간 맞나요?",
            "answer": "네, 시스템에서 신청하시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "제가 비자 만료 전에 졸업했는데, 제 비자 상태가 expire 되었는지 확인할 수 있는 웹사이트 있을까요?",
            "answer": "비자는 일주일 시간 주고 만료됩니다."
        },
        {
            "question": "졸업 기준이 confer 되는 날짜인가요?",
            "answer": "졸업함 땅땅땅 하는 날 기준 +7일입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 홍콩 회사 지원했을때 답장이 전화로 오는 경우가 있나요?",
            "answer": "네 오는 경우가 있어요."
        },
        {
            "question": "시간 겹친다고 아예 인롤 자체가 안 될까요?",
            "answer": "시간 겹친다고 아예 인롤 자체가 안됩니다. 신청하고 싶으면 먼저 드랍부터 하셔야 합니다."
        },
        {
            "question": "중국어 수업을 하나 이미 들었는데 하나 더 듣는 것이 교양 학점 채우는 데에 도움이 되나요?",
            "answer": "하나로도 충분합니다."
        },
        {
            "question": "미니멈 커먼코어 갯수 외에도 교양을 어느정도 더 들어야 하나요?",
            "answer": "전공만 채우면 됩니다."
        },
        {
            "question": "타임테이블 탭이 계속 안 열리는데 어떻게 해결해야할까요?",
            "answer": "아침에 해보세요."
        },
        {
            "question": "혹시 재학증명서 어떻게 발급받을 수 있는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "여기서 신청하시면 됩니다: https://registry.hkust.edu.hk/resource-library/testimonial-current-students"
        },
        {
            "question": "졸업 관련 여쭤볼 게 있는데, requirement 다 채웠는데 학점 남으면 아무거나 듣고싶은걸로 채우는 건가요?",
            "answer": "그렇습니다."
        },
        {
            "question": "120학점 넘어도 더 듣고 self declare major 할 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 한국인 많은 교양 선택 수업이 뭐가 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Isom 3350 들어보신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "졸업 관련 여쭤볼 게 있는데 requirement 다 채웠는데 학점 남으면 아무거나 듣고싶은걸로 채우는 건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "120학점 넘어도 더 듣고 self declare major 할 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 한국인 많은 교양 선택 수업이 뭐가 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "시험 없는 교양 아무거나 추천해주실 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학부생이 대학원생 코스는 어떤식으로 신청 가능한지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "교수 컨텍하시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "청강신청 어떻게 하는지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "제 친구는 교수님한테 따로 이메일 보냈습니다; 그냥 수업 찾아가서 청강해도 되며, 첫날 수업 끝나자마자 여쭤보면 된다고 하십니다."
        },
        {
            "question": "인롤은 18학점 이상 해놓고 드랍도 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Elec 1010 exclusion에 any elec courses of 2000-level or above라고 적혀있는데 그래도 공대생들이 들을 수 있는 교양인가요?",
            "answer": "Elec2000번대 이상 안 들었으면 가능한 거죠; 크레딧 트랜스퍼 했으면 수강 안됩니다."
        },
        {
            "question": "전 SBM이라 CC-t 들어야 해서 elec1010 생각 중이었는데 공대생들과 들을 생각에 조금 걱정이네요.",
            "answer": "저가 예전에 SBM 친구랑 같이 들었는데 그 친구도 잘하더라고요; 고등학교 IB 물리보다 쉬운 느낌이어서요."
        },
        {
            "question": "pre-requisite 과목을 수강하지 않으면 아예 인롤이 안될까요?",
            "answer": "requisite waiver 받으시면 가능합니다; 인롤 전에 validate부터 눌러서 확인해보세요."
        },
        {
            "question": "fina 3203같은 경우 전체 fina quota인데, 그러면 fina에서 빈 자리가 안나오는 이상 비전공자는 못 듣는건가요?",
            "answer": "전공자로 다 안 채워지면 인롤될 거예요."
        },
        {
            "question": "fina 3203 같은 경우 전체 fina quota인데, 그러면 fina에서 빈 자리가 안나오는 이상 비전공자는 못 듣는 건가요?",
            "answer": "전공자로 다 안 채워지면 인롤될 거예요."
        },
        {
            "question": "Lifs4800 괜찮나요?",
            "answer": "재밌습니다, 점수도 쏠쏠하게 주시나요? 괜찮은 것 같아요. 대신 기말이 교수님이 수업 때 말한 걸로만 나와서 수업 열심히 가셔야 합니다."
        },
        {
            "question": "Huma 1000대 수업 튜토 매주 있나요?",
            "answer": "제가 기억하기론 2, 3주마다 했었어요!"
        },
        {
            "question": "프리인 롤 수업 시간 스왑하는 거 실패할 확률이 높을까요?",
            "answer": "수업마다 극한으로 갈리는데, 랭은 보통 어려운 걸로 알아요."
        },
        {
            "question": "Lang 1130 광둥어 수업 어떤가요?",
            "answer": "랩이 실라버스에 중요하다고 써 있어서요."
        },
        {
            "question": "전공수업 10번이면 빠진다고 봐도 될까요?",
            "answer": "휴마1000a 튜토는 5나 6 있어요."
        },
        {
            "question": "프리인롤 스왑하려고 하는데 available quota가 있으면 손 빠르면 바로 등록되는 거고 쿼타가 없다면 웨잇 걸어놓고 자리가 생기는 대로 등록되는 게 맞을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "중국어 랭1412 많이 어렵나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "비즈 마이너 하시는 분들 어떻게 수업들 수강하셨어요?",
            "answer": "전공 필수인데 이번 학기 졸업이라 꼭 들어야 하는데 웨잇리스트 걸려 있으면 교수님한테 이멜 보내면 들여보내주시나요?"
        },
        {
            "question": "프리인롤 드랍을 시스템에서 리퀘스트 했는데 어드바이저가 안 보인다고 하면 어떻게 해야 하나요?",
            "answer": "다시 해보면 어떨까요."
        },
        {
            "question": "이번에 common core 미리 수강하려고 하는데, arts 수업 중 미술의 미자도 모르는 학생도 들을 만한 수업 추천해 주실 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "math 1014 튜토 출석 보나요?",
            "answer": "아니용."
        },
        {
            "question": "웨잇 몇 번인지 어떻게 확인하나요?",
            "answer": "sis에서 my class schedule."
        },
        {
            "question": "봄학기 졸업신청은 언제쯤 시작인지 아시는 분 계시나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "math 1014 튜토 출석 보나요?",
            "answer": "아니요, 보통 첫 2주는 튜토가 없습니다."
        },
        {
            "question": "웨잇몇번인지 어떻게 확인하나요?",
            "answer": "sis에서 my class schedule에서 확인할 수 있습니다."
        },
        {
            "question": "봄학기 졸업신청은 언제쯤 시작인지 아시는 분 계시나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "봄학기랑 가을학기 졸업 취업할때 차이 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이 중 추천하시는 sa 커먼 코어 있으실까요?",
            "answer": "sosc 1850 괜찮습니다."
        },
        {
            "question": "2025-2026 fall 긱사 신청 끝났나요? 언제 시작하나요?",
            "answer": "4월 말이거나 5월에 늦게 시작합니다."
        },
        {
            "question": "한인학생회는 언제 새로 신청하나요?",
            "answer": "학생회 인스타 들어가서 작년 포스트 볼 노력을 하면 알게 됩니다."
        },
        {
            "question": "과목 A랑 B를 스왑신청해놨는데 A만 먼저 바뀌여서 B과목 기존 스케줄이랑 겹치면 어떻게 되나요?",
            "answer": "랭 말고는 비교적 괜찮을 것으로 보입니다."
        },
        {
            "question": "학교한테 학비 이체 기한을 못지킬거같다고 메일을 보내면 보통 기한을 늘려주나요?",
            "answer": "이메일 보내면 보통 기간 더 줍니다."
        },
        {
            "question": "financial office에 메일 보내는거 맞죠?",
            "answer": "학비 관련으로 맞습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 credit transfer에서 CORE BROAD라고 되어있는 부분은 Broadening 파트에 들어가는 credit 인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "mark 4450 들어보신 분 있으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "ISDN2000 교양으로 들을만한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "SBM student가 common core로 ACCT 1610Laws in Society and Business나 들어도 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "라부 스왑 대기 6번인데 빠지겠죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "프리 인롤된 코스 드롭하려면 requisites waiver로 신청하면 되나요?",
            "answer": "아마 맞을거에요! 만약에 답장 안오면 한번 더 질문해주세요."
        },
        {
            "question": "네... 엔지 1학년인데 프리 인롤된 엔지 인트로 과목이 안 뜨네요",
            "answer": "그건 이 방 누구도 못 도와줍니다 학교에 이메일 보내세요."
        },
        {
            "question": "avail이 있는데 웨잇리스트가 왜 있는건지 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "전공생 티오 남은거일거에요 add/drop 기간에 보통 풀립니다."
        },
        {
            "question": "그럼 저 수업은 대기가 46번인데 enroll되기는 어려울까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "추천해 주실 common core 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "avail이 있는데 웨잇리스트가 왜 있는 건가요?",
            "answer": "전공생 티오 남은 거일 거예요, add/drop 기간에 보통 풀립니다."
        },
        {
            "question": "수업은 대기가 46번인데 enroll되기는 어려울까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "추천해 주실 common core 있나요?",
            "answer": "어떤 과목인지에 따라서 다를 거예요."
        },
        {
            "question": "Labu2060 웨잇 잘 빠지나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "mgmt 3160 들으셨던 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "프리인 롤 과목 스왑에서 실패하게 되면 본래 시간으로 돌아가는 건가요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "HUMA 3680 들어보신 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 편의점에 물티슈 파나요?",
            "answer": "퓨전에 팔았던 것 같아요."
        },
        {
            "question": "수강신청할때 같은 시간대에 있는 교양 두 개 둘 다 인롤 가능한가요?",
            "answer": "같은 시간대라면 아마 안 될 거예요."
        },
        {
            "question": "혹시 프리인롤 된 거 스왑하고 같은 시간에 다른 수업 넣는 건 가능할까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "common core A, H, T 에서 추천해 주실만한 꿀강의 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "APRU는 총 몇 번 할 수 있나요?",
            "answer": "몇 번보다는 fully virtual study로 인정되는 학점에 제한이 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 몇 학점 정도 될까요?",
            "answer": "찾아보세요, 각 전공 요구 수업란에 친절히 적혀 있습니다."
        },
        {
            "question": "지금 서버 점검 중인가요?",
            "answer": "홍콩 시간 9시반까지는 안 열려요."
        },
        {
            "question": "지금 스왑도 할 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "수업 인롤 하는 데 에러 뜨면 무슨 의미인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "신설 과목이나 교수가 바뀐 교양은 도전하기에 도박인가요?",
            "answer": "모 아니면 도 이긴 합니다."
        },
        {
            "question": "validation period에 올려놓지 않은 과목은 수강이 안 되는 건가요?",
            "answer": "아니예요."
        },
        {
            "question": "Lifs3070 어떤가요? 혹시 들어보신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Mgmt 3110 Chan Kin H 교수님 수업 들어보신 분 계신가요? 어떤가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "프리인롤 전공수업인데 전공수업코타는 남았는데 웨잇리스트는 생겨있는 상태면 시간 스왑했을 때 스왑 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "validation period에 올려놓지 않은 과목은 수강이 안되는건가요?",
            "answer": "아니예요."
        },
        {
            "question": "Lifs3070 어떤가요? 혹시 들어보신 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Mgmt 3110 Chan Kin H 교수님 수업 들어보신 분 계신가요? 어떤가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "여웨잇리스트는 생겨있는 상태면 스왑 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "스왑인데 왜 못듣는 상황이 생기죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "지금 웨잇이 생겨있는 상황이라서요 스왑은 상관없는건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "COMP3211 신청하는데 COMP2011 들었는데도 prerequisite 못 채웠다고 뜨네요?",
            "answer": "2012 들으셔야 돼요."
        },
        {
            "question": "혹시 과기대의 equivalent course가 뭔지 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "financial hardship으로 휴학해보셨거나 비슷한 경험하신 분들께 여쭤봅니다.",
            "answer": "학교거 납득할 만한 reasonable한 이유+약간의 픽션으로 어필하면 될 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "HUMA2101 오페라 수업 들어보신 분들 혹시 어떠셨나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "swap 원하는 시간에 요청만 하면 되나요?",
            "answer": "네, 스왑될 때까지는 원래 시간대로 계속 인롤되어 있습니다."
        },
        {
            "question": "홍콩 봄학기 동안 많이 춥나요?",
            "answer": "금방 더워져요."
        },
        {
            "question": "혹시 패오패 비중이 얼마 정도 까지 허용되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "두꺼운 좀 두꺼운 자켓 같은 거 필요 없을까요?",
            "answer": "하나 정도는 있으면 좋을 것 같네요."
        },
        {
            "question": "hkust sustainability 인턴십 해보신 분 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Huma 웨잇리스트가 다 백번대인데 들어갈 수 있나요?",
            "answer": "아무도 몰라요."
        },
        {
            "question": "켐 랩이 웨잇리스트 있는데 그럼 빠질 때까지 수업 못 듣는건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 기숙사비 아직도 sis에 안뜨시는 분들 있나요?",
            "answer": "전 학비만 뜨네요."
        },
        {
            "question": "렉쳐랑 튜토리얼 숫자 다르게 인롤 안되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "ISOM 2020 랩 14번 어떻게 보시나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 기숙사비 아직도 sis에 안뜨시는 분들 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "렉쳐랑 튜토리얼 숫자 다르게 인롤 안되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 궁금한게 있는데 학년 안에서도 class enrollment시간이 다른데 시간을 나누는 기준이 있나요?",
            "answer": "운입니다. 대신 1빠면 다음번에 4빠고, 2빠면 3빠고, 이런식이에요."
        },
        {
            "question": "혹시 휴학 증명증 신청하는 방법 아시는 분 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "oces 1010 쿼타 175 웨잇 42번째면 가망있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "랩수업만 따로 스왑 못하나요?",
            "answer": "가능해용."
        },
        {
            "question": "크레딧 오버로드돼도 웨잇은 빠지나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "과목 아무거나 하나 추천좀 해주세요. 학점 채워야 하는데 들을만한게 없어요.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "APRU는 트랜스퍼가 letter grade로 되나요? 아님 얘도 p/f일까요?",
            "answer": "p/f요."
        },
        {
            "question": "혹시 홀 1에 방마다 냉장고 있나요?",
            "answer": "미니 냉장고 있어요."
        },
        {
            "question": "어떤 APRU가 트랜스퍼 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "과목에 prerequisites가 없고 exclusion에 해당하지 않는데 validate 하면 Enrollment Requisites are not met. 이렇게 뜨는데 왜 그런가여?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "휴학 거절당하신 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "막학기신건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹 너무 늦지 않았다면 저도 궁금한데 알려주실 수 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "lifs 3150 을 꼭 듣고 싶은데 정원인원수 130명이 다 차고 waitlist 도 30명 정도 있으면 교수님께 직접 메일을 써보는 게 맞을까요?",
            "answer": "도전하셔도 괜찮을 것 같지만 그걸로 인해서 정원이 유의미하게 늘어나는건 어려울 수도 있을 것 같습니다."
        },
        {
            "question": "기숙사 체크인 기간 보다 늦게 해보신 분이 있을까요? 사유서 적으면 될까요? 아님 안되나요?",
            "answer": "사유 shlro에 적으셔서 컨펌 받아야 합니다."
        },
        {
            "question": "수업들끼리 겹치면 enroll 안되나요?",
            "answer": "웨잇은 됩니다 enroll이 안되는거지."
        },
        {
            "question": "Hsbc에서 학비 보낼 때 250 추가로 보내는 거 맞나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "ceng 2210 zhu danqing 교수님께 requisite waiver 요청하고 메일까지 보냈는데 아직까지 답장 없으신데 원래 이런 분이시겠거니하고 기다리는 게 맞을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "저 만약에 웨잇 걸려있는 코스와 동시간대에 미리 다른 코스를 웨잇 없이 인롤해버리면 그 웨잇 걸려있던 코스는 자동취소가 되는 건가요?",
            "answer": "아뇨 대신 웨잇이 안 풀려요. 동시간대 코스 다시 드랍하시기 전까지 1번에서 안 줄어듭니다."
        },
        {
            "question": "혹시 29일 13:45 대한항공 비행기 타시는 분 중에 택시 쉐어 하실 분 있으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "아아 그럼 자리가 생기면 2번들이 계속 대신해서 들어가는걸까요?",
            "answer": "넵"
        },
        {
            "question": "혹시 ISOM 2010 Chen, Yanzhen 교수님 강의 수강하신 분 계실까요? USTSPACE에 평이 많이 안 좋은데 맞는지 궁금해서요!",
            "answer": "개인적으로는 나쁘지 않았습니다. 도와주시려고 하시구요."
        },
        {
            "question": "혹시 성적은 잘 주시는 편일까요…?",
            "answer": "레인지가 굉장히 좁은 것 같아요. 쉬워요 내용이."
        },
        {
            "question": "혹시 학교 헬스장 설연휴 동안 여는지 아시는 분 계시나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "여름 계절학기랑 기숙사 신청은 언제쯤 신청하나요? 여름학기엔 현재 살고 있는 기숙사(봄,가을)에서 새로운 기숙사로 옮겨야 하죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "요즘 홍콩 날씨 어떻나요??",
            "answer": "가을 날씨입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 괴기대 클리닉 휴학생도 갈 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교 근처에 어댑터 구매할 수 있는 곳 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "교수님께 waiver request를 보냈는데 보통 얼마 정도 지나야 받아주시나요? 지난주 목욜에 요청드렸는데 변화가 없는데 이멜 보내야 할까요?",
            "answer": "설날인데 좀 기다려보시죠 ㅋㅋㅋ 교수도 쉬어야죠."
        },
        {
            "question": "혹시 APRU는 모든 수업이 video 켜놓는게 필수인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "TA 컨펌 이메일은 언제쯤 오는지 아시는 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "홍콩 설연휴는 언제 시작하나요?",
            "answer": "내일부터 공휴일입니다."
        },
        {
            "question": "LANG 1411 중국어 수업 추가로 두 개 더 열렸던데 혹시 인원 다 안 차면 폐강 되나요?",
            "answer": "넵"
        },
        {
            "question": "혹시 lang waitlist 어떻게 보나요 ㅠㅠ?",
            "answer": "USThing이나 sis에서 my class schedule 누르고 show waitlisted classes 누르시면 됩니다!"
        },
        {
            "question": "lang1411 정원 늘어날까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "LANG 1411 중국어 수업 추가로 두개 더 열렸던데 혹시 인원 다 안 차면 폐강 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 lang waitlist 어떻게 보나요?",
            "answer": "USThing이나 sis에서 my class schedule 누르고 show waitlisted classes 누르면 됩니다!"
        },
        {
            "question": "lang1411 정원 늘어날까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "중국어 할 수 있는데 못하는척 제일 쉬운거 들으면 학교가 알아챌까요?",
            "answer": "대부분 알아유; ㄴ애초에 원하는거 못듣습니다; 인터뷰보고 배치시켜요"
        },
        {
            "question": "일단 enroll 해놓으면 인터뷰 연락이 올까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학생 옥토퍼스 신청 해보신 분 있나요?",
            "answer": "온라인으로 신청하시면 돼요, 발급되기까진 한달정도 걸립니다"
        },
        {
            "question": "MTR Student Travel Scheme 맞나요?",
            "answer": "네에"
        },
        {
            "question": "티코 기숙사 밤 12시에 도착해도 체크인 할 수 있나요..?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "화학 생노베가 chem 1008 듣고 따라가기 힘들까요?",
            "answer": "바이오 물리 화학 중에서 노베가 따라가기에는 화학이 그나마 낫다고 생각합니다; 물리 교양도 노베로 들었었는데 안 어렵고 괜찮았습니다"
        },
        {
            "question": "Chem 1004 화학 노베인데 할만할까요...?",
            "answer": "네; 사이언스 1000대 수업 중 노베인데 못 할 수업 없는거 같아요"
        },
        {
            "question": "1홀에 뜨거운 정수물 있나요?",
            "answer": "커먼룸에 뜨거운 물 나와요"
        },
        {
            "question": "30일 목요일에 오전 11:20 홍콩 도착하시는분 중 혹시 학교나 티코까지 택시 쉐어하실 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 학교에서 student intern 해보신분 있나요? 궁금한점이 몇개 있는데 답변 가능하신분 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "lang1411 waitlist 첫번째인데 가망 있을까요?",
            "answer": "높을 것 같아요"
        },
        {
            "question": "isom 2500 12번째는 가망있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Huma 1000a 30인데 가망있나여?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Huma 1000a 69번도 가망있나요?",
            "answer": "가능"
        },
        {
            "question": "econ2103은 잘빠지낭?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 sis에서 waitlist 번호 확인하는 방법있나요?",
            "answer": "Sis 에서는 enroll -> my class schedule 로 가서 show waitlisted classes 필터 체크하고 확인하실 수 있어요"
        },
        {
            "question": "30인데 가망있나요?",
            "answer": "가능"
        },
        {
            "question": "Huma 1000a 69번도 가망있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "econ2103은 잘 빠지나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 sis에서 waitlist 번호 확인하는 방법 있나요?",
            "answer": "Sis에서는 enroll -> my class schedule로 가서 show waitlisted classes 필터 체크하고 확인하실 수 있고요; Usthing은 한번 새로고침 해보세요."
        },
        {
            "question": "제 현재 번호도 혹시 같이 뜨나요?",
            "answer": "네 같이 뜹니다."
        },
        {
            "question": "비자 만기 돼서, 다시 재신청할 때 필요한 서류 뭐뭐 있는지 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "google"
        },
        {
            "question": "혹시 드라이기 어디서 사나요?",
            "answer": "전 tko 쇼핑몰 안 가전제품 상점에서 샀어요; Fortress 같은 가전제품 매장이나 Log on 같은 문구점에서도 팔아요; Jhc나 가전제품 파는 곳에서 팔아요."
        },
        {
            "question": "학생 옥토퍼스 신청하려고 하는데 school information에서 과기대가 없던데 혹시 방법 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 2월 3일 아침 11시 20분 도착해서 택시 쉐어 하실 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "내일(30일) 정오쯤 같이 택시 타실 분 있으실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 홍콩 돌아가실 때 인천공항에 비행기 디파쳐 시간보다 얼마나 일찍 가셨나요?",
            "answer": "글쎄요…딜레이 된 적은 있어도…일찍 비행기가 뜬 적은 없었어요; 저는 3시간 먼저 갔습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 몇 시 비행기셨나요? 그리고 3시간 정도면 충분하셨나요?",
            "answer": "짐 부치는데 40분, 보안 검색 한 시간 좀 넘게 걸렸습니다."
        },
        {
            "question": "홀1에 트롤리 있나요?",
            "answer": "G층에 있어요."
        },
        {
            "question": "홀1에 트롤리 있나요?",
            "answer": "G층에 있습니다."
        },
        {
            "question": "혹시 한국에서 섬머인턴 구하는 사이트 아시는분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "sis 계좌에 얼마가 남아있는지 볼 수 있는 방법이 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 학교 인턴 신청 하신 분 계신가요? 지원 후 몇일 안에 인터뷰 하라고 답장 오는지 궁금해서요.",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 학교 축구장 들어가려면 카드 찍고 들어가나요?",
            "answer": "네."
        },
        {
            "question": "혹시 ti-84 공학용 계산기 어디서 사는지 아시나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 교환학생 인터뷰에 어떤 질문 나오는지 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "1. 자기소개 2. 주제 하나 던져주고 인터뷰 하는 얘들이랑 토론함 (저는 미래의 로봇 발전이었음)"
        },
        {
            "question": "혹시 LABU2060 T02 인롤되어있으신 분 교수님 누군지 아시나요?",
            "answer": "Eunice입니다."
        },
        {
            "question": "혹시 휴마1000 에드드랍때 수업 가야하는지 아시는 분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "오늘 헬스장은 몇 시까지 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 지금 왜 수업 스왑 신청이 안되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "isom2010 40번째 웨잇리스트 빠질 가능성 있나요?",
            "answer": "별로 없어 보입니다."
        },
        {
            "question": "안녕하세요 혹시 티코는 택배 받을 때 꼭 사람이 받아야하나요?",
            "answer": "택배 기사들이 사람 안 오면 못 둔다고 빨리 와달라고 하는데, 또 가고 있다고 하면 그냥 두고 가시는 아이러니가 발생합니다. 아마 학생이 오고 있다는 선에서는 두고 가실 수가 있을 거예요."
        },
        {
            "question": "urop 온라인시스템에서 오퍼 받았다고 뜨는데 sis 가면 인롤할 수가 없고 Instructor Consent Required라고 뜹니다. 따로 또 절차가 있는 건가요?",
            "answer": "sis에서 따로 신청해야 됩니다. 관련 이메일도 왔을 겁니다 확인해보세요."
        },
        {
            "question": "비즈 MSE 때 전공 하나만 신청 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "urop 온라인시스템에서 오퍼 받았다고 뜨는데 sis 가면 인롤할 수가 없고 Instructor Consent Required라고 뜹니다 따로 또 절차가 있는건가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "비즈 MSE 때 전공 하나만 신청 가능한가요?",
            "answer": "sis에서 따로 신청해야 됩니다. 관련 이메일도 왔을겁니다 확인해보세요."
        },
        {
            "question": "official transcript 신청할 때 covering form에 무슨 파일을 넣어야 하는지 아시는 분 있으신가요?",
            "answer": "해결한 것 같아요!"
        },
        {
            "question": "Comp1021 26번대 가능성 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "HSBC은행 직접 가서 학비 내면 하루 한도 10000HKD 상관 없이 전액 다 한번에 송금 가능한지 여쭈어봅니다",
            "answer": "모바일 뱅킹에서 bill payment로 내는 것은 한도와 상관없이 할 수 있습니다. 굳이 직접 가실 필요는 없어요."
        },
        {
            "question": "학교 와이파이 비번이 뭔가요?",
            "answer": "여기 보시면 됩니다. 튜토리얼 영상도 따로 있어요."
        },
        {
            "question": "튜토리얼 시간만 스왑하고 싶은데 렉쳐 안 드랍하고 가능하나요?",
            "answer": "스왑 신청하시고 렉쳐는 다른 렉쳐, 튜토는 같은 튜토 누르시면 돼요."
        },
        {
            "question": "겨울학기 성적 보통 언제 나오나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "quota 70에 waitlist 78인 과목 가망 없죠?",
            "answer": "교수님이 이메일 보고 재량껏 넣는 건 가능할 수 있어요."
        },
        {
            "question": "학교 헬스장 부킹 표시 자체가 안 떠있는데 혹시 헬스장 지금 공사 중이거나 쉬나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "방문학생 하신 분들 common core 수업 듣고 학점 이수 받으셨나요?",
            "answer": "ctdl requirement를 broadening 하나로 대체 할 수 있는데, 트렌스퍼 받은 걸로는 ctdl을 대체 못한다는 뜻."
        },
        {
            "question": "학교 헬스장 부킹 표시가 안 뜨는데, 헬스장이 공사 중이거나 쉬나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "방문학생 하신 분들, common core 수업 듣고 학점 이수 받으셨나요?",
            "answer": "ctdl requirement를 broadening 하나로 대체할 수 있는데, 트랜스퍼 받은 걸로는 ctdl을 대체 못 한다는 뜻입니다."
        },
        {
            "question": "ctdl은 broadening을 포함하는 건가요?",
            "answer": "아니요, ctdl은 foundation에 들어가는 겁니다."
        },
        {
            "question": "학교 내에 세탁소 있나요? 드라이클리닝 되는 곳이요",
            "answer": "항하우에 있어요!"
        },
        {
            "question": "새탁한 옷 배달도 해주나요?",
            "answer": "저는 직접 받으러 찾아갔어요."
        },
        {
            "question": "lang 1411 들으면 정말로 자동 F 받나요?",
            "answer": "중국어 잘하는 친구들인데 듣는 경우가 많아요."
        },
        {
            "question": "인롤은 되었는데 고등학교 때 중국에서 다녔는지 확인하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "긱사 레잇체크인 언제까지 가능한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "물리 1학년 때 안 들으면 엔지 전공 선택하기 어렵나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "acct 4410 wait 8이면 들어가기 가능할까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학생증 잃어버리면 어디가서 재신청 해야하나요?",
            "answer": "온라인으로 aro에서 신청하시면 됩니다."
        },
        {
            "question": "물리를 이번 학기에 못 듣게 되면 2학년 1학기에 들어야 하는데 영향이 클까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "LSK에 전자레인지 있나요?",
            "answer": "G층 에비니저 맞은편에 하나 있습니다."
        },
        {
            "question": "물리를 이번 학기에 못 듣게 되면 영향이 클까요?",
            "answer": "2학년 전공 과목들 중에서 prerequisite을 1112로 두는 것이 몇 개 있을 수 있어 스케줄이 꼬일 가능성이 있습니다. 1112를 최우선으로 듣는 것이 좋습니다."
        },
        {
            "question": "LSK에 전자레인지 있나요?",
            "answer": "G층 에비니저 맞은편에 하나 있습니다."
        },
        {
            "question": "common core 중 humanities는 두 개 모두 들어야 졸업 가능한가요?",
            "answer": "네, 둘 다 채워야 합니다. CT 받지 않은 경우에는 최소 12학점을 들어야 합니다."
        },
        {
            "question": "학교 장학금 신청은 어디서 하나요?",
            "answer": "https://sfao.hkust.edu.hk/page.php?i=45에서 신청하실 수 있습니다. CGA 3.636 이상이어야 가능합니다."
        },
        {
            "question": "애드드랍 때 lang 같은 거 출첵하나요?",
            "answer": "네, 출첵합니다."
        },
        {
            "question": "방문학생 때 비슷한 수업 듣고 CT 받을 수 있나요?",
            "answer": "따로 신청해야 합니다."
        },
        {
            "question": "이 웹사이트엔 나와있진 않지만 방문학생 때 비슷한 수업 듣고 CT 받을 수 있나요?",
            "answer": "따로 신청해야 돼요."
        },
        {
            "question": "혹시 딘이나 소속학부랑 전화해서 휴학 받으신 분 계실까요?",
            "answer": "제 친구가 Zoom으로 딘이랑 맞짱까서 따냈어요."
        },
        {
            "question": "HUMA2000HMCC랑 CoreHuma랑 차이가 있는 건가요?",
            "answer": "추가로 HUMA2000HMCC를 들은 거면 Humanities common core 아니면 HUMA2000 레벨에서 하나 CT하는 걸로 이해했는데, 그럼 제가 HUMA2000 레벨에서 A에 해당하는 걸로 CT도 가능한 건가요?"
        },
        {
            "question": "3학년 2학기에 캡스톤 하고 4학년 1학기 마치고 졸업 가능한가요? 학교에서 허락해주나요?",
            "answer": "크래딧만 다 채우면 가능해요."
        },
        {
            "question": "랩이랑 렉쳐랑 둘 다 스왑할 때 다른 걸 선택했는데 랩 대기 번호가 안 보이면 어디서 찾을 수 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "스왑 신청 실패하면 어떻게 되나요?",
            "answer": "스왑이 안된 채로 그 수업에 남는 거죠."
        },
        {
            "question": "혹시 컴퓨터 수업은 랩만 스왑 가능한가요?",
            "answer": "랩이랑 렉쳐 같아야 하는 수업들 아님 그럴 거예요."
        },
        {
            "question": "홍콩에 여권사진 잘 찍는 곳 추천해 주실 수 있나요?",
            "answer": "무인 카메라 박스요 필터가 짱짱하던데요."
        },
        {
            "question": "1년 최소학점이 12라고 되어있던데 그보다 더 적게 들으면 안되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "12학점 듣는데 하나가 레터그레이드 아니고 P/F로 나오는 course면 성적 잘 받아도 딘리 못 받나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "전공 쿼타가 꽉 찬 수업 웨잇 10번인데 교수님한테 부탁드려서 enroll 성공하신 분 있을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "오늘 다들 학교 와이파이 잘 되시나요?",
            "answer": "끊겼다 되었다 해요."
        },
        {
            "question": "문서 제출 기한이 2월 5일 24:00까지라는 건 2월 4일 23:59 전에 제출하라는 건가요 아니면 2월 5일이 지나기 전까지 제출하라는 뜻인가요?",
            "answer": "전자요."
        },
        {
            "question": "학교 와이파이는 잘 되시나요?",
            "answer": "끊겼다 되었다 해요."
        },
        {
            "question": "문서 제출 기한이 2월 5일 24:00까지라는건 2월 4일 23:59 전에 제출하라는 건가요?",
            "answer": "맞아요, 전자입니다."
        },
        {
            "question": "방문학생 허용되는 학교가 현재 연고대밖에 없나요?",
            "answer": "해당 학교에서 방문학생 제도로 받아주면 상관 없어요."
        },
        {
            "question": "Sosim 정지시키는 방법 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "cv에 urop은 어떻게 넣나요?",
            "answer": "Research experience에 넣으면 됩니다."
        },
        {
            "question": "lang1133 해보신분 후기 나눠주실수 있으실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "지금 헬스장 사람 많나요?",
            "answer": "네, 5-7시가 피크 시간인 것 같아요."
        },
        {
            "question": "waitlist 걸려서, 교수한테 연락해보니 이게 무슨 말일까요?",
            "answer": "일단 수업 참여하면서 기다려봐라, 옛날에 예약해놓은 자리들이 비면 그때 수업 들을 수 있다는 뜻입니다."
        },
        {
            "question": "acct waitlist 7번이면 풀리기 힘들까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "스벅 앱 다들 잘 접속 되시나요?",
            "answer": "저는 돼요."
        },
        {
            "question": "MARK2120 웨잇리스트 2번인데 보통 이정도는 빠지겠죠?",
            "answer": "아직 일주일도 안 지났어요."
        },
        {
            "question": "12학점 들었다가 3학점 드랍 해도 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "LIFS 3260 듣는 분 계신가요?",
            "answer": "넹."
        },
        {
            "question": "안녕하세요 혹시 MARK2120 웨잇리스트 2번인데 보통 이정도는 빠지겠죠?",
            "answer": "아니요, 아직 일주일도 안 지났어요."
        },
        {
            "question": "12학점 들었다가 3학점 드랍 해도 되나요?",
            "answer": "네, 드랍하면 거의 바로 풀릴 것 같아요. 걱정되시면 그 수업 교수님께 이메일 보내도 될 것 같아요."
        },
        {
            "question": "혹시 교수님께 어떻게 부탁드렸을까요..?",
            "answer": "이메일 적는 거죠. 교수는 자기 수업에선 뭐든 가능하답니다."
        },
        {
            "question": "혹시 맥날 햄버거 종류 메뉴들 11시에 가도 먹을 수 있나요? 12시에 닫는다고 적혀있긴 하는데 조기 마감하진 않겠죠..?",
            "answer": "11시부터 본격적으로 마감해서 20~30분 이후로는 햄버거 거의 없더라고요."
        },
        {
            "question": "졸업메일 받으신 분 계신가요?",
            "answer": "Winter만 받았어요. Students will be informed by email by ARO to apply for graduation from 17 February to 2 March 2025."
        },
        {
            "question": "혹시 HUMA 2101 - Enjoyment of Western Opera 들어보신 분 있나요?",
            "answer": "musical은 들어요."
        },
        {
            "question": "전공 수업 쿼타 60명 웨잇 13번 가능성 얼마나 있을까요 감이 없네요?",
            "answer": "별로 가능성 없어 보이네요."
        },
        {
            "question": "전공 수업 쿼타 60명 웨잇 13번 가능성 얼마나 있을까요?",
            "answer": "별로 가능성 없어보여요."
        },
        {
            "question": "혹시 HUMA1930 들어보신 분 계신가요? 꿀강인가 싶어서 인롤했는데 ustspace에 리뷰도 없고 실라버스 보니 살짝 레드플레그 같아서요…",
            "answer": "교양 치고는 workload가 좀 있지만 수업방식이 좀.. 특이해서 그런 것 같고, 거기 적응하고 요령 생기면 괜찮아져요. 저는 그냥 과제만 안 빠지고 다 했는데 점수 잘 받아서 나름 꿀강이었다 생각합니다."
        },
        {
            "question": "기숙사 레이트 체크인 때문에 기숙사 취소한다 연락 받았는데, 어필해서 다시 홀 리테인 해보신 분 계신가요?",
            "answer": "저도 예전에 이주 늦게 갔는데 그냥 체크인 해줬어요."
        },
        {
            "question": "ARO 이메일 말고 오프라인으로 찾아가려면 어디로 가야하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 한국에서 project manager로 Web2나 Web3에서 직장 알아보시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이번에 comp1942 듣는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Due date 지난 학생증은 다시 만들어야 하나요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "Due date 지난 학생증은 다시 만들어야 하나요?",
            "answer": "네"
        },
        {
            "question": "A수업을 렉쳐랑 랩 둘 다 스왑 신청해놨는데 랩 자리가 먼저 비면 랩만 먼저 바뀌나요?",
            "answer": "둘 다 생겨야 바뀝니다."
        },
        {
            "question": "huma1000b 대기 18번인데 이거 가망성 없는걸까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "티코로 택배 시키면 보통 어디로 오나요?",
            "answer": "어디서 뭘 보내는지에 따라 달라요."
        },
        {
            "question": "혹시 오픈채팅방 파면 실라버스 좀 보내주실 수 있을까요? 아직 웨잇이라서요.",
            "answer": "다른 분이 캔버스 풀 실라버스 공유해주셨습니다 감사합니다!"
        },
        {
            "question": "Pass/fail 과목은 GPA에 무슨 영향을 미치나요? Pass하면 성적이 좋아지나요?",
            "answer": "아니여"
        },
        {
            "question": "현재 웨이팅 1순번인 수업이 랩 웨이팅 때문에 안빠지고 있는 상황인데 이거 아직 인롤 안된 수업이어도 랩만 스왑 못하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "교환 가 있는 상태에서 한국대학 방문학생 신청할 수 있나요?",
            "answer": "과기대에서는 휴학 신청말고 딱히 하실 건 없을 거에요."
        },
        {
            "question": "교환 가 있는 상태에서 한국대학 방문학생 신청할 수 있나요?",
            "answer": "과기대에서는 휴학 신청 말고 딱히 하실 건 없을 거예요."
        },
        {
            "question": "iprs location tracking은 어떻게 키는 거죠?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "해당 수업이 다음학기에 열리는 수업인지 아닌지 확인하려면 어떻게 보나요?",
            "answer": "지난 학기 quota & schedule 참고하시면 돼요; Course quota에서 작년 거 찾아보세요."
        },
        {
            "question": "혹시 같은 수업 다른 섹션 동시에 웨잇 걸 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "LABU2060 T04 들으시는 분 있으시면 교수님 누구신지 알려주실 수 있으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "전기장판 건조기 돌려보신 분 있나요?",
            "answer": "빨아도 되는 건데 건조기는 안되겠죠; 건조기는 안됩니다."
        },
        {
            "question": "학교에서 자물쇠 팔나요?",
            "answer": "퓨전에 팔아요."
        },
        {
            "question": "혹시 티코 버스에서 에어팟 프로 주우신 분 계실까요?",
            "answer": "찾는 장소를 알면 오피스에 말하면 찾아주긴 해요."
        },
        {
            "question": "혹시 스왑 하셨나요?",
            "answer": "아니요!"
        },
        {
            "question": "혹시 이동원 교수님 isom 2010 수업 ta 이메일 아시는 분 있으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 학교 블룸버그 도서관에서만 사용 가능한가요?",
            "answer": "lsk는 교실 비어있으면 예약 없이 사용 가능합니다."
        },
        {
            "question": "LABU2060 Doreen 선생 들어보신 분 있나요? 어떠신가요?",
            "answer": "전 별로여서 스왑하려고요… 카시나도 피하세요."
        },
        {
            "question": "홀에서 국제소포 받을 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Labu 2060 t4/t6 들으시는 분 있으실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "LABU2060 Doreen선생 들어보신 분 있나요? 어떠신가요?",
            "answer": "전 별로여서 스왑하려구요… 카시나도 피하세요."
        },
        {
            "question": "홀에서 국제소포 받을 수 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "옥토 한국에 두고 왔는데 혹시 세븐이나 퓨전에서도 옥토 살수있나요?",
            "answer": "세븐에 팔았던 것 같아요."
        },
        {
            "question": "안녕하세요 한국 분들중에 MECH2040 듣는분 있으신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "혹시 이번에 ENTR 1001 들으시는 분 계신가요 여쭤보고 싶은게 있어서요!",
            "answer": "작년에 들었어요."
        },
        {
            "question": "학교 바다쪽에 사람 안 다니는 혼자 있을만한 곳이 있나요?",
            "answer": "Bbq플레이스요."
        },
        {
            "question": "안쓰는 인덕션 파실 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "미니버스 special route는 뭐가 special한가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "MGMT 2130 어떤가요?",
            "answer": "경영대생이세요? 말하고 발표하는 거 어려워하지 않으시면 수월해요."
        },
        {
            "question": "1 홀 택배 주소 1 university road, clear water bay 아닌가요?",
            "answer": "1 university rd까지가 학교 자체 주소라서 앞에 room #, hall # 붙여야 해요."
        },
        {
            "question": "혹시 acct2200 파이널 날짜 아시는 분 계신가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "workload는 대체적으로 많을까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이번 학기에 11학점 들을 거 같은데 그럼 과에 이메일 써서 허락 받아야 하나요?",
            "answer": "aro에 문의해보세요."
        },
        {
            "question": "혹시 lsk에서 낮잠 잘 곳이 있나요?",
            "answer": "저 쇼 긴 소파에서 잤어요."
        },
        {
            "question": "labu2060 관련 한번만 더 여쭈겠습니다.. 혹시 t15 들으시는 분 계실까요?",
            "answer": "저 들어요."
        },
        {
            "question": "MATH2411 쉬운 편인가요?",
            "answer": "넵."
        },
        {
            "question": "혹시 한번 들어와주셔서 얘기 잠깐 할 수 있을까요!",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "MATH2411 쉬운 편인가요?",
            "answer": "넵"
        },
        {
            "question": "점수 잘주나요?",
            "answer": "네네 점수 잘 줍니다"
        },
        {
            "question": "수업 청강해도 과제해야하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "웨이트 리스트 드랍 안하면 자동으로 드랍 되나요?",
            "answer": "네, 그래도 드랍하세요.. 혹시 모르니깐.."
        },
        {
            "question": "Basic Marketing Research, 10th Edition 이북으로 있으신분 계실까요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "수업때 실물책 있어여하면 다들 어디서 시키시나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "기숙사 안되면 방 보통 어떻게들 구하시나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "ARO add drop 기간에는 주말에도 일 하나요? Credit overload request 내일도 받아줄지 궁금합니다.",
            "answer": "주말에는 일 안할거예요"
        },
        {
            "question": "타이포차이 세탁소 이용해보신 분 계신가요? 빨래 맡기고 싶은데 결제방식이나 가격 궁금해서요",
            "answer": "가격 대충 한봉지 100불이요~"
        },
        {
            "question": "Hsbc phone interview 결과 보통 얼마만에 나오나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "학교에 몸무게 재는 거 있나요? 헬스장에 있는 수동으로 재는 거 말구요!",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "room swapping period가 끝난 거 같은데 혹시 끝났어도 swap하신 경험 있으신 분 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "웨이트 리스트에서 드롭 안 한 과목들은 자동적으로 드롭 되나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "이번에 여름학기하면 긱사 안바뀔 가능성이 더 크나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "여름학기 기숙사 신청은 보통 몇월에 하나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "Classviva에서 solution access limit 푸는방법 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "레이트드랍 되는 경우 있나요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "여름학기 기숙사 신청은 보통 몇 월에 하나요?",
            "answer": "4-5월쯤 연락 오는 걸로 기억합니다."
        },
        {
            "question": "선배님들 elec쪽 들어가면 한국 취업은 괜찮나요?",
            "answer": "일렉 씨펙 추천드립니다. 전 씨펙에 있다가 명확한 목표가 생겨서 일렉으로 전과했습니다."
        },
        {
            "question": "IEDA는 보통 어디로 취업을 하나요?",
            "answer": "IEDA는 은행 쪽 취직한다는 느낌입니다."
        },
        {
            "question": "IEDA의 decision analytics말고 Industrial engineering도 은행쪽인가요?",
            "answer": "답변 없음"
        },
        {
            "question": "교환이랑 방문 둘다 하는 케이스 많나요?",
            "answer": "답변 없음"
        }
    ]
}